<resources>
    <string name="app_name">Lich Van Nien</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="cham_ngon">Những chuyện không cần giải thích kia, vào giây phút bạn nói ra, bạn đã thua.--Những phiền não trong cuộc đời được gói gọn trong 12 chữ: Không buông được, nghĩ không thông, nhìn không thấu, quên không nổi!--Người không quan tâm đến tôi, bạn dựa vào cái gì mà bảo tôi phải tiếp Người ta nghĩ sao về bạn, không có liên quan gì đến bạn. Bạn sống thế nào, cũng không có liên quan gì đến người ta.--Thể diện rốt cuộc bao nhiêu tiền một cân? Tại sao chúng ta phải để tâm đến cách nhìn của người khác.--Có một ngày bạn sẽ hiểu, lương thiện khó hơn thông minh nhiều. Thông minh là một loại tài năng thiên phú, còn lương thiện lại là một sự lựa chọn.--Trong cuộc sống, giai đoạn khó khăn nhất không phải là không ai hiểu bạn, mà là… bạn không hiểu chính mình.--Cuộc đời này thật ngắn ngủi, đừng dành… dù chỉ một phút cho những người, những việc khiến bạn buồn.--Người quan tâm đến tôi, tôi sẽ quan tâm lại gấp bội!--Đôi khi, rõ ràng chúng ta đã tha thứ cho người ta, song lại không thể thực lòng vui vẻ, đó là bởi vì, chúng ta quên tha thứ cho bản thân mình.--Có sinh sẽ có tử, song chỉ cần bạn vẫn đang có mặt trên đời này, thì phải sống bằng cách tốt nhất. Có thể không có tình yêu, không có đồ hàng hiệu, song không thể không vui vẻ.--Họ tốt đến đâu không quan trọng, bởi những thứ đó thuộc về họ.--Họ tốt với bạn thế nào mới quan trọng, bởi những thứ đó thuộc về bạn.--Thứ không cần, có tốt đến đâu cũng là rác.--Nếu bạn không mù, thì đừng dùng tai để hiểu tôi.--Sự lợi hại thực sự không phải là bạn quen biết bao nhiêu người, mà là vào lúc bạn gặp hoạn nạn, có bao nhiêu người quen biết bạn.--Không nghe không hỏi không nhất định là đã quên, song chắc chắn là đã xa cách. Cả hai trầm lặng quá lâu, đến chủ động cũng cần có dũng khí.--Đừng nên dùng những lời tuyệt tình để làm tổn thương đến người mà bạn yêu vào lúc tâm tình tồi tệ nhất.--Có những lúc, không có lần sau, không có cơ hội bắt đầu lại. Có những lúc, bỏ lỡ hiện tại, vĩnh viễn không còn cơ hội nữa.--Hãy dùng thái độ cam tâm tình nguyện để sống một cuộc sống an ổn.--Tất thảy mọi vấn đề đều là vấn đề của bản thân.--Đừng bao giờ thay đổi mình vì người khác. Nếu họ không thể tiếp nhận một con người nhiều điểm xấu là bạn, thì cũng không xứng để có được một con người với nhiều điểm tốt là bạn.--Phụ nữ không có sức hấp dẫn mới cảm thấy đàn ông trăng hoa. Đàn ông không có thực lực mới cảm thấy phụ nữ thực dụng!--Phụ nữ, không cần phải nghiêng nước nghiêng thành, chỉ cần một người đàn ông nghiêng về cô ấy cả một đời!--Để tâm nên mới nghĩ ngợi linh tinh, không để tâm, đến nghĩ cũng chẳng buồn nghĩ!--Khi con người ta vẫn còn trên đời, tưởng rằng còn nhiều thời gian, nhiều cơ hội. Thực ra cuộc đời là phép trừ, gặp nhau một lần, ít đi một lần.--Thực ra, con người luôn ngược đời, người yêu bạn chiều chuộng bạn thì bạn không thèm. Người lạnh lùng, ơ hờ với bạn thì bạn lại theo đuổi mãi không thôi. Cuối cùng, người bị tổn thương đầy mình là chính bản thân bạn.--Cuộc sống không phải là một vấn đề cần giải quyết, mà là thực tế để chúng ta cần trải nghiệm--Điều quan trọng nhất để tận hưởng cuộc sống của chúng ta là hãy luôn hạnh phúc.--Cuộc sống không phải là đi tìm con người thật của bạn. Cuộc sống tạo ra bản thân bạn.--Cuộc sống này thực sự đơn giản, nhưng chúng ta luôn làm nó trở nên phức tạp--Chúng ta không thể nhớ những ngày đã qua, nhưng chúng ta có thể nhớ những khoảnh khắc--Cuộc sống hạnh phúc thật đơn giản, tất cả điều phụ thuộc vào bạn, tùy thuộc vào cách bạn suy nghĩ--Cuộc sống là giấc mơ đối với những người ngôn ngoan, là cuộc chơi với những người khờ dại, là hài kịch đối với những người giàu, là bi kịch đối với những người nghèo--Cuộc sống được đánh giá không phải bằng số năm bạn sống mà là cách bạn sống trong những năm đó--Thực ra những người hay cười, lại luôn cần người khác yêu thương.--Người đàn ông tình nguyện vì bạn mà theo đuổi mọi thứ chưa hẳn đã thật lòng yêu bạn, bởi vì thứ mà anh ta theo đuổi được không hẳn thuộc về bạn.--Người đàn ông tình nguyện vì bạn mà từ bỏ tất cả mới là người thật tâm yêu bạn, bởi vì những thứ mà anh ta vứt bỏ đều là những thứ thiết thực nhất gắn liền với cuộc đời anh ta.--Cuộc sống không phải là phim ảnh, không có nhiều đến thế… những lần không hẹn mà gặp.--Đôi khi, không cẩn thận biết một số chuyện, mới phát hiện ra rằng những điều bản thân để tâm lại nực cười đến thế.--Cuộc sống là những thông điệp--“Hãy quay về hướng mặt trời, và bạn sẽ không thấy bóng tối--Hãy tìm đến nơi có niềm vui, bởi niềm vui có thể xóa đi những đau khổ--Khi bạn thay thế những suy nghĩ tiêu cực bằng suy nghĩ tích cực, bạn sẽ nhận được những kết quả tích cực--Có một điều mà chúng ta có thể làm được tốt hơn bất kì ai khác: chúng ta có thể là chính mình--Ngày hôm qua chúng ta không thể lấy lại, nhưng ngày hôm nay là ngày chúng ta có thể chiến thắng hoặc thất bại--Hãy tin rằng cuộc sống này đáng để chúng ta sống và sự tin tưởng của bạn có thể giúp tạo ra sự thật--Con người tiến đến chân lý không thể vươn tới qua hàng loạt sai lầm.--Phần lớn người đời không chạy đủ xa trong lần thử đầu tiên để biết họ có lần thử thứ hai.--Bí mật của cuộc đời là quan tâm đặc biệt tới một thứ và quan tâm đủ tới cả nghìn thứ.--Nếu cuộc đời có thể đoán trước, nó sẽ không còn là cuộc đời, và cũng không còn hương vị nữa.--Chúng ta phung phí cuộc đời vào những điều tủn mủn… hãy đơn giản hóa, đơn giản hóa.--Hãy sống theo niềm tin của mình, và bạn có thể xoay chuyển cả thế giới.--Bạn không cần ai nói với bạn rằng bạn là ai hay bạn là điều gì/ Bạn là chính con người bạn!--Bạn được nhớ tới vì những luật lệ bạn phá vỡ.--Tất cả mọi điều trên thế giới này đều được hy vọng làm nên.--Hãy sống khát khao, hãy sống dại khờ.--Nếu số phận chia cho bạn những quân bài xấu, hãy để sự khôn ngoan biến bạn thành người chơi giỏi.--Thế giới của con người càng thấp và bé thì anh ta càng coi mình là cái phần lớn hơn của vũ trụ.--Hãy ngưới nhìn lên cao để thấy mình còn thấp và hãy nhìn xuống thấp để biết mình chưa cao.</string>
    <string name="ty">Xem tử vi tuổi Tý về tổng quát cuộc đời, về công danh sự nghiệp cũng như tình yêu của người tuổi Tý. Trong số 12 con giáp thì Tuổi Tý là con vật đứng vị trí đầu tiên,  nên đây cũng là con vật được coi là tiên phong, luôn dẫn đầu. Bởi vậy những người tuổi Tý thường có tài lãnh đạo và quản lý rất tốt. Hơn nữa những người tuổi Tý còn được trời phú cho sự thông minh đáng ngưỡng mộ. Mọi người đều phải trầm trồ về sự sáng tạo nhanh nhẹn và tháo vát của họ.  \n\n1/ Tổng quan người tuổi Tý\nTheo tử vi trọn đời, những người tuổi Tý thường là người duyên dáng, giỏi ngoại giao, chăm chỉ, và tiết kiệm. Người tuổi Chuột thường là người tốt và rất thành công. Họ nhận được rất nhiều sự ủng hộ và ngưỡng mộ từ những người xung quanh.\n\nĐời sống ngưởi tuổi Tý, đôi khi gặp phức tạp bởi họ là người thích tham gia vào mọi vấn đề của đời sống. Họ sống sâu sắc và tình cảm. Người tuổi Tý khó mà từ bỏ được những vấn đề liên quan đến cảm xúc, kẻ cả người yêu cũ.\n\nNhững người cầm tinh con Chuột là những doanh nhân giỏi, với một tình yêu tiền mãnh liệt, họ rất quan tâm người lao động, và công bằng trong mọi hoàn cảnh. Họ rất hào phóng với những người thân đặc biệt là con cái.\n\nTuổi tý là bậc thầy trong việc tìm ra bí mật của người khác, và rất biết cách tận dụng những thông tin đó để làm lợi cho mình.\n\nTuổi Tý đôi khi khá dè dặt và thường che giấu cảm xúc mạnh mẽ của mình. Khi buồn họ có thể xuất hiện lo lắng, có khi là đề cao và tỏ ra quan trọng, họ không thích sự trễ giờ và những lãng phí không cần thiết. Họ cũng không ưa những người lười biếng hay những người thất hứa.\n\nNgười tuổi Tý thường có cuộc sống thơ ấu hạnh phúc, thời thanh niên cũng thong dong không bị ràng buộc, hơn nữa hết thảy đều được như ý. Đến trung tuần, thường có một số phiền phức gần kề, sẽ gặp không ít thất bại. Có thể sẽ thất vọng trong tình trường, hoặc giả thất bại trong làm ăn buôn bán và công việc. Nhưng về già người tuổi Tý thường hạnh phúc và khá an lạc.\n\nNhững người sinh năm Tý thường có tính cách hễ đặt mục tiêu dành dụm tiền bạc thì họ sẽ quyết tâm thực hiện cho bằng được, nếu chưa đạt được mục tiêu họ sẽ chưa ngơi tay. Nói chung họ là những người hết sức cần cù. Chính vì thế, trong cuộc đời mình họ rất ít khi phải lo lắng hay gặp khó khăn về tiền bạc.  Tuy nhiên vì lòng dạ mềm yếu nên đôi khi tuổi Tý bị người khác lợi dụng và lừa gạt.\n\ntử vi trọn đời tuổi tý\n\n2/ Tính cách người tuổi Tý\nMột đặc điểm nổi bật trong tính cách của người tuổi Tý chính là luôn tiên phong dẫn đầu, họ cũng luôn muốn mình sẽ là người đứng đầu trong mọi cuộcc hơi. Theo quan niệm của người phương Đông thì chuột còn được coi là biểu tượng cho sự tích lũy và sức khỏe. Còn người Trung Quốc và Nhật Bản thì coi đây là biểu tượng cho sự may mắn và giàu có.\n\nKhả năng lãnh đạo là bản tính của những người tuổi Tý. Họ thông minh, lanh lợi và sống theo cảm tính, họ rất hiếu động, tò mò và luôn suy nghĩ không ngừng. Họ tháo vát xuất sắc và là những người có sức sống vô cùng mãnh liệt.\n\nVới đầu óc sáng tạo người tuổi Tý được biết đến qua sự thông thái của chính họ. Những công việc đòi hỏi kích thích trí óc và trong môi trường linh hoạt sẽ phù hợp với họ hơn. Họ rất giỏi đưa ra lời khuyên và những đánh giá sắc sảo trong lĩnh vực tài chính, và thách thức những trò thể thao. Dù bất kỳ trong công việc nào, anh em nhà Tý luôn mang lại một luồng gió mới và sự sáng suốt, thấu đáo trong công việc của chính họ.\n\nNgười tuổi Tý có một sức hấp dẫn lạ lùng, được mọi người yêu quý, họ là người dễ gần, cần cù và sinh hoạt tiết kiệm. Nhìn bề ngoài tuổi Tý có thể là người trầm lắng ít lời và nghiêm túc, nhưng trên thực tế họ lại rất dễ bị kích động, song họ lại rất giỏi kiềm chế bản thân. Họ có một trái tim sôi nổi, lạc quan vui vẻ, dễ mến, dễ gần. Họ thích kết giao bạn bè vì thế cũng có nhiều bạn bè xung quanh\n\nCũng có một phần nhỏ những người tuổi Tý thích ca cẩm và cằn nhằn. Tuy nhiên nguyên nhân chủ yếu của việc này là do sự lười nhác và lãng phí của người khác mang lại. Họ thường là người giỏi che giấu, kiềm chế cảm xúc nhưng khi họ đã nổi nóng hay vô lễ đó là khi họ đã vô cùng buồn bực và tức giận.\n\nÐặc tính của loài chuột là dễ thích nghi nên người tuổi Tý làm bất cứ nghề gi, việc gì cũng đều gặt hái được những thành quả nhất định. Họ có khả năng khắc phục khó khăn, sáng tạo, tuỳ cơ ứng biến. Họ là người có trực giác bén nhạy, có tầm nhìn trông rộng, có năng khiếu kinh doanh, buôn bán. Với người tuổi Tý, khó khăn khiến họ càng trưởng thành hơn.\n\nNgười tuổi Tý rất giàu tình cảm, họ không những yêu thương con cái hết mực mà còn kính yêu các bậc trưởng bối của mình. Cha mẹ có con sinh tuổi Tý chắc chắn sẽ nhận được sự quan tâm, chăm sóc chu đáo từ con cái mình.\n\n3/ Sự nghiệp của người tuổi Tý\nCũng bởi Chuột được xếp ở mốc khởi đầu cho chu kỳ 12 con giáp thế nên người tuổi Tý cũng gắn liền với đặc điểm của sự mạnh dạn, năng nổ và t háo vát. Họ gắn liền với những đặc điểm của sự mạnh dạn, năng nổ, gắn liền mật thiết với sự thành công hữu hình, sự giàu sang và những giá trị xa xỉ khác trong cuộc sống.\n\nĐó là sự năng nổ, sức quyến rũ, sự chăm chỉ, tính kỷ luật và bản tính sôi nổi, cuồng nhiệt hơn hẳn những tuổi khác.  Người tuổi Tý có rất nhiều cơ hội để trở nên giàu có và thành công trong cuộc sống. Họ nhanh nhẹn,mạnh mẽ và dễ thích nghi với hoàn cảnh – đó là điều giúp cho họ trở thành những người có khả năng giải quyết vấn đề một cách xuất sắc.\n\nNgười tuổi Tý rất khéo cư xử bởi vậy họ có khả năng thành công cao trong mỗi cuộc ganh đua. Trong sự nghiệp, người tuổi tý thực sự là những người rất thành công và thành đạt. Họ là những người luôn tự chủ và thận trọng. Họ luôn chu đáo khi cư xử với những người xung quanh.\n\nTuổi Tý một mặt họ có thể giỏi trong nghệ thuật văn chương thế nhưng mặt khác họ cũng có khả năng trở thành những thám tử, nhân viên kế toán hay kỹ sư và nhà nghiên cứu bệnh học xuất sắc. Ngoài ra họ cũng có thể tham gia vào hai lĩnh vực là luật gia và chính trị.\n\nNgười tuổi Tý cả đời có khi không phải lo lắng đến tiền bạc, nhưng họ cũng phải hiểu rằng đó là do họ “ăn dè để dành” mà có. Họ nên cố gắng học một ít kiến thức quản lý tiền bạc, học cách làm sao tận dụng khoản tiền hiện có một cách linh hoạt. Chịu khó học hỏi, nghiền ngẫm, họ nhất định sẽ sống đầy đủ, thoải mái.\n\n4/ Tình yêu của người tuổi Tý\nĐa phần những người tuổi Tý có tình cảm nội tâm rất dồi dào, phần nhiều họ rất nhân từ, khoan dung độ lượng với người mình yêu mến. Họ luôn biết nhường nhịn và không phải người so đo từng ly từng tí khi xảy ra tranh cãi. Bằng lòng nhân từ vốn có người tuổi Tý luôn khiến người đối diện hết sức yêu quý mình, bởi vậy ngay từ đầu đã có thể giành được thiện cảm của người khác.\n\nTuy nhiên đường tình duyên của người tuổi Tý lại không thật sự thuận buồm xuôi gió. Khi yêu người tuổi Tý thường rất chăm chút chu đáo, nhưng lại luôn đòi hỏi người ta phải báo đáp lại mình. Đôi khi sự quá nhiệt thành trong tình yêu lại khiến người tuổi Tý tay trắng vẫn hoàn tay trắng.\n\nMột điều có thể khẳng định là cuộc sống gia đình của người tuổi Tý khá hạnh phúc, nhưng đôi khi vẫn xảy ra những cãi vã từ những chuyện không đâu.\n\nNữ giới tuổi Tý thường theo đuổi những mối tình viển vông, bạn luôn hy vọng được làm một người tình tuyệt vời trong lòng một ai đó kể cả là bề ngoài hay nội tâm. Bạn là người khá yêu tự do, thích được bình đẳng, ấp ủ lòng kính phục người yêu. Người có thể khiến bạn lao tâm khổ tứ đều tài giỏi xuất sắc. Đáng tiếc, hễ bạn cảm thấy năng lực của người yêu không ưu tú như bạn vẫn tưởng tượng, liền mất đi lòng tin. Nữ giới tuổi Tý sẽ trở thành một bà chủ gia đình cực tốt, vừa chăm lo gia đình lại vừa chăm lo cho sự nghiệp.\n\nNam giới tuổi Tý đối xử với người khác thân thiết, hòa nhã, tính tình rộng rãi và hiểu nhiều biết rộng. Khi bạn đang yêu, thường tỏ ra nho nhã ôn hòa, quan tâm hết mực đến người ta. Tuy bạn thành khẩn, lễ độ chất phác không màu mè, nhưng khi bị phái nữ trêu chọc, bạn sẽ không ghìm được mà lộ hết sạch mọi tính tình thiên bẩm ra. Lúc ấy, cô gái bên cạnh bạn sẽ hoài nghi nhân cách của bạn.\n\nTheo tử vi tuổi Tý, đã phần họ đều thành công bất luận là làm công việc gì, bời họ là những người luôn bình tĩnh, tỉnh táo và nhạy bén, họ có trực giác sắc sảo và tầm nhìn xa. Đường tình yêu của họ không thuận lợi thế nhưng cuộc sống gia đình phần nhiều là hạnh phúc.\n\n5/ Vận mệnh của người tuổi Tý\nĐôi với người Trung Hoa, con giáp chính là đại diện cho con người theo vòng lặp tuần hoàn của thời gian. Có  những quan niệm cho rằng, con giáp là yếu tố chính quyết định số phận, vận mệnh của một người. Ngày này, 12 con giáp và những vòng lặp của chu kì sống vẫn là những con số đầy bí ẩn với các nhà nghiên cứu khoa học.\n\nTuổi Mậu Tý – 1948, 2008: Chuột trong kho (Tích lịch hoả – Lửa sấm sét)\nNhững người tuổi Mậu Tý trong cuộc đời thường gặp nhiều may mắn cả về đường công danh, tiền bạc lẫn tình duyên. Những người này hăng hái, nhiệt tình tham gia vào những hoạt động từ thiện, rất thích làm chuyện có ích giúp đỡ người khác. Chỗ dựa vững chắc của họ là một gia đình hòa thuận, hạnh phúc, yêu thương chăm sóc lẫn nhau.\n\nTrong cuộc đời những người này có nhiều biến động tuy nhiên những thay đổi này may mắn phát triển theo chiều hướng tích cực. Bằng sự thông minh, nỗ lực của mình, người tuổi Mậu Tý dễ dàng đạt được thành công trong các lĩnh vực tuy nhiên họ lại khá vụng về trong giao tiếp.\n\nTuổi Bính Tý – 1996: Chuột ngoài đồng (Giản hạ thuỷ – Nước sương mờ)\nTuổi Bính Tý khi còn trẻ rất năng nổ, nhiệt tình khi về già làm nhiều việc thiện, được hưởng phúc thọ lâu dài cùng con cháu. Họ chuyên nghiệp trong nhiều lĩnh vực và dễ dàng đạt được thành công như mong muốn. Tuổi Tý luôn trong tình trạng học hỏi, tiếp thu và phân tích thông tin. Họ có nhiều mối quan hệ bạn bè sâu sắc, chân thành, tin tưởng giúp đỡ nhau. Tuy nhiên có một điều, những người này khá bảo thủ và cố chấp, họ sẽ không dễ dàng chấp thuận, tuân lệnh bất kì ai.\n\nTuổi Bính Tý có con mắt khá tinh tế, nhìn thấu tâm tư, nỗi niềm của người khác. Họ biết những suy nghĩ, cảm xúc mà đối phương đang cố che giấu hay những lời nói dối ngụy biện, giả tạo kia. Điều đó giúp tuổi Bính Tý tránh xa được những nguy hiểm đang dình dập phía sau.\n\nTuổi Giáp Tý – 1984: Chuột trong nhà (Hải trung kim – Vàng trong biển)\nNhững người tuổi Giáp Tý sinh năm 1984 có hiểu biết chuyên sâu về nhiều lĩnh vực trong cuộc sống tuy nhiên, họ ít đạt được thành công bởi tính tình cảu thả, nóng nảy, không suy nghĩ trước sau. Họ chỉ nhìn vào lợi ích trước mắt mà không cảnh giác tới những nguy hiểm đang dình dập phía sau.\n\nTuổi Giáp Tý hành động dứt khoát mạnh mẽ, sống nội tâm và dễ bị xúc động. Họ biết cách kiềm chế cảm xúc trong mọi hoàn cảnh và luôn sẵn sàng chia sẻ tài sản của mình cho những người thân xung quanh. Những người này có thú vui sưu tầm các đồ vật cổ, có tuổi đời dài và thích tham gia các hoạt động thể thao, trí tuệ.\n\nTuổi Nhâm Tý – 1972: Chuột trên núi (Tang đố mộc- Gỗ cây dâu)\nTuổi Nhâm Tý ngay từ thuở nhỏ đã có cuộc sống khó khăn, chịu nhiều thiệt thòi, khi lớn quyết tâm xây dựng sự nghiệp, đi lên từ hai bàn tay trắng. Nữ mạng tuổi này cả đời hà tiện, dành dụm chăm lo cho gia đình, con cái. Người tuổi Nhâm Tý thẳng thắn, thật thà và không thích ưa nịnh, lợi dụng người khác. Họ cố gắng bắt đầu từ những điều đơn giản cho tới phức tạp, kiên trì, chăm chỉ đã giúp cuộc sống của họ thành công, ổn định và giàu có.\n\nHọ là người sống ở hiện tại nhưng luôn lo lắng cho tương lai phía trước, không bao giờ hưởng thụ, ham chơi quá đà. Ngược lại tuổi Nhâm Tý hết sức nỗ lực, chăm chỉ phấn đấu, dành dụm của cải để cuộc sống về sau sung sướng, an nhàn hơn. Họ thường hy sinh bản thân mình vì gia đình, con cái và những người thân xung quanh, tuy nhiên đôi khi, vì quá tin tưởng người khác mà tuổi Nhâm Tý làm phước phải tội, dễ bị kẻ xấu lợi dụng.\n\nTuổi Canh Tý – 1960: Chuột trên xà (Bích thượng thổ – Ðất trên vách)\nTuổi Canh Tý trưởng thành, tự lập sớm những người khác, vì vậy cuộc sống của họ cũng nhanh chóng ổn định, sự nghiệp vững chắc. Họ khéo léo trong cách giao tiếp và ham học hỏi, điều đó giúp tuổi Canh Tý tạo dựng được nhiều mối quan hệ thân thiết, gắn bó lâu dài. Những người này cả đời sống trong an nhàn, càng về già càng được hưởng cuộc sống sung sướng.\n\nTuy nhiên, tuổi Canh Tý có cái “tôi” khá cao, họ coi trọng danh dự và phẩm chất của mình hơn tất cả mọi thứ. Nếu như có ai cố tình xúc phạm đến lòng tự trọng của mình, tuổi Canh Tý sẽ đáp trả dữ dội. Với gia đình, bạn bè, những người tuổi này luôn chân thành, nhiệt tình giúp đỡ và sẵn sàng chia sẻ của cải, tiền bạc của mình cho những người đang gặp khó khăn.\n\n</string>
    <string name="suu">Tử vi trọn đời tuổi Sửu về tổng quan cuộc đời, tình yêu, sự nghiệp. Trong cuộc đua của 12 con giáp, trâu là con vật về vị trí số hai đại diện cho sức mạnh cả về thể chất lẫn tinh thần. Bời vậy những người tuổi Sửu đa số sống tự lập, trưởng thành sớm, có tính cách mạnh mẽ và kiên định. Người tuổi này có nhiều ước mơ, hoài bão, ý chí lớn, không ngại khó khăn, nguy hiểm.\n\n1/ Tổng quan người tuổi Sửu\nTử vi tuổi Sửu luận đoán, họ là nhữngn gười ôn hòa, đáng tin cậy. Nếu bạn cần tìm một ai đó để dựa vào thì hãy tìm đến một người tuổi Sửu. Họ là những người công bằng và tốt bụng, đối với những người xung quanh họ như một nhà tư vấn uyên bác.\n\nNgười tuổi Sửu có những nguyên tắc và thói quen rất đặc biệt, họ luôn muốn có sự an toàn trong cuộc sống. Họ uy nghiêm và tự lực cánh sinh. Đây là một mẫu người thích các quy tắc và hy vọng tất cả mọi người đi theo họ. Họ sẽ yêu gia đình của họ sâu sắc, nhưng có những kỳ vọng cao sẽ làm mọi người mệt mõi và nhiều áp lực.\n\nNgười tuổi Sửu nhìn nhưng rất điềm tĩnh thế nhưng khi họ đã tức giận cũng rất đáng sợ. Trong tình yêu, người tuổi Sửu có thể mạnh mẽ và đơn giản, nhưng sau đó sẽ là lãng mạn và bốc đồng. Tuổi Sửu cần thời gian để phát triển một mối quan hệ, thế nhưng họ là người rất trung thành và luôn giữ lời hữa. Họ rất uy tín và coi chứ tín như vàng !\n\nNói chung, thuở nhỏ và thời thanh niên của người tuổi Sửu khá bình lặng, cuộc sống vô cùng êm ả nhưng đến thời trung niên, sự phiền não sẽ dần dần xuất hiện, hơn nữa còn khá đau đầu nhức óc, đặc biệt là về mặt tình yêu – hôn nhân sẽ nảy sinh tình huống đột biến. Lúc này nếu bạn không thể bình tĩnh và giải quyết các mối quan hệ một cách tỉnh táo, hậu quả khó mà tưởng tượng nổi.\n\nNgoài ra, khi về già, bạn có thể sẽ gặp phải thất bại. Bạn không cần phải lo lắng quá, cũng không được lơ là, chỉ cần giải quyết thỏa đáng, tất cả sẽ trôi qua an lành. Mọi thứ đều ở chính bản thân bạn.\n\nThông thường, cuộc sống hàng ngày của bạn rất bận rộn, liên tục đôn đáo khắp nơi vì kế sinh nhai. Bởi thế, cuộc sống không an nhàn lắm. Bạn thiếu khả năng kinh doanh về mặt tiền bạc, nên sẽ không có một cuộc sống khá giả, có chút tích lũy phòng thêm nhưng không thật nhiều. Cứ chodù hôm nay tiền bạc chật túi, nhưng không đảm bảo ngày mai sẽ vẫn như vậy.\n\nNăm Sửu tượng trưng cho thành công sau khi trải qua bao gian khổ, nỗ lực mới đạt được. Đây là những người làm việc không biết mệt. Người sinh năm này đáng tin, điềm tĩnh, có nguyên tắc, quy củ. Là một người làm việc cẩn thận, tích cực, không biết mệt mỏi. Rất nguyên tắc nhưng vẫn công bằng, biết lắng nghe ý kiến của người khác. Nhưng nếu muốn thay đổi quan điểm của anh ta thì rất khó, vì anh ta cố chấp, đôi lúc còn thiên vị. Người tuổi Sửu cần cù, nỗ lực vượt bậc mới gặt hái thành công.\n\ntử vi trọn đời tuổi sửu\n\n2/ Tính cách người tuổi Sửu\nTính cách tuổi Sửu nổi bật là người có phẩm chất tốt, họ cần cù, chăm chỉ, kiên định và mạn mẽ. Họ rất thực tế và có ý chí vững vàng trong cuộc sống. Những người cầm tinh con Trâu thường rất nhẫn nại và có khả năng chịu đựng rất cao, nhờ vậy mà họ có thể vượt qua được bao sóng gió cuộc đời. Nhưng có đôi khi tính cương quyết khiến họ trở nên bướng bỉnh, cứng nhắc bởi lẽ một khi đã quyết định thực hiện điều gì, họ khó có thể thay đổi mục tiêu của mình. Lời nói và việc làm của người tuổi Sửu thường đi liền nhau.\n\nNgười tuổi Sửu điềm tĩnh nhưng kiên cường. Họ là người chăm chỉ và chu đáo. Khi làm việc họ rất có phương pháp và quyết đoán. Họ có tài lãnh đạo, người khác rất nể phục tính dứt khoát cũng như sức chịu đựng của họ. Họ là người biết nhìn xa trông rộng, không dễ dàng bị cám dỗ bởi cái lợi trước mắt. Với bản tính “bất khả xâm phạm”, họ chọn lựa nghề nghiệp rất kỹ càng, miễn là họ được tự do làm điều họ thích.\n\nNgười tuổi Sửu là những người rất mạnh mẽ và cương quyết trong cuộc sống.\n\nNgười tuổi Sửu có đầu óc thực tế, họ chân thành, chung thủy và khiêm tốn. Ngoài mặt thì điềm tĩnh, nhưng thực tế họ rất cầu tiến và tham vọng. Họ có khả năng thuyết phục, và thường thẳng thắn với những gì bất bình bất kể hậu quả ra sao.\n\nHọ có tinh thần trách nhiệm rất cao, quyết đoán và biết nắm bắt cơ hội. Họ chân thành, tin tưởng bạn bè. Đôi khi họ cũng khá bướng bỉnh và làm phiền lòng người khác.\n\nHọ có trí nhớ vô cùng tối, không thích nợ nần ai và đặc biệt họ cũng khá bảo thủ, họ không thích làm theo những ý kiến của người khác mà chỉ muốn thực hiện mọi việc theo ý kiến của mình, song khi lâm cuộc lại rất hiên ngang, dũng cảm, bình tĩnh xử lý vấn đề, đưa sự hỗn độn trở về trật tự. Họ là những người trong kinh doanh dựa vào logic, dựa vào trí tuệ, làm việc gì thì làm đến cùng.\n\nNgười tuổi Sửu có tài lãnh đạo bẩm sinh, biết cách kiểm tra người khác bằng kỉ luật, thậm chí nghiêm khắc quá mức. Họ là những người phải phấn đấu, nỗ lực để giành được thành công nên đôi khi họ tỏ ra cứng nhắc, tính toán và khó gần. Tuy nhiên sự chân thành của họ lại khiến cho họ được mọi người tôn kính, mến yêu.\n\nNhững người tuổi Sửu rất yêu thương gia đình, họ coi gia đình chính là lẽ sống, là nguồn yêu thương, đó không đơn giản là nơi chốn về mà đó còn là nơi màhọ cảm thấy được xoa dịu nhất.\n\nHọ quan niệm gia đình là phải gắn bó lẫn nhau nhưng phải có một sự phân công rõ ràng. Họ muốn tích trữ để phòng về sau, lúc nào cũng tươm tất và gọn gàng. Họ chẳng dễ gì thay đổi chỗ làm hay chỗ ở, ngược lại còn vui vẻ chấp nhận. Họ thích “an vị” hơn là phải đi đây đi đó.\n\n3/ Sự nghiệp của người tuổi Sửu\nNgười tuổi Sửu là người rất đáng tin cậy, họ có đôi vai to rộng, luôn sẵn sàng gánh vác trách nhiệm về mình. Họ luôn được cấp trên tin tưởng bởi vì tính cách chu đáo và hiệu quả trong công việc được giao. Người tuổi Sửu làm việc độc lập sẽ tốt hơn khi làm theo nhóm. Dù có vẻ không màng đến danh lợi, chỉ biết cặm cụi làm việc, nhưng bao công sức họ bỏ ra sẽ được đền đáp, vì thế mà sớm muộn gì họ cũng vươn lên vị trí dẫn đầu trong công việc.\n\nVề kinh tế, người tuổi Sửu cần chú ý bởi những khoản thu luôn nhiều hơn khoản chi. Đứng trước tình huống này tốt hơn bạn nên tránh xa các sòng bạc. Việc đầu cơ nên né tránh, nếu có tiền hãy làm những chuyện chính đáng. Có như vậy mới mong thu được những khoản thu ngoài dự tính, phát tài một đôi lần nhưng nhất thiết không được chìm đắm trong đó.\n\nBạn luôn công bằng, dứt khoát, làm việc công khai, đó mới là con đường đúng đắn để giành lấy tài vận. Bạn rất ghét kiểu tính toán trước sau để tranh giành lợi ích. Người tuổi Sửu nếu không muốn dựa vào nguồn thu nhập ổn định để tăng vận tài, thì có thể đầu tư vào bất động sản.\n\n4/ Tình yêu của người tuổi Sửu\nNgười tuổi Sửu không phải là quá tách biệt hay rụt rè thế nhưng họ thường chỉ có một nhóm bạn, tuy không nhiều nhưng đó là những người bạn trung thành, thân tín. Trong chuyện tình cảm họ không phải là người lụy tình hay đa sầu đa cảm, nhưng họ yêu một cách sâu sắc. Một khi dành hết trái tim cho ai, họ sẽ chung thủy, ít khi nào thay đổi.\n\nNgười tuổi Sửu tuy sở hữu vẻ ngoài lặng lẽ, nhưng trong lòng lại có một trái tim nồng nhiệt, thế giới nội tâm vô cùng phong phú, thế nhưng điều đáng tiếc là thường thì họ lại không được suôn sẻ trong chuyện tình duyên. Bạn thường khá đơn độc, cô đơn, thi thoảng khi đã gặp được người mà mình thích bạn lại không chủ định tiếp cận.\n\nTuy bạn có thể giới nội tâm phong phú, một trái tim nhiệt thành, nhưng đáng tiếc thường không suôn sẻ trong đường tình duyên. Bạn thường khá đơn độc, cô đơn, thỉnh thoảng gặp được người bạn tương đối thích, bạn vẫn không chủ định đi tiếp cận, có cơ hội tốt chăng nữa, bạn vẫn không chịu giữ chặt lấy, mọi thứ đều vì sai lầm của bản thân bạn mà trôi đi như dòng nước.\n\nCó lẽ bạn vẫn chưa biết rằng, sức cạnh tranh xung quanh bạn vô cùng kịch liệt, chỉ cần lơ là, sẽ có khả năng mất người yêu. Vì bạn không hiểu kĩ về tình yêu, tình yêu đối với bạn chỉ giống như mối giao dịch. Khi yêu bạn luôn nghĩ rằng mình đã “đầu tư” bao nhiêu tình cảm thì nên nhận được ngần ấy sự đáp lại.\n\nNói tóm lại, quan điểm tình yêu của bạn là chú trọng hiện thực. Khi ở bên người yêu, thỉnh thoảng, cái “máu trâu” của bạn nổi lên, chỉ vì chút chuyện nhỏ mà nổi tính cục.\n\nCó điều, hễ người tuổi Sửu thành lập gia thất rồi thì lại rất dịu dàng với người mình yêu. Sau khi cưới, những phút thăng trầm trong tình cảm là khó tránh khỏi, bạn cũng chẳng lấy đó là điều đáng than phiền, sau cơn mưa trời khắc sáng, khi ấy tình yêu càng thêm mặn nồng, chân thành. Có gì chia cắt nổi các bạn đây? Đã đến với nhau vì tình yêu, thì lẽ nào vì một phút nông nổi mà chia tay chứ? Hãy bình tĩnh lại, tự mình kiểm điểm mình xem sao.\n\nNữ giới tuổi Sửu rất bình tĩnh, ôn hòa, cẩn thận, nhẫn nại, là người phụ nữ tốt tính. Phụ nữ tuổi Sửu có trí nhớ tốt, nhưng hay bất mãn. Nếu ai làm họ bị tổn thương, họ sẽ ghi nhớ suốt đời từng chi tiết. Nếu thất bại trong ái tình, họ sẽ chôn mình trong công việc hoặc né tránh hiểm nguy bằng cuộc sống độc thân. Hễ họ đã thích đối phương, thì sẽ toàn tâm tòan ý với người yêu, dù có gặp một đối tượng khác tốt hơn, họ cũng sẽ không vì thế mà thay lòng đổi dạ. Họ một lòng một dạ với chồng, không hề có tư tâm gì, thậm chí có thể vì chồng, vì con thay đổi bản thân, chẳng hạn như kiểu tóc, phục sức, hay dáng vẻ… Họ là một người vợ tốt. Đồng thời dốc lòng dốc sức chăm lo việc gia đình, là một phụ nữ tuân thủ chế độ hôn nhân, tính cách khá thủ cựu.\n\nKhuyết điểm của bạn là lòng đố kỵ và ham muốn độc chiếm đối phương. Dù người bạn đời cực kì yêu bạn, song vì lòng đố kỵ sẽ biến thành tính ích kỷ khiến họ không sao thích ứng nổi, thậm chí còn muốn bỏ chạy.\n\nNam giới tuổi Sửu thận trọng, bướng bỉnh. Bạn thích mẫu phụ nữ dịu dàng, yểu điệu, ôn nhu. Bạn mong đợi một tình yêu bền vững suốt đời, nhưng đáng tiếc chẳng dễ dàng gặp được, nên thường có cảm giác hụt hẫng, thất vọng.\n\nNgười tuổi Sửu luôn tôn trọng quan niệm truyền thống, kiên trì giữ mẫu mực cố định nào đó. Vì vậy mà người ta dễ đoán được mẫu mực hành động của họ. Quá trình tìm hiểu đến với hôn nhân của họ rất dài. Họ phải trải qua một quãng thời gian dài mới có thể tiến triển đến giai đoạn công khai quan hệ, đôi bên bấy giờ mới biểu lộ tình cảm đích thực. Nam tuổi Sửu chắc là người vô cùng có trật tự, có tài đức, nhưng khi cần tỏ tình với cô bạn gái xinh đẹp thì lập tức biến thành anh chàng vụng về, nói năng lắp bắp.\n\n5/ Vận mệnh người tuổi Sửu\nTuổi Đinh Sửu – 1997: Trâu trong hồ (Giản hạ Thủy)\nTuổi Đinh Sửu ngay từ nhỏ đã thông minh, trí tuệ sắc sảo hơn người, họ ham học hỏi, tìm tòi những kiến thức về nhiều lĩnh vực. Tư duy logic, hiện thực kết hợp với tầm nhìn xa trông rộng giúp cho họ dễ dàng đạt được nhiều thành công. Cả cuộc đời, người tuổi Đinh Sửu cố gắng phấn đấu để có được địa vị, quyền lực và cuộc sống giàu sang trong xã hội. Họ không ngừng phấn đấu để đạt được mục tiêu của mình, không bao giờ cúi đầu chấp nhận thua cuộc, càng không có khái niệm tin vào số phận, vận mệnh. Tuổi Sửu tự thân lập nghiệp từ hai bàn tay trắng, chỉ tin vào sức lực, sự quyết tâm kiên định của bản thân. Họ coi trọng chữ tín và được mọi người xung quanh nể phục, kính trọng.\n\nTuổi Ất Sửu – 1985: Trâu giữa biển (Hải trung Kim)\nNhững người tuổi Ất Sửu có tài lãnh đạo, tổ chức, quản lý người khác. Họ có lập trường chắc chắn, vững vàng lòng quyết tâm cao, chừng nào chưa đạt được mục đích, Ất Sửu sẽ không dừng lại. Khát vọng vươn lên trong cuộc sống là động lực để họ không ngừng tiến lên phía trước, gặt hái được nhiều thành công. Những người này không ngần ngại đối mặt với nguy hiểm, đối với họ, càng gian nan, thử thách bao nhiêu thì chiến thắng càng vang dội, vinh quang bấy nhiêu.\n\nTuổi Quí Sửu – 1973: Trâu trong chuồng (Tang đố Mộc)\nNgười tuổi Quí Sửu khéo léo trong giao tiếp, bởi vậy họ xây dựng được nhiều mối quan hệ trong xã hội và được mọi người yêu quý. Họ có lập trường riêng của bản thân mình nhưng không hề bảo thủ, ngược lại những người này sẵn sàng tiếp thu, học hỏi những kinh nghiệm, kiến thức của người khác. Họ nhìn cuộc sống bằng con mắt hiện thực, biết những điều mình nên làm để đạt được thành công. Tuổi Sửu mệnh Thổ có tấm lòng bao dung, họ sẵn sàng tha thứ cho những lỗi lầm của người khác, họ quan niệm rằng: “tha thứ cho sai lầm của người khác cũng là giải thoát cho chính bản thân mình.”\n\nTuổi Kỷ Sửu – 1949: Trâu trong rào (Tích lịch Hỏa)\nNhững người tuổi Kỷ Sửu có nhiều ước mơ, hoài bão trong cuộc đời nhưng lại kém phần thực tế. Họ thông minh, có đầu óc phân tích tốt nhưng lại thiếu kiên nhẫn, ngại phải đối mặt với khó khăn, thử thách. Vì vậy thành công của người tuổi Kỷ Sửu thường đến muộn. Trong xã hội, họ được nhiều bạn bè, đồng nghiệp yêu quý, tin tưởng bởi sự chân thành, thật thà của mình. Một khi đã giúp đỡ ai, họ sẽ giúp đỡ đến cùng, không mưu cầu lợi ích cho bản thân.\n\nTuổi Tân Sửu – 1961: Trâu giữa đường (Bích thượng Thổ)\nNgười tuổi Tân Sửu tính tình hiền lành, nhân hậu và tốt bụng, họ thích tham gia các công tác từ thiện trong xã hội và sẵn sàng giúp đỡ những người gặp khó khăn. Những người này rất coi trọng chữ tín, có trách nhiệm, luôn hoàn thành công việc của mình đúng thời hạn. Họ không hứa xuông, nói những lời ngon ngọt nịnh bợ bất kì ai, luôn đưa ra những lời khuyên đúng đắn, chính xác, tuổi Sửu sẽ là người bạn trung thành và đáng tin cậy.</string>
    <string name="dan">Tử vi trọn đời tuổi Dần, tổng quan về sự nghiệp, công danh tài lộc, tình yêu. Trong số 12 con giáp, tuổi Dần đại diện cho quyền lực, mạnh mẽ và năng động trong cuộc sống. Họ thích những công việc mạo hiểm, đem đến vinh quanh, thành công rực rỡ cho mình. Người tuổi này có tài lãnh đạo, luôn nhiệt tình giúp đỡ những người xung quanh và ra sức bảo vệ gia đình của mình.\n\n1/ Tổng quan người tuổi Dần\nTheo tử vi phương Đông, nguời tuổi Dần là người phúc tạp và khó đoán nhất trong 12 con giáp. Họ là những người năng động và thú vị, hỏ ất độc lập nhưng đôi khi cũng bốc đồng, vô ích, pha chút ích kỷ.\n\nHọ rất giỏi giao tiếp và là cảm hứng cho tất cả mọi người. Họ thích được hoạt động và thử những điều mới. Rủi ro không phải là một vấn đề đối với họ. Họ sẽ hộ mệnh, bảo vệ và truyền cảm hứng cho mọi người khi họ thực hiện bất cứ điều gì.\n\nNgười tuổi Dần có thể hay ngạc nhiên nghi ngờ và thiếu kiên nhẫn. Họ sẽ chạy theo một xu hướng nào đó và sau đó sẽ đình trệ lại và thiếu quyết đoán trong những bước tiếp theo. Khi họ cảm thấy bị xúc phạm, họ thậm chí có thể tìm cách trả thù. Người tuổi Dần vốn lãn mạn, họ là những người quyến rũ nhất trong 12 con giáp, cũng là những người đồng nghiệp tốt nhất.\n\nBản tính của người tuổi Dần rất ích kỷ. Nếu như tâm tư của họ bị tổn thương thì tiền bạc hay quyền lực danh tiếng sẽ chẳng là gì hết. Khi đó họ trở thành kẻ nhỏ nhen, xấu xa, lòng phục thù sẽ khiến họ có thể làm bất cứ chuyện gì. Tuổi Dần căm ghét bị người khác coi thường. Hai khuyết điểm lớn của người tuổi Dần là thô bạo và do dự thiếu quyết đoán. Đây chính là mâu thuẫn, nếu như họ biết cách hài hòa hai điểm đó, họ sẽ thành công.\nGiai đoạn đầu trong cuộc đời người tuổi Dần có lẽ là êm đềm nhất. Khi mới trưởng thành, họ học cách kiềm chế tính nóng nảy của mình, tuy nhiên tính cách đó có thể hủy diệt họ thời kỳ thanh niên và trung niên, khi họ mải miết theo đuổi thành công và hoàn thành mơ ước của mình. Nếu biết vứt bỏ áp lực, thả lỏng mình, để được nhẹ nhõm thanh thản thì tuổi già của họ sẽ được bình lặng. Song điều đó rất khó khăn vì anh ta sẽ hối hận vì những việc đã làm, rồi cảm thấy dằn vặt giữa đau khổ và vui sướng, cho nên anh ta sẽ không làm như vậy.\n\nTóm lại, cuộc đời của người tuổi Dần khá thất thường, lúc ngập đầy tiếng cười, khi nước mắt ràn rụa, có khi cảm thấy vô cùng thất vọng. Thế nhưng họ lại không cần ai thương hai cả. Nếu cho phép họ sống trọn vẹn với cách mà họ đã chọn thì cuộc sống sẽ đem nguồn cảm hứng vô hạn. Họ chính là những người lạc quan số một, luôn đón đợi những thách thức mới.\n\n2/ Tính cách người tuổi Dần\nNgười tuổi Dần tượng trưng cho sự uy quyền và tính liều lĩnh, thích mạo hiểm, thích làm những việc động trời để khiến mọi người phải chú ý tới. Người tuổi Dần có tính tập trung cao, khi họ đã làm việc gì thì quên hết mọi thứ xung quanh, và luôn đem hết tất cả sức lực và tinh thần mà hành sự.\nThông minh, có tầm nhìn xa rộng, những chú Hổ học hỏi rất nhanh, có thể nắm bắt mọi thứ trong chớp mắt. Họ có thể dễ dàng chuyển từ công việc này sang công việc khác cùng lúc. Trong suốt cuộc đời mình, người tuổi Dần đổi việc rất nhiều. Họ thấy vui vẻ trong những vai trò khác nhau, và làm tốt nhất khi phải gánh trách nhiệm trên vai.\n\nQuyết đoán và dũng cảm, người tuổi Dần chẳng bao giờ lùi bước trước thử thách. Họ thích đương đầu với kho khăn thử thách và không bao giờ chùn chân tìm lối khác. Họ luôn muốn bảo vệ kẻ yếu hơn bằng lòng quả cảm của mình.\n\nMang đầy tính nhân ái, tuổi Dần dụ mạnh mẽ thế nhưng trái tim luôn nồng cháy, cởi mở và chân thành.Họ đều là những người thông minh và vô cùng tinh tế. Họ luôn bảo vệ người mình yêu, họ là người khó đoán và chưa bao giờ được đánh giá một cách đúng mực. Họ thích nghi nhanh và luôn là người dẫn đầu trong mọi cuộc chơi. Đó là những người thẳng thắng, trung thực, công bằng, luôn thể hiện những mặt tốt đẹp của mình với những ai quen biết họ.\n\nTôn trọng truyền thống là một trong những nét tính cách đặc trưng của người tuổi Dần. Những ai thuộc cung Dần luôn tìm kiếm trải nghiệm những gì mới lạ. Họ có xu hướng khác biệt với đám đông và thích thiết kế nội thất trong nhà theo ý tưởng độc đáo, khiến người khác không thể bắt chước được..\n\nNgười tuổi Dần rất nhân từ, yêu trẻ con và yêu động vật hay những thứ có thể khơi gợi trí tưởng tượng.\n\nNgười tuổi Dần có đời sống tình cảm rất phong phú, nên thời trẻ khá phóng túng, một số người sau này cũng sẽ thay đổi. Điều này có lẽ vì ngoài tính ham vui, họ còn là người thực tế và không ngại nguy hiểm.\n\n3/ Sự nghiệp của người tuổi Dần\n\nNgười sinh năm Dần có thời thơ ấu bình yên hạnh phúc. Tuy nhiên họ phải cực kì lưu ý thời thanh niên. Thời kỳ này vô cùng quan trọng. Giai đoạn này rất gay gắt, có nhiều vấn đề cùng xảy đến một lúc, nào là chuyện tình cảm, nào chuyện gia đình, tiền bạc, sự nghiệp… Đứng trước một lô vấn đề như vậy, phải đặc biệt cẩn thận, sắp xếp một cách lí trí. Bằng không suốt cuộc đời khó mà an lành, nhất là ảnh hưởng lớn đến tuổi già.\n\nNói tóm lại người tuổi Dần cả cuộc đời khá gian khổ và mạo hiểm, nhưng đây lại chính là điều vui thích. Có biết bao vấn đề cần họ đích thân giải quyết, người khác lại chẳng giúp được gì. Gặp khi cấp bách, họ luôn có thể xoay ngược tình thế, biến hung thành cát.\n\nThứ quan trọng nhất trong cuộc đời không phải là tiền bạc mà là những tín ngưỡng tinh thần, bởi vậy, họ thường không mấy để tâm đến mức độ kinh tế. Nhưng họ cũng không cần lo lắng về kinh tế. Vì có rất nhiều nguồn thu nhập, nó thường được quyết định bởi lý tưởng và mục tiêu họ đang theo đuổi.\n\nNgười tuổi Dần không tham dự vào thương trường. Vì họ vốn không có lòng ham mê phất lên làm giàu, cũng không phải là kẻ sùng bái đồng tiền, cho nên ngoài địa vị và danh dự, họ chẳng mong kiếm được nhiều tài lợi, chỉ mong rủng rỉnh túi là được.\n\nTuổi Dần thường quá chú trọng đến lý tưởng, luôn cho rằng cách mình kiếm được tài lợi là việc thực đáng kiêu hãnh, theo họ điều này vô cùng quan trọng, vừa không tổn hại sự hoàn thiện nhân cách, vừa có thể giúp cuộc sống hiện thực thoải mái, dễ chịu hơn.\nThông thường, họ không đưa ra những quyết định vội vàng cho những lựa chọn của mình mà vẫn có thể kịp thời, không bỏ lỡ thời cơ. Dù có nguy hiểm, cũng kịp thời chuẩn bị trước, khá kín kẽ, có tác phong thẳng thắn, dám nói dám làm.\n\nNgười tuổi Dần luôn chiếm thế thượng phong và không ngừng tỏa sáng cho dù họ hoạt động ở bất kỳ lĩnh vực nào, kinh tế tài chính, chính trị hay văn hóa nghệ thuật. Người tuổi này luôn sẵn sàng đương đầu với mọi thử thách, khó khăn vì vậy mà họ luôn tất bật hơn người khác. Những công việc lãnh đạo, quản lý như làm chủ công ty, nhà chính trị, cảnh sát… hoàn toàn có thể phù hợp với họ. Một trong những ưu điểm của người tuổi Dần trong công việc là tính chủ động, sáng tạo. Họ luôn có những phương án sáng suốt để tháo gỡ các tình huống phức tạp, mang lại hiệu quả tốt hơn trong công việc. Khi làm việc với những người tuổi này, bạn nên ưu ái cho họ một không gian riêng tư, thoáng đãng. Có vậy họ sẽ phát huy tối đa sở trường của mình, mang lại hiệu quả cao trong công việc. Ngược lại, nếu làm việc ở môi trường chật hẹp họ sẽ cảm thấy bức bối, khó chịu, ảnh hưởng tới chất lượng và tiến độ công việc.\n\n4/ Tình yêu của người tuổi Dần\nThông thường vận khí của tuổi Dần khá tốt, kể cả khi họ chẳng mấy tích cực theo đuổi người khác, thì vẫn có người thầm thương trộm nhớ. Hổ có một sức thu hút lạ lùng, khiến người ta theo sau một cách vô ý thức, nhưng trong tình yêu chỉ có tình cảm nhất thời nên thường thất bại.\n\nLà một người yêu ghét rõ ràng, nên khi yêu, sự sôi nổi, lương thiện của Hổ chắc chắn sẽ khiến đối phương cảm động và nảy nở một mối tình lãng mạn. Với tính cách vui vẻ và dễ thương, những người tuổi Dần luôn có bè bạn xung quanh mình. Khi yêu nhau, họ luôn cháy bỏng và đam mê, nồng nàn và quyến rũ. Họ mang bên mình niềm hào hứng trước những gì khó khăn, nguy hiểm. Nồng hậu và rộng rãi, người tuổi Dần sẽ cảm thấy hạnh phúc nhất trong những tình cảm gần gũi và yêu thương, sẵn lòng tha thứ cho những lỗi lầm không đáng của người yêu\n\nTuy là một người dũng mãnh, song tình cảm của người tuổi Dần khá mẫn tiệp và phong phú, vì vậy họ sẽ là một người tình thú vị. Nhưng đôi khi thường quá nhiệt tình, khiến người khác ngại ngần, còn bản thân mình lại say đắm quá mức.\n\nNữ giới tuổi Dần thích kiểu tình yêu lãng mạn, mối tình đắm say như Rômêô – Juliet trong tiểu thuyết, hơn nữa còn thích cất giữ mối tình của mình trong tâm, mãi mãi không phai. Nhưng do bản tính nhiệt tình, lòng chiếm hữu mạnh, khiến nửa kia của họ có cảm giác khó thích nghi, thậm chí còn có thể bực bội.\n\nNữ tuổi Dần thích sự sôi động, chán ghét cuộc sống gia đình đơn điệu nhạt nhẽo. Sau khi kết hôn, họ mong ước cùng chồng sống một cuộc sống sôi nổi, lãng mạn và mong chồng mình sẽ bảo vệ mình hệt như một người tình, có thể cho họ cảm giác âu yếm, vỗ về ngọt ngào nhất. Họ không chịu đựng được sự cô đơn, lặng lẽ, luôn ước ao về cuộc sống náo nhiệt, không ràng buộc. Hơn nữa, nữ tuổi Dần lại là một người chuyên chế, mọi việc trong nhà thường do chính họ đảm đương, nên người chồng có thể chuyên tâm công tác, chẳng phải bận lòng về chuyện gia đình.\nNam giới tuổi Dần có quan điểm về tình yêu khá mãnh liệt, thích chi phối người khác, ý thức về cái tôi khá mạnh. Họ không thể chấp nhận thất bại trên đường tình, và cũng không cố ý giấu giếm thói xấu của mình.\n\nThái độ về tình yêu của họ cũng mãnh liệt cũng mãnh liệt như một chú hổ, họ biết cách lấy lòng bạn gái, cũng chẳng quá tính toán khi rút ví, cho nên rất được các cô gái say mê. Nhưng phải chú ý một điểm rằng, nam giới tuổi Dần thích chi phối người khác, một cô gái có tính độc lập cao sẽ không thích hợp với họ lắm.\n\nNgười tuổi Dần có khuynh hướng đề cao bản thân nên họ tự quyết định hôn nhân của mình mà ít khi chịu lắng nghe ý kiến của người khác. Cuộc sống của họ sẽ chỉ hạnh phúc khi hai người biết cách nhẫn nhịn và có tinh thần xây dựng. Ngược lại, sự đổ vỡ trong hôn nhân sẽ khó tránh khỏi.\nTrong cuộc sống gia đình, nam tuổi Dần có khuynh hướng đề cao cái tôi, muốn vợ làm mọi việc theo ý mình. Nhưng khi sống lâu với họ, sẽ phát hiện ra nội tâm của họ cực kỳ lương thiện. Đôi khi, dù giận dữ đùng đùng, nhưng chỉ cần dịu dàng lấy lòng họ một chút thì cơn giận tan biến rất nhanh. Tuy nhiên, cũng có một số nam giới tuổi Dần sau khi kết hôn có thể bị hấp dẫn và nảy sinh tình cảm với người phụ nữ khác. Họ cũng sẵn sàng, bất chấp tất cả cho tình yêu đó. Đó chính là điều mà người vợ của họ cần lưu ý trong việc giữ gìn hạnh phúc gia đình. Một điều đáng nhắc đến là tuy nam giới tuổi Dần có vẻ bề ngoài cương nghị nhưng nội tâm lại khá cô độc.\n\n5/ Vận mệnh người tuổi Dần\nCanh Dần – 1950, 2010: Hổ xuất sơn (Tùng bách mộc)\nHọ thích đối mặt với khó khăn, nguy hiểm, làm những việc người khác không làm được. Những người này ý thức được sự quan trọng của tiền bạc, địa vị,quyền lực với cuộc sống của mình. Bởi vậy ngay từ khi còn trẻ tuổi, họ luôn cố gắng phấn đấu hết mình để xây dựng được một sự nghiệp tầm cỡ lớn lao, vẻ vang. Tuổi dần mệnh mộc làm việc khá chăm chỉ và khoa học, họ biết cách học hỏi kinh nghiệm từ những người đi trước. Không sớm thì muộn, những người này sẽ đạt được thành công trong cuốc sống.\n\nMậu Dần – 1998: Hổ quá sơn (Thành đầu thổ)\nLà một người rất chăm chỉ, cần cù, đam mê với công việc và có nhiều ước mơ, hoài bão lớn. Họ sống khá thực tế, luôn cố gắng vươn lên, đạt được những mục tiêu mình đề ra. Những người này không tin vào sự sắp đặt của số phận, họ tự lập và có trách nhiệm với cuộc sống của mình. Những người này rất coi trọng chữ tín, một khi đã hứa nhất định sẽ thực hiện. Sự chân thành, cởi mở giúp người tuổi Dần mệnh Thổ có nhiều mối quan hệ rộng rãi và được mọi người xung quanh yêu quý, tôn trọng.\n\nBính Dần – 1986: Hổ trong rừng (Lư trung hỏa)\nTính tình phóng khoáng, yêu tự do và thích mạo hiểm. Những người này từ khi còn trẻ đã có những ước mơ, hoài bão, ý chí lớn để xây dựng sự nghiệp. Họ ham học hỏi và có tinh thần trách nhiệm cao, tự lập với cuộc sống của mình. Tài năng lãnh đạo tốt đã giúp cho họ đạt được nhiều vị trí quan trọng trong xã hội, được mọi người yêu quý. Làm việc rất khoa học, hiệu quả tuy nhiên lại quá nóng vội, đôi khi mắc phải sai lầm.\n\nNhâm Dần – 1962: Hổ quá lâm (Kim bạc kim)\nHọ thích được chỉ đạo, lãnh đạo người khác nhưng tuyệt đối không nghe theo mệnh lệnh của bất kì ai. Những người này có cá tính khá mạnh mẽ, độc lập, linh hoạt trong việc xoay chuyển tình thế. Tuổi Dần mệnh kim có con mắt tinh tế, khả năng sáng tạo và bộ xử lý thông tin nhanh nhẹn. Điều đó giúp cho họ có thể nhìn nhận được đúng sai, phân tích vấn đề từ đó tìm ra giải pháp, con đường đi hợp lý. Tuổi Nhâm Dần thích hợp với những lĩnh vực kinh doanh, buôn bán. Tương lai sẽ trở thành những ông chủ bà chủ có địa vị cao trong xã hội, được nhiều người kính trọng, nể phục.</string>
    <string name="mao">Tử vi trọn đời tuổi Mão về tổng quan sự nghiệp cuộc đời, những thông tin nổi bật về tình yêu, hôn nhân, tính cách công việc của người tuổi Mão. Trong số 12 con giáp, tuổi Mão đại diện cho những con người thông minh, mưu trí, nhanh nhẹn và có con mắt tinh tế, nhìn xa trông rộng. Người tuổi này rất tốt bụng, nhiệt tình và luôn sẵn sàng giúp đỡ những người gặp khó khăn. Họ có khả năng thích nghi với hoàn cảnh, chịu đựng những áp lực của công việc, cuộc sống.\n\n1/ Tổng quan người tuổi Mão\nNgười tuổi Mão hay còn gọi tuổi Mèo là biểu tượng thứ tư trong vòng tròn 12 con giáp. Tuổi Mão là dấu hiệu của sự trường thọ và được coi là sự may mắn tự nhiên.\n\nNgười tuổi Mão nhẹ nhàng duyên dáng và tốt bụng. Tuổi này hội tụ sự hòa hợp về các giá trị của vẻ đẹp. Bản chất tự nhiên nhất của họ chính là ngoại giao. Hốc sự gắn kết chặt chẽ với tất cả mọi người.\n\nCó đôi khi tuổi Mão có thể to ra ủ rũ và xa lạ, họ đặc biệt nhạy cảm với những ý kiến tiêu cực hoặc là sự phê phán.\nTrong xã hội người tuổi Mão luôn được người khác đánh giá cao trong cuócống. Họ luôn hướng tới sự hoàn thiện. Họ có thể là những người bạn tốt, những người đưa ra lời khuyên rất tuyệt vời.\n\nKhó lòng biết được người tuổi Mão đang nghĩ gì, họ có một tinh thần thếp và khả năng xoay chuyển tình hình. Họ là những sinh viên giỏi và có khả năng đàm phán tốt.\n\nMặc dù họ xuất hiện như một sứ giả hòa bình, thì một người tuổi Mão luôn làm việc để đặt lợi ích của chính mình trước. Thế nhưng không vì vậy mà họ phải lén lút hay dùng mánh khóe, thủ đoạn để có được những gì mình muốn. Thoải mái, hòa bình và an toàn cá nhân là những gì mà họ muốn.\nVề cơ bản người tuổi Mão có cuộc sống hạnh phúc.\n\ntử vi trọn đời tuổi mão\n\n2/ Tính cách người tuổi Mão\n\nNăm Mão chính là tượng trưng của lòng tốt, sự nhạy cảm và dịu dàng. Những người tuổi Mão rất hiếu khách và thích giúp đỡ người khác.Tuy nhiên, lòng tốt và sự nhiệt tình giúp đỡ của họ thường dễ bị người khác lợi dụng. Thái độ hòa hoãn và dễ chịu của những người tuổi Mão là một sự thay đổi so với ba cung tuổi đầu tiên. Nhưng thái độ đó, lại một lần nữa, khiến họ dễ bị xúc phạm và lợi dụng.\n\nTrong 12 con giáp, đây là cung mệnh có tính cách dịu dàng nhất. Những người sinh năm Mão đều là những người tinh tế, biết cảm thôn và được biết đến như những người vì hòa bình. Họ ghét bạo lực và luôn hướng tới sự thanh bình. Đây là những người khá khôn ngoan, có tài nhận thức về thế giới một cách bẩm sinh, ẩn chứa sự sâu sắc, sáng suốt bên dưới vẻ ngoài vô tình, lãnh đạm. Với óc sáng tạo phong phú và tầm hiểu biết cao, người tuổi Mão có thị hiếu vô cùng tinh tế. Họ là những người có phong cách với óc thẩm mỹ và khiếu nghệ thuật cao.\n\nTuổi Mão thích cuộc sống tự do, yên bình với những người xung quanh, họ điềm đạm và dường như không bao giờ nổi nóng. Họ khá nhạy, dễ bị tổn thương bởi những sai lầm của người khác. Lĩnh vực phù hợp nhất với tuổi Mão là nghệ thuật, những sáng tạo độc đáo và tinh tế sẽ giúp họ đạt được thành công cao.\n\nNgười tuổi Mão rất biết hưởng thụ, thích thưởng thức cái đẹp và yêu thích sự giàu sang. Họ ăn nói lưu loát có tài và rất tự trọng. Khiêm nhường, biết giữ gìn ý tứ, có đức hạnh, có một thị hiếu hoàn hảo. Người tuổi Mão rất thích giao thiệp, bởi vậy họ được lòng người khác. Họ không dễ gì mất bình tĩnh, rất đằm tính, tránh cáu giận. Họ đặc biệt thành đạt trong kinh doanh.\n\nVề khí chất, người tuổi Mèo thuộc loại ưu tư, dễ mủi lòng, thậm chí rất mau nước mắt. Thế nhưng họ cũng lại khá bảo thủ và không bao giờ làm gì nếu như chưa cân nhắc kỹ lợi hại, thiệt hơn.\n\nNgười tuổi Mão có một ý chí mạnh mẽ và lòng yêu thương mãnh liệt dành cho gia đình. Đó cũng là động lực thúc đẩy dành cho họ. Họ khá phụ thuộc, đặc biệt cảm thấy vui vẻ khi được chuyện trò cùng bè bạn thân quen. Thật vậy, họ là những người thích “tám chuyện” nhất đấy!\nNgười tuổi Mão là người gặp may mắn nhất trong mười hai con giáp.Họ rất may mắn, có duyên trong lĩnh vực kinh doanh buôn bán và tiền bạc Mèo đại diện cho sự nhân từ, tao nhã, dịu dàng, đáng yêu. Cách sống nhân ái, dịu dàng, có phần thận trọng, bộc lộ những phẩm chất, tư chất của một nhà ngoại giao tài ba và một chính trị gia lão luyện dạn dày.\n\nCô gái sinh năm Mão đoan trang thường suy nghĩ vấn đề rất chu toàn, hiểu và rộng lượng với bạn bè. Cô ta có khả năng sống hòa hợp với mọi người, là một người bạn mua sắm tuyệt vời, một người bạn chuyện trò, tán gẫu thú vị. Cô ta hết sức nồng nhiệt, thông minh, bạn bè ở bên cô ta luôn cảm thấy thoải mái, vui vẻ.\n\nPhụ nữ tuổi Mão hiền dịu, đảm đang, luôn sẵn lòng giúp đỡ người khác mà không cân nhắc, suy nghĩ đến lợi ích của bản thân. Phụ nữ tuổi Mèo khá đặc biệt, họ có thể hy sinh mọi thứ cho gia đình. Đặc biệt, sau khi kết hôn, họ sẽ tận tâm tận lực, chăm sóc chồng con, họ cực kỳ thích thú với việc chăm lo, trang hoàng cho tổ ấm của mình.\n\nNam giới tuổi Mão hết sức ân cần, lịch sự, cử chỉ tao nhã cuốn hút người khác, mang phong thái của một thân sĩ. Họ rất giỏi cho lời khuyên thông minh, sắc bén. Họ không dễ bị mắc lừa, và có thể kiềm chế sở thích của mình để giữ vứng bí mật hay những việc cá nhân riêng tư. Khi thấy nguy hiểm, những tính toán nhỏ nhặt tế nhị hay tâm lý đối kháng ẩn chứa trong lòng sẽ được họ thể hiện ra bằng chiến thuật “lật đổ”.\n\nCũng bởi quá tự tin nên người tuổi Mão coi những đánh giá và nhận xét của bản thân là chuẩn mực hơn cả. Những lúc bức bách bị thúc ép, họ có khi sẽ vứt bỏ bất cứ thứ gì hay loại bỏ bất cứ ai dám khuấy động cuộc sống yên bình của họ. Anh ta nổi tiếng là người linh hoạt, biến hóa khôn lường, biết cách làm cho đôi bên cảm thấy an toàn, tin tưởng lẫn nhau. Những giống loài yếu ớt trong tự nhiên thường mang mẫn cảm an toàn mạnh mẽ, vì vậy bạn khó mà bắt gặp một chú mèo nhỏ bé ở chốn nguy hiểm cùng cực.\n\n3/ Sự nghiệp của người tuổi Mão\nNhững doanh nhân tuổi Mão thường có tính tình ôn hòa, mềm mỏng, chuộng hòa bình. Họ là người có ý chí kiên cường, bất khuất. trong kinh doanh tính cách ấy càng được thể hiểu nõ ràng. Khi họ đã tin một điều gì đó thì họ sẽ tin đến cùng. Họ có năng khiếu về nhìn nhận xã hội và sự biến động của chính trị.\n\nDoanh nhân nữ tuổi Mão rất tỉnh táo, minh mẫn; thích giúp những bạn hàng mà không chút tính toán, vụ lợi. Họ luôn thông cảm trước sự thất bại trong kinh doanh của người khác và biết cách giúp đỡ khi có điều kiện.\n\nTrong kinh doanh, doanh nhân Mão không thích lao vào các cuộc cạnh tranh, ưa lối làm ăn bình ổn, an nhàn. Cuộc đời của họ cũng như trong kinh doanh ít thăng trầm. Nam giới Mão rất ân cần, lịch sự, hoà nhã; người ta luôn khâm phục sự thông minh cơ trí và thường nghe theo lời tư vấn của họ. Nhưng vì quá tự tin luôn cho mình là đúng, đôi khi dẫn tới sai lầm, bỏ lỡ thời cơ trong cuộc đời, trong kinh doanh.\n\nNgười tuổi Mão thường có cuộc sống yên ổn bình an. Điều này do bản thân tính cách người tuổi Mão chi phối, môi trường sống yên bình là môi trường anh ta ưa thích. Do đó, người tuổi Mão đa số hài lòng với hoàn cảnh hiện có, nói cách khác, anh ta chẳng có ước mong gì lớn lao to tát. Vì vậy rất ít người sinh năm Mão làm những việc rầm rộ, lập nên những thành tích chói lọi – trừ người tuổi Tân Mão, nếu biết hợp tác chân thành với bạn bè.\n\nVới tính cách của người tuổi Mão, cuộc đời anh ta sẽ không gặp phải sóng gió, trở ngại lớn lao, cuộc sống diễn ra êm đềm đúng như anh ta muốn. Suy cho cùng, bản thân cuộc sống ấy đã đủ để bao người ước ao rồi, thì anh ta còn phải đòi hỏi cao xa gì? Nếu mong muốn cao xa, chưa biết chừng sẽ gặp nhiều trắc trở, bất lợi.\n\nNgười tuổi Mão đối xử với mọi người khẳng khái, nên gây dựng được những mối quan hệ giao tiếp tốt đẹp, rộng rãi. Nói chung người tuổi Mão có cuộc sống tiền tài sung túc, suốt đời không phải lo lắng về tiền bạc.\nTóm lại, mọi cơ hội đều được chia bình đẳng cho mọi người, quan trọng là bạn có biết nắm lấy nó hay không.\n\n4/ Tình yêu của người tuổi Mão\nNgười tuổi Mão sẽ cảm thấy hạnh phúc, mỹ mãn khi được nhiều mọi người xung quanh sống trong vui vẻ, hòa bình. Đối với họ, nền tảng quan trọng nhất để duy trì tình yêu lâu dài là sự thấu hiểu, đồng cảm và hòa hợp với nhau. Họ sẽ không thể chung sống với những người thường xuyên đấu khẩu, chiến tranh với mình.\n\nTuổi Mão sẽ là mẫu người yêu lý tưởng của nhiều người. Ân cần, lãng mạn và dịu dàng, họ khiến hàng ngàn con tim rung động, xao xuyến. Tuy nhiên, những người này có tính sở hữu khá cao, đôi lúc họ ghen tuông một cách mù quáng, vô lý.\n\nHọ có thái độ hoàn toàn nghiêm túc với tình yêu của mình. Phụ nữ tuổi Mão khi kết hôn sẽ trở thành con người của gia đình, hết mực quan tâm, chăm lo yêu thương chồng con, luôn biết cách giữ gìn mái ấm hạnh phúc. Đàn ông tuổi Mão sẽ cố gắng hết sức để đem lại cuộc sống sung sướng, đầy đủ tiện nghi cho những người thân trong gia đình.\n\nKhông có bất kì ai có thể điều khiển trái tim của họ, ngoại trừ người mà họ yêu thương nhất. Tuổi Mão sẽ thực sự trung thủy, dành trọn vẹn cuộc đời mình để xây dựng tổ ấm cùng với người bạn đời. Tuy nhiên, do sự nhạy cảm mà đôi khi tuổi Mão dễ bị tổn thương trong chuyện tình cảm.\nNgười tuổi Mão khi yêu dù là đàn ông hay phụ nữ, họ đều thẳng thắn bày tỏ tình cảm của mình. Dù tình cảm ấy có được đền đáp hay không thì họ vẫn sẵn sàng đối diện với sự thật. Tuổi Mão ghét nhất là sự lừa dối về tình cảm, trái tim của họ sẽ đóng băng nếu như bị đối phương phản bội.\n\nPhụ nữ tuổi Mão dịu dàng, đoan trang đúng như mẫu người chuẩn mực của xã hội. Họ luôn làm tròn trách nhiệm, bổn phận của một người con hiếu thảo, người vợ đảm đang và người mẹ với tình yêu thương con vô bờ. Khi kết hôn, những người này tường có cuộc sống hôn nhân gia đình rất hạnh phúc.\n\nĐàn ông tuổi Mão thích những cô nàng có chung sở thích, tính cách giống mình. Họ coi trọng sự chân thành và tin tưởng lẫn nhau trong tình yêu, đó là nền tảng vững chắc để xây dựng mối quan hệ dài lâu. Tuổi Mão có đời sống tình cảm rất phong phú, lãng mạn, họ luôn tạo ra niềm vui cho những người thân xung quanh.\n\n5/ Vận mệnh của người tuổi Mão\nTuổi Kỷ Mão – 1999: Mèo rời khỏi rừng (thuộc mệnh Thổ trong Ngũ hành)\nTuổi Mão thuộc mệnh thổ làm gì cũng cẩn thận, cân nhắc kĩ lưỡng, không bao giờ tùy tiện nóng vội đưa ra quyết định của mình. Họ tự mình tạo ra niềm vui cho cuộc sống, lấy những người thân họ yêu quý là động lực để cố gắng, phấn đấu trong cuộc sống. Tuổi Mão thà chịu khó khăn, vất vả chứ tuyệt đối sẽ không để những người thân xung quanh họ phải chịu thiệt thòi, thiếu thốn. Họ có tinh thần trách nhiệm cao, luôn làm tròn bổn phận, nghĩa vụ của mình.\n\nTuổi Đinh Mão – 1987: Mèo trông trăng (thuộc mệnh Hỏa trong Ngũ hành)\nTuổi Đinh Mão thường là những người rất chân thành, hài hước, luôn tạo niềm vui cho mọi người xung quanh. Khi đã giúp đỡ ai, họ sẽ giúp đỡ hết mình thậm trí là quên đi lợi ích của bản thân mình. Những người này giỏi lãnh đạo người khác và có tài tổ chức, quản lý công việc. Bởi vậy mà tuổi Mão luôn sắp xếp công việc của mình một cách khoa học, đạt hiệu quả cao. Tuổi Mão mệnh Hỏa thích sự an toàn,không bao giờ đặt mình vào những tình thế nguy hiểm nhưng cũng có lúc họ dũng cảm thử thách bản thân làm những điều mà người khác không thể làm được. Đôi lúc, trong lời nói và hành động của tuổi Mão có nhiều mâu thuẫn, họ là người sống giàu tình cảm nhưng lại không muốn thổ lộ điều đó ra bên ngoài.\n\nTuổi Ất Mão – 1975: Mèo đắc đạo (thuộc mệnh Thủy trong Ngũ hành)\nNhững người tuổi Mão mệnh Thủy có tính tình thật thà, ngay thẳng, hiền lành nhưng lại không có mục tiêu phấn đấu, ý chí quyết tâm. Bởi vậy họ thường có xu hướng sống an phận, nhàn nhã, không ham giàu sang, vinh hoa phú quý. Dù vẻ bên ngoài vô tư, lạc quan nhưng đôi lúc người này cũng có những tâm tư thầm kín, không muốn chia sẻ cho người khác. Họ sợ cảm giác bị bạn bè, những người thân xung quanh phản bội, vì thế tuổi Mão thường khép kín bản thân mình, hạn chế thổ lộ những bí mật của mình cho người khác.\n\nTuổi Tân Mão – 1955: Mèo trong hang (thuộc mệnh Mộc trong Ngũ hành)\nTự thân lập nghiệp, đi lên từ hai bàn tay trắng, không trông cậy, dựa dẫm vào bất kì ai. Người tuổi Mão mệnh Mộc khi gặp phải khó khăn luôn tìm cách tự mình giải quyết, không muốn ai xen vào cuộc sống của mình. Họ lạc quan và rất yêu đời, luôn mang đến niềm vui cho mọi người xung quanh, ít khi để bụng, muộn phiền vì một điều gì đó. Tuổi Mão sống rất thực tế, họ không thích những chuyện tình quá mơ mộng hão huyền nhưng lại luôn muốn được người mình yêu chiều chuộng, quan tâm chăm sóc.\n\nTuổi Quý Mão – 1963: Mèo trong rừng núi ( thuộc mệnh Kim trong Ngũ hành)\nNhững người này sống rất ngay thẳng, thật thà, tốt bụng và luôn sẵn sàng giúp đỡ những người gặp khó khăn. Bởi vậy trong cuộc sống họ gặp được nhiều may mắn, thuận lợi, dù có lâm vào hoàn cảnh khó khăn cũng sẽ có quý nhân phù trợ giúp đỡ. Tuổi Mão mệnh Kim là những người giàu tình cảm, có đời sống nội tâm khá phong phú, họ thể hiện tình cảm của mình một cách âm thầm, lặng lẽ. Trong công việc, tuổi Mão luôn cố gắng, phấn đấu và tập trung cao độ vào mục tiêu, kế hoạch của mình. Họ có khả năng xử lý trong những tình huống đòi hỏi sự nhanh nhẹn, chính xác.</string>
    <string name="thin">Tử vi trọn đời tuổi Thìn – tổng quan thông tin về cuộc đời, sự nghiệp, những diễn biến về tình yêu tính cách của những người tuổi Thìn cầm tinh con rồng. Trong 12 con giáp, Rồng là con vật đại diện cho sức mạnh phi thường, thiêng liêng, được mọi người tôn kính. Những người tuổi Thìn thông minh, sắc sảo và luôn đạt được nhiều thành công trong cuộc sống, họ có uy quyền và địa vị.\n\n1/ Tổng quan người tuổi Thìn\nNgười tuổi Thìn mạnh mẽ và cứng rắn, là dấu hiệu thứ 5 của trong tử vi học phương đông. Họ là những người có sức lôi cuốn người khác vào cuộc sống của mình một cách rất đặc biệt. Không phải luôn luôn dễ gần, họ có thể đòi hỏi, không suy tính, và quá tự tin về kỹ năng mình!\n\nNgười tuổi Thìn có sức mạnh ghê gớm trong việc đạt được mục đích, họ không bao giờ từ bỏ điều gì đó nếu đó là mục đích của họ. Họ luôn tìm thấy các giải pháp trong công việc. Khi người tuổi Rồng thoải mái, họ sẽ tập trung được năng lượng mạnh nhất trong tinh thần và con người mình.\n\nCác mối quan hệ cá nhân chỉ ở vị trí thứ 2 trong tim người tuổi thìn, đơn giản họ quan trọng sự nghiệp hơn. Họ là những người lãnh đạo giỏi và tự tin xuất chúng. Họ tỏa sáng như những chiến binh và sẵn sàng thách thức tất cả. Họ là những người trung thực và rất thực tế, tuy nhiên người tuổi Thìn có thể bị lừa bởi những thủ thuật và thao tác của người khác. Lý do là do họ đôi khi ngây thơ hết chổ nói\n\nNgười tuổi Rồng có thể chất mạnh mẽ và luyện tập thể thao thường xuyên. Họ không ngần ngại đặt tất cả nỗ lực và nguồn lực của mình vào bất cứ điều gì họ tin tưởng. Họ có thể là người hách dịch và đòi hỏi, nhưng sức hút của họ là mạnh và họ có thể có nhiều người theo và ngưỡng mộ.\n\ntử vi trọn đời tuổi thìn\n\n2/ Tính cách người tuổi Thìn\nTrong số 12 con giáp Rông là con vật hùng mạnh và được kính trọng nhất. Rồng tượng trưng cho tham vọng và thống trị, thế nhưng đồng thời nó cũng là con vật linh thiếng và mang tính chất thần thánh bởi Rồng là con vật trong tưởng tượng. Người sinh năm Thìn trần đầy năng lượng và sức mạnh, họ có sức quyến rũ và tỏa sáng, họ là biểu tượng của sự giàu có và quyền lực. Dáng vẻ to lớn, oai hùng của rồng trong thần thoại khiến tư tưởng của con người mặc sức bay bổng. Bởi vậy, dù có hư cấu hay không, phẩm chất thần kì của rồng chắc chắn tiềm ẩn ở những ai sinh năm Thìn.\n\nNgười tuổi Thìn khoan dung đại lượng, tràn trề sinh lực và sức khỏe dồi dào. Họ có nhiều người sùng bái, những người tuổi Rồng kiêu ngạo, thanh cao và vô cùng thẳng thắn, nên ngay từ nhỏ đã tự xây dựng lý tưởng và đòi hỏi những người khác cũng phải có những tiêu chuẩn cao như mình.\n\nTrẻ con tuổi Thìn hiếu động nghịch ngợm, thích gánh vác những nhiệm vụ quan trọng, dù chú nhóc này là thành viên nhỏ nhất trong gia đình thì tình hình vẫn vậy. Đứa trẻ lớn hơn một chút thường thay cha mẹ chăm nom, dạy dỗ đàn em thơ.\n\nRồng không phải là những người hướng nội, vị trí của họ là ở bên ngoài thế giới to lớn kia, giữa đám đông công chúng. Do vậy, ta dễ dàng thấy rằng rất ít khi họ dành thời gian ở nhà như những cung mệnh khác. Tổ ấm thân yêu của Rồng có nét đặc trưng là sự uy nghiêm, trang trọng.\n\nTiềm năng của người tuổi Thìn rất lớn, khát vọng, sự nóng vội của họ như thể sự cuồng nhiệt của họ cháy bỏng như ngọn lửa được phun ra từ miệng rồng.\n\nCạnh tranh với một người tuổi Thìn là chuyện hết sức khó khăn, thậm chí còn không thể. Họ hay dùng thủ đoạn hù dọa để uy hiếp những ai dám khiêu chiến với anh ta.\n\nNgười tuổi Thìn luôn có mục đích sống rõ ràng. Họ phải có một sự nghiệp để phấn đấu, họ rất vuivẻ khi được đóng góp sức mình. Trước khi tự thừa nhận sự thất bại, họ sẽ dồn toàn bộ sức mạnh để thử thêm lần cuối.\n\nNgười tuổi Thìn tích cực lạ thường, họ sẽ không buồn lâu. Họ sẽ luôn vui vẻ, hoạt bát. Họ có mặt rtên đời này chính là để đạt được mục đích cao nhất. Đừng cố thay đổi họ vì điều đó chỉ làm họ ngoan cố hơn mà thôi. Họ không hổ danh là người cầm đầu, ngay cả lúc buồn bã nhất họ cũng sẽ không phụ lòng mong mỏi của mọi người.\n\n3/ Sự nghiệp của người tuổi Thìn\nNgười tuổi Thìn có sức lôi cuốn người khác phái rất lớn. Tuy nhiên, họ thường tỏ ra kiêu ngạo. Họ ít khi thể hiện tình cảm của mình ngay cả khi con tim họ rung động. Điều đơn giản là vì lòng tự kiêu. Tuy vậy, nếu ai đó theo đuổi họ một cách nhiệt tình thì rất có thể sẽ chiếm được trái tim của họ. Dù ít khi là người chủ động ngỏ lời yêu thương, nhưng một khi đã yêu, tình cảm của họ khá nghiêm túc, chân thành. Nếu tình yêu không được trọn vẹn, lòng kiêu ngạo và sự lạnh lùng lại giúp họ nhanh chóng vượt qua nỗi buồn.\n\nVới tính cách đa dạng, những người tuổi Rồng chẳng bao giờ thiếu bè bạn. Với tính chân thật và trung thành, họ sẽ chẳng bao giờ tha thứ cho sự bất tín của bạn bè hay người yêu. Mặc dù có thiên hướng tự do, phóng khoáng, Rồng muốn mãi độc thân, và sẽ chỉ rung động khi có một người thông minh, hài hước yêu Rồng.\n\nNgười tuổi Thìn rất dễ tìm được những người hâm mộ mình, nhưng lại gặp khó khăn trong việc tìm kiếm một mối quan hệ nghiêm túc, đặc biệt là ở giai đoạn trẻ tuổi. Tuy nhiên, khi đã tìm được người phù hợp, họ thường gắn bó với người đó suốt đời. Điều ưu tiên hàng đầu của họ là che chở và bảo vệ người mình yêu thương. Người sinh năm Thìn là người nóng nảy và bất kỳ ai làm người yêu hay bạn đời của họ phải là người giỏi chịu đựng mới hòa hợp được với tính khí của họ.\n\nNgười sinh năm Thìn rất có lý tưởng, nên yêu cầu bất cứ chuyện gì cũng phải thập toàn thập mỹ, với bản thân hay với người khác luôn vô cùng nghiêm khắc.\n\nYêu cầu của bạn rất nhiều. Vì thế những gì bạn bỏ ra cũng luôn nhiều hơn người bình thường. Tuy cố chấp nhưng nhiệt tâm và khảng khái nên bạn được mọi người yêu mến.\n\nThông thường, người tuổi Thìn ít khi chủ động yêu người khác, và hiếm khi buồn rầu về chuyện tình yêu, đa số các trường hợp là bạn bỏ rơi người ta chứ chẳng mấy ai lìa bỏ bạn.\n\nBạn nên chú ý đến dáng vẻ bản thân, phải biết kiềm chế các tính cách tự do. Dù người tuổi Thìn tỏ ra khá thụ động trong tình yêu nhưng do nghiêm khắc với bản thân, sự khẳng khái nhiệt thành giúp bạn khá thuận lợi trong chuyện tình cảm. Sau khi kết hôn, cuộc sống gia đình bạn vô cùng hạnh phúc. Vì vậy bạn phải giữ gìn trân trọng niềm vui ấy.\n\nNói chung giới nữ tuổi Thìn hễ vướng vào lưới tình liền chú ý chăm chút bản thân, say đắm trong vòng tay người yêu. Bạn mong người yêu thấu hiểu được sự chân tình của bạn và đáp lại nồng nàn như thế. Bạn sẽ dành nhiều thời gian để tìm hiểu đối phương, rồi mới quyết định coi họ là nửa kia của mình trong suốt cuộc đời. Bạn cam tâm tình nguyện gánh vác trách nhiệm vợ hiền dâu thảo, xem lo liệu việc nhà, chăm sóc chồng con là niềm vui cuộc sống. Do đã trải qua sự lựa chọn thận trọng, lí trí nên tình yêu của bạn như dòng sông chảy mãi, sẽ vượt qua mọi thử thách cam go. Bởi lẽ gia đình đối với bạn rất đỗi quan trọng, thiêng liêng nên đôi lúc bạn tỏ ra quá nóng vội, song không hề mất đi nét đáng yêu của người vợ hiền.\n\nKhi nam giới tuổi Thìn ở bên ý trung nhân, anh ta sẽ rất lúng túng, bối rối. Tuy quan tâm chăm sóc, dịu dàng với người yêu, song do bản tính mẫn cảm nên đôi khi cũng sẽ giận dỗi, làm lẫn lộn giữa tình yêu với bạn gái và tình yêu dành cho mẹ. Do lòng tự trọng cao, ngoài nỗi sợ bị tổn thương, bạn rất sợ bản thân mình làm tổn thương đối phương, nên hết sức nâng niu người yêu, song vẫn rất hay ghen. Khi bạn đang yêu, bạn sẽ bộc lộ bản tính đa sầu đa cảm. Vẻ ngoài tuy trầm tĩnh, song khi đã kết hôn, bạn tỏ ra khá cô độc, tính khí thất thường, gặp chuyện không vui ở bên ngoài sẽ ôm một bụng tức về nhà. Tuy vậy, bạn lại vui vẻ giúp vợ việc nhà, đúng là một mẫu chồng điển hình.\n\n4/ Tình yêu của người tuổi Thìn\nNgười tuổi Thìn có sức lôi cuốn người khác phái rất lớn. Tuy nhiên, họ thường tỏ ra kiêu ngạo. Họ ít khi thể hiện tình cảm của mình ngay cả khi con tim họ rung động. Điều đơn giản là vì lòng tự kiêu. Tuy vậy, nếu ai đó theo đuổi họ một cách nhiệt tình thì rất có thể sẽ chiếm được trái tim của họ. Dù ít khi là người chủ động ngỏ lời yêu thương, nhưng một khi đã yêu, tình cảm của họ khá nghiêm túc, chân thành. Nếu tình yêu không được trọn vẹn, lòng kiêu ngạo và sự lạnh lùng lại giúp họ nhanh chóng vượt qua nỗi buồn.\n\nVới tính cách đa dạng, những người tuổi Rồng chẳng bao giờ thiếu bè bạn. Với tính chân thật và trung thành, họ sẽ chẳng bao giờ tha thứ cho sự bất tín của bạn bè hay người yêu. Mặc dù có thiên hướng tự do, phóng khoáng, Rồng muốn mãi độc thân, và sẽ chỉ rung động khi có một người thông minh, hài hước yêu Rồng.\n\nNgười tuổi Thìn rất dễ tìm được những người hâm mộ mình, nhưng lại gặp khó khăn trong việc tìm kiếm một mối quan hệ nghiêm túc, đặc biệt là ở giai đoạn trẻ tuổi. Tuy nhiên, khi đã tìm được người phù hợp, họ thường gắn bó với người đó suốt đời. Điều ưu tiên hàng đầu của họ là che chở và bảo vệ người mình yêu thương. Người sinh năm Thìn là người nóng nảy và bất kỳ ai làm người yêu hay bạn đời của họ phải là người giỏi chịu đựng mới hòa hợp được với tính khí của họ.\n\nNgười sinh năm Thìn rất có lý tưởng, nên yêu cầu bất cứ chuyện gì cũng phải thập toàn thập mỹ, với bản thân hay với người khác luôn vô cùng nghiêm khắc.\n\nYêu cầu của bạn rất nhiều. Vì thế những gì bạn bỏ ra cũng luôn nhiều hơn người bình thường. Tuy cố chấp nhưng nhiệt tâm và khảng khái nên bạn được mọi người yêu mến.\n\nThông thường, người tuổi Thìn ít khi chủ động yêu người khác, và hiếm khi buồn rầu về chuyện tình yêu, đa số các trường hợp là bạn bỏ rơi người ta chứ chẳng mấy ai lìa bỏ bạn.\n\nBạn nên chú ý đến dáng vẻ bản thân, phải biết kiềm chế các tính cách tự do. Dù người tuổi Thìn tỏ ra khá thụ động trong tình yêu nhưng do nghiêm khắc với bản thân, sự khẳng khái nhiệt thành giúp bạn khá thuận lợi trong chuyện tình cảm. Sau khi kết hôn, cuộc sống gia đình của người tuổi Thìn vô cùng hạnh phúc. Hãy trân trọng điều đó.\n\n5/ Vận mệnh của người tuổi Thìn\nCanh Thìn 2000: Rồng nổi giận (thuộc mệnh Kim trong Ngũ hành)\nTuổi Thìn mệnh Kim có nhiều ước mơ, hoài bão trong cuộc đời tuy nhiên họ lại thiếu đi sự kiên trì, cẩn thận. Họ hăng say làm việc, cháy bỏng với niềm đam mê của mình, sẵn sàng thể hiện bản thân ở bất kì đâu. Tính cách này khiến mọi người cho rằng nhiều lúc tuổi Thìn quá phô trương, tự tin.\n\nKhông ít những lần tuổi Thìn phải đối mặt với nguy hiểm, khó khăn thậm trí thất bại. Lý do là vì những người này quá hấp tấp, không suy nghĩ tính toán cẩn thận trước khi quyết định. Nếu muốn thành công, tuổi Thìn cần phải có sự trợ giúp của mọi người xung quanh.\n\nKhi bắt đầu công việc, tuổi Thìn rất hào hứng với những sáng kiến, kế hoạch mình vạch ra. Tuy nhiên, không lâu sau khi kế hoạch gặp phải chút khó khăn, trục trặc thì người này lại tỏ ra chán nản, buông xuôi và quyết định thay đổi chiến thuật của mình một lần nữa.\n\nMậu Thìn 1988: Rồng hiền lành (thuộc mệnh Mộc trong Ngũ hành)\nTuổi Thìn mệnh mộc rất hiền lành, tài giỏi và khiêm tốn. Họ sẫn sàng lắng nghe đánh giá, nhận xét của người khác về mình, không bao giờ bảo thủ, cố chấp. Nếu làm sai, họ sẽ nhận lỗi và cố gắng khắc phục thiếu xót của mình.\n\nVới tính cách hướng ngoại, những người này thích giao tiếp, mở rộng mối quan hệ của mình. Khi làm việc, họ có nhiều ý tưởng sáng tạo, độc đáo khiến người khác bất ngờ, thán phục. Tuổi Thìn được mọi người yêu quý bởi sự nhiệt tình, lòng tốt bụng. luôn sẵng sàng giúp đỡ mọi người.\n\nTuy nhiên, những người này thường không biết cách kiềm chế cảm xúc, suy nghĩ của bản thân. Họ dễ nóng nảy và nói những lời khiến người khác tổn thương. Tuổi Thìn cũng dễ thay đổi vì người khác, không kiên định với lập trường của mình.\n\nNhững người này ham học hỏi, thích khám phá những điều mới mẻ trong cuộc sống. Họ biết kết hợp hài hòa những kiến thức mình học được vào trong cuộc sống đời thường. Điều đó khiến cuộc sống của tuổi Thìn luôn nhộn nhịp, thú vị.\n\nBính Thìn 1976: Rồng trên trời (thuộc mệnh Thổ trong Ngũ hành)\nNgười tuổi Bính Thìn sống rất vô tư, lạc quan và yêu đời. Họ luôn mang đến tiếng cười, niềm vui, niềm hạnh phúc cho người khác. Bởi vậy tuổi Thìn có nhiều mối quan hệ rộng rãi, được bạn bè và người thân xung quanh yêu mến.\n\nHọ có con mắt tinh tế, nhìn xa trông rộng, thấu hiểu góc cạnh của vấn đề. Bởi vậy trong công việc, họ luôn cảnh báo cho mọi người nguy hiểm đang rình rập phía sau. Nhờ vào sự tinh tế ấy mà tuổi Thìn dễ dàng hiểu thấu tâm tư, nỗi niềm thầm kín của người khác. Từ đó, tìm cách chia sẻ, giúp đỡ những người đang gặp khó khăn, hoạn nạn.\n\nGiáp Thìn 1964: Rồng trong đầm (thuộc mệnh Hỏa trong Ngũ hành)\nTuổi Thìn mệnh Hỏa là những người có khả năng giải quyết vấn đề, xoay chuyển tình huống rất tốt. Trong những trường hợp cần đưa ra phán đoán nhanh chóng, chính xác, họ thường là những người tiên phong đầu tiên đưa ra ý kiến của mình.\n\nNhững người này có trách nhiệm với công việc được giao, họ không bao giờ khiến người khác thất vọng về mình. Tuổi Thìn mệnh Hỏa từng hành động, cử chỉ luôn toát lên vẻ nhanh nhẹn, tự tin và luôn trong tư thế đón đầu với khó khăn thử thách.\n\nMỗi khi đặt ra mục tiêu cho mình, họ sẽ không vội vàng hấp tấp mà hỏng việc. Điều đầu tiên của tuổi Thìn là lập ra cho mình những kế hoạch chắc chắn, an toàn nhất. Họ bước từng bước vững chắc trên con đường đi tới thành công.\n\nNhâm Thìn 1952: Rồng làm mưa (thuộc mệnh Thủy trong Ngũ hành)\nCởi mở, hòa đồng trong cuộc sống, vì vậy tuổi Thìn mệnh Thủy được nhiều người xung quanh yêu quý. Người này dù có thành công, có địa vị quyền lực cũng sẽ không bao giờ tỏ ra kiêu ngạo với những người khác.\n\nHọ coi trọng chữ tín và luôn cố gắng làm việc hết sức mình. Một khi đã hứa, tuổi Thìn nhất định sẽ thực hiện bằng mọi cách, không để người khác mất niềm tin với mình. Đôi lúc họ cũng mơ tưởng, không thực tế nhưng điều đó có giới hạn.\n\nTuổi Thìn là những người không bao giờ sợ hãi. lùi bước trước gian nan, thử thách. Ngược lại càng khó khăn, ý chí quyết tâm của họ càng dâng cao. Đó là lý do khiến người tuổi Thìn luôn chinh phục được những khó khăn người khác không thể vượt qua.\n\nVẻ ngoài lạnh lùng của họ dễ khiến người khác hiểu lầm, xa lánh. Thực ra, tuổi Thìn mệnh kim là những người sống rất tình cảm, có trái tim giàu lòng vị tha, nhân ái. Họ sẵn sàng giúp đỡ mọi người hết mình mà không mưu cầu lợi ích cho bản thân.</string>
    <string name="ti">Tử vi trọn đời tuổi Tị – Tổng quan về cuộc đời, sự nghiệp, những đặc điểm nổi bật trong tính cách, tình yêu. Theo tử vi tuổi Tị là những người khôn ngoan, khéo léo và mạo hiểm. Họ rất giàu tình cảm và có đời sống nội tâm phong phú, họ khá lãng mạn và luôn khiến người khác bị thu hút bởi vẻ đẹp, và sự uyển chuyển của mình.\n\nSinh năm Quý Tị 1953: Rắn trong cỏ (thuộc mệnh Thủy trong ngũ hành)\n1/ Tổng quan người tuổi Tị\nRắn là chính là đại diện cho sự khôn ngoan và thường bí ẩn, là dấu hiệu thứ sáu trong tử vi chiêm tinh học phương đông. Họ có thể nổi bật và thường có một giảm giác tuyệt vời với phong cách cá nhân đặc biệt. Họ là những người độc lập và khá tự tin vào chính bản thân mình, thường họ không quan tâm người khác nghĩ gì cả.\n\nRắn là người sành điệu nhất, họ thích những cuốn sách tốt, phim ảnh, âm nhạc, thực phẩm cho người sành ăn, và bất cứ điều gì tốt là của người tuổi Tị. Tiền không phải là một vấn đề với họ và họ có thể khá hào phóng.\n\nNgười tuổi Tị khá khắt khe, và cũng có tính chiếm hữu. Họ có tiêu chuẩn cao cho bản thân và bạn tình của mình. Họ có thể rất hay nghi ngờ người thân và mọi người nói chung. Người tuổi tị hay tuổi rắn thường giữ bí mật và thường khá cẩn thận về những gì họ nói.\n\nHọ là người thích trả thù người khác. Họ sẽ âm mưu, kế hoạch, và chờ đợi cơ hội. Tuy nhiên họ không bao giờ phá vỡ lời hứa của mình trong đời cả.\n\ntử vi trọn đời tuổi tỵ\n\n2/ Tính cách người tuổi Tị\nMột con rắn có thể xuất hiện thật lạnh lẽo và trơn trượt, nhưng bạn đừng để mình bị đánh lừa, vì người tuổi Tị gây ấn tượng, bí ẩn, khôn ngoan, hấp dẫn và khá lãng mạn. Người sinh năm Tỵ có khả năng đưa mọi thứ trở về trạng thái tĩnh, nhờ đó, gieo rắc sự tĩnh lặng qua chuyển động đầy gợi cảm, khiến người khác thấy lúng túng và bị quyến rũ.\n\nTuổi Tị khôn ngoan, kiêu hãnh, rất biết quan sát và chờ đợi. Họ không phải tuýp người bốc đồng mà ngược lại rất kín đáo và bình tĩnh, họ khá bảo thủ và bí ẩn. Hơn nữa, ẩn sau đôi mắt tinh ý đó là một bộ óc luôn phân tích, giúp cho những ai thuộc cung mệnh này có được tính tinh tế, cẩn trọng và khả năng phán đoán đúng đắn để tìm ra mấu chốt cho từng vấn đề cũng như giải quyết chúng một cách ổn thỏa. Họ cũng được phú cho sự thông thái và hiểu biết triết học sâu sắc về những thay đổi trong cuộc đời. Đó là tài năng và thực tế cũng là do họ cần có một cuộc sống bảo đảm về tài chính, vì thế mà Rắn còn được xem là những người canh giữ kho báu.\n\nMột cuộc sống đầy xung đột và hỗn loạn không dành cho người tuổi Tị, bởi lẽ họ yêu hòa bình và thích tĩnh lặng. Họ hướng về tinh thần hơn là vật chất. họ thích ngồi suy ngẫm và ghét bị quấy rầy. Tuổi Tị thiên về chất hơn là lượng. Phong cách tao nhã, dễ chịu nhưng không kém phần sang trọng là những gì mà Rắn muốn trang trí tổ ấm thân yêu của mình.\n\nNgười sinh năm Tỵ có thể trở thành nhà triết học, thần học, nhà chính trị và cũng có thể là một nhà tư tưởng cực kì sâu sắc. Anh ta là nhân vật bí ẩn nhất trong số mười hai con giáp. Anh ta có trí tuệ đặc biệt bẩm sinh, ngoài ra còn là một người theo chủ nghĩa thần bí. Người tuổi Tị nho nhã, lịch sự, rất thích đọc sách nghe nhạc, thích ăn ngon và xem kịch. Anh ta bị thu hút trước mọi thứ đẹp đẽ của cuộc sống. Những cô gái xinh đẹp nhất, nổi bật nhất, các chàng trai cá tính mạnh mẽ thường sinh vào năm Tỵ, cho nên nếu bạn sinh năm Tỵ, chắc hẳn bạn sẽ có một vận mệnh tốt đẹp.\n\nNgười tuổi Tị thường dựa vào chính bản thân để phán đoán và hành sự. Họ có tính tôn chỉ cao, hoặc là người theo chủ nghĩa hưởng thụ, bất luận thế nào, ho thà tin vào sự mù quáng của mình chứ không muốn phải nhận lời khuyên của người khác. Nhưng phần nhiều sự lựa chọn của họ luôn chính xác.\n\nNgười tuổi Tị không bao giờ phải phiền muộn vì thiếu tiền. Anh ta thật hạnh phúc khi có đầy đủ mọi thứ mình cần. Nếu thiếu tiền, anh ta có thể nhanh chóng xoay ngược cục diện. Tuy nhiên người tuổi Tị không nên đi đánh bạc, nếu không anh ta sẽ mất trắng tay.  cả.\n\nXét về bản tính, người tuổi Tị rất đa nghi dù bề ngoài luôn tỏ vẻ tin tưởng tuyệt đối, nhưng khác với tuổi Dần, anh ta giấu kín lòng đa nghi, kể cả bí mật riêng tư cũng giấu thật kĩ trong lòng.\n\nNói chung người tuổi Tị ưa thích hài hước, song cũng có trường hợp ngoại lệ. Một số người lãnh đạm, lạnh lùng, một số khác lại thường trêu đùa, chế giễu người khác. Thời cơ tốt nhất để quan sát hết thảy điều này là khi anh ta hoặc cô ta đang ở trong tình thế bức bách. Lúc nguy cấp người tuổi Tị có thể hâm nóng bầu không khí bằng cách pha trò vui vẻ, ngay cả khi anh ta chịu áp lực nặng nề cũng chẳng chút hốt hoảng.\n\n3/ Sự nghiệp của người tuổi Tị\nNgười tuổi Tị thường có phong cách làm việc rất độc đáo. Họ kiên định với kế hoạch đã đề ra, luôn cố gắng hoàn thành tốt chúng và ít khi quan tâm đến những lời đàm tiếu bên ngoài. Sự nhạy cảm và cá tính độc lập đó cũng khiến họ bị bỏ qua không ít lời khuyên bổ ích của những người xung quanh trong việc lựa chọn ngành nghề.\n\nNgười tuổi Tị phù hợp với công việc cần sự tập trung tinh thần. Họ ghét làm những việc nặng nề, thô kệch, những công việc lặp đi lặp lại một cách cứng nhắc. Nhìn chung họ dễ đạt được danh lợi, nhưng nếu để có được sự nổi tiếng thì họ sẽ gặp phải rất nhiều khó khăn, vất vả. Lời khuyên dành cho người tuổi Tị là nên chọn lựa những ngành nghề như chính trị, giáo viên, nhà tâm lý học. Nếu thử sức ở lĩnh vực kinh doanh thì họ cũng sẽ trở nên thành công và giàu có.\n\nNgười tuổi Tị có thái độ thụ động khiến họ dễ bị lầm tưởng là kẻ lười nhác, nhưng sự thật không phải vậy. Những người sinh năm Tỵ rất giàu tính sáng tạo và làm việc chăm chỉ vô cùng. Họ đặc biệt giỏi về giải quyết vấn đề và tự hạn định thời gian cho mình rất chặt chẽ.\n\nNgười tuổi Tị thường giải quyết sự việc theo trực giác. Dường như trong họ có một chút xỏa quyệt, họ ngấm ngầm làm việc và khi gần đến phút cuối họ mới giở ra lá bài cuối cùng. Đây là những người rất tâm lý, sáng suốt, họ có thể nhìn thấu tâm hồn bạn. Ngoài ra, họ còn có khả năng thu thập thông tin, nắm bắt một cách vững vàng, hiểu thấu suốt về nhiều vấn đề.\n\nTheo tử vi Về mặt tài vận tuổi Tị là người khá tốt số gặp may mắn và có quý nhân phù trợ, thường được nhiều tài lộc bất ngờ.  Tuy nhiên thu nhập của bạn lại không nhờ vào sức lực của bản thân hay tri thức phong phú mà chỉ là do vận may thôi. Nhưng vận may như vậy không phải lúc nào cũng đến. Nếu không nắm chắc thời cơ, thì là có lỗi với bản thân. Thường thì nguồn tiền tài của bạn không phải là do kết quả vất vả kinh doanh mà là nhờ vào một số lần đầu tư mang tính chất thời cơ. Bạn chẳng bao giờ rầu rĩ về chuyện tranh giành tiền bạc, dường như bạn luôn có vận may trời ban về tài lộc.\n\n4/ Tình yêu của người tuổi Tị\nTuổi Tị sẽ là người bạn chơi rất tốt, nhưng sẽ rất nguy hiểm nếu như là kẻ thù. Những gì mà họ làm, họ đều cố gắng dành hết thời gian hoàn thành thật hiệu quả mà không cần sự giúp đỡ nào cả.\n\nTrong chuyện tình cảm, chắc chắn một điều tuổi Tị sẽ luôn dành sự quan tâm đặc biệt và tình yêu sâu sắc cho người ấy. Nhưng phải thừa nhận một điều rằng tuổi Tị rất hay ghen tuông và có tính sở hữu cao, dù là một người yêu tuyệt vời, dù tình cảm đã rạn nứt, không còn yêu đối phương nữa, nhưng họ vẫn muốn chiếm hữu bởi vậy gây nên nhiều rắc rối.\n\nNhững người tuổi Tị là người chịu trách nhiệm trong các mối quan hệ và họ sẽ là người quyết định xem có nên tiếp tục mối quan hệ đó hay không. Một khi đã lựa chọn được người bạn đời, họ sẽ không ngại công khai điều đó. Người bạn đời của họ sẽ giống như một phần thưởng mà họ giành được sau bao lâu mong ước, họ trở nên ghen tuông và thậm chí là bị ám ảnh khi họ bảo vệ người ấy. Quan trọng là không bao giờ được phản bội người tuổi Tị, vì một con rắn bị phản bội sẽ trả thù rất ghê gớm.\n\nNói chung nam giới tuổi Tị thường lãng mạn, hấp dẫn, có khiếu hài hước. Nữ giới tuổi Tị thường xinh đẹp, quyến rũ, luôn thành công trong sự nghiệp. Bất kể nam hay nữ, người tuổi Tị đều chú trọng ăn mặc và ngoại hình, có sức thu hút, song cũng tạo cho người ta một cảm giác hư vinh, phù phiếm.\n\nTuổi Tị rất giàu lòng trắc ẩn, thích giúp đỡ người khác nhưng ít khi giúp bằng tiền bạc. Đương nhiên, không kể đến những người họ thật lòng yêu mến, vì người tuổi Tị rất coi trọng tiền bạc.\n\nBất luận trong tình yêu hay cuộc sống gia đình, mọi chuyện của bạn đều suôn sẻ, hạnh phúc. Nhưng bạn nên chuẩn bị sẵn tâm lý để ứng phó với những bất trắc ngoài dự tính. Sau khi kết hôn, bề ngoài bạn tỏ vẻ yêu thương vô hạn nửa kia của mình, nhưng mặt khác bạn lại thường cảm thấy không hài lòng với tình trạng hôn nhân hiện nay, vì thế có lẽ sẽ tìm kiếm niềm an ủi ở bên ngoài. Hành động này dường như có thể thỏa mãn tâm trạng khó hiểu của bạn. Nhưng vẫn xin khuyên bạn một câu: Quay đầu là bờ! Nếu bạn đang yêu, cũng có thể sẽ chịu nhiều nỗi muộn phiền, trắc trở trong chuyện tình cảm. Nhưng đừng sợ, muốn tháo chuông phải tìm người buộc chuông, hết thảy đều do bạn và đối phương quyết định.\n\nNữ giới tuổi Tị hiền lương, thẳng thắn, trong sáng, thuần khiết, lễ phép. Tự đáy lòng, bạn luôn muốn có được một mối tình nồng nàn, lãng mạn; chưa bao giờ đòi hỏi người ta phải đền đáp gì cho bạn, có người tiếp nhận tình yêu của bạn, thế là đủ rồi.\n\nNam giới tuổi Tị thường hướng tới cuộc tình cháy bỏng, mãnh liệt. Vì vậy, trong suốt cuộc đời, bạn luôn được phái nữ vây quanh, là một mẫu phong lưu điển hình. Quan điểm tình yêu của bạn có tính công kích khá mạnh. Bạn rất biết cách biểu đạt tình ý bằng hành động, và giỏi nắm bắt tâm lí phái nữ, nói bạn là sát thủ tình trường cũng chẳng quá lời.\n\n5/ Vận mệnh của người tuổi Tị\nSinh năm Tân Tị 1941, 2001: Rắn tránh đông ( thuộc mệnh kim trong ngũ hành)\nTuổi Tị mệnh kim là những người thông minh sắc sảo, có ý chí xây dựng sự nghiệp lớn lao. Họ suy nghĩ rất thực tế, có tầm nhìn xa trông rộng và óc phân tích, suy luận logic. Người này dễ đạt được thành công trong nhiều lĩnh vực xã hội.\n\nHọ ham học hỏi và thích khám phá những điều vui vẻ, thú vị. Đó là lý do tại sao tuổi Tân Tị ngay từ khi còn nhỏ đã hiểu biết hơn bạn bè cùng trang lứa. Những người này yêu cuộc sống tự do, độc lập, họ không muốn bị bó buộc với bất kì mối quan hệ nào. Vì vậy tuổi Tân Tị có xu hướng kết hôn khá muộn.\n\nHọ rất giỏi trong việc xoay chuyển tình thế dù trong bất kì hoàn cảnh nào. Sự thông minh, nhanh nhẹn của người tuổi Tị mệnh kim được đánh giá rất cao, và họ dễ dàng trở thành những người đứng đầu, lãnh đạo, tổ chức công việc.\n\nTrong con mắt của mọi người xung quanh, tuổi Tị là những người vui vẻ, tốt bụng và thân thiện với mọi người. Họ coi trọng chữ tín và làm việc rất có trách nhiệm, bởi vậy người này luôn được bạn bè, đồng nghiệp, cấp trên tin tưởng, giao phó nhiều trọng trách quan trọng.\n\nSinh năm Kỷ Tị 1989: Rắn phúc khí (thuộc mệnh Mộc trong ngũ hành)\nNhững người tuổi Tị mệnh Mộc rất tốt bụng, nhiệt tình giúp đỡ người khác hết mình mà không mưu cầu lợi ích cho bản thân. Bề ngoài họ luôn vui vẻ, cởi mở và thân thiện, đó là lý do tại sao tuổi Kỷ Tị có nhiều mối quan hệ rộng rãi và được mọi người xung quanh yêu quý.\n\nCó điều, họ khá nghiêm khắc trong cuộc sống, luôn đặt ra những luật lệ, yêu cầu mọi người phải tuân thủ theo. Điều đó đôi khi khiến mọi người hiểu lầm rằng tuổi Tị mệnh Mộc thật cứng nhắc, khó gần trong khi sự thật lại hoàn toàn ngược lại.\n\nNhững người tuổi Tị mệnh mộc biết cách lắng nghe, chia sẻ với người khác. Họ không cố chấp, bảo thủ nếu như ai đó chỉ trích hay khuyên nhủ. Nếu như lời khuyên đó là đúng, tuổi Tị sẽ đó là kinh nghiệm cho bản thân, ngược lại nếu là sai, họ sẽ không bao giờ thay đổi lập trường của mình.\n\nSinh năm Đinh Tị 1977: Rắn trong đầm (thuộc mệnh Thổ trong ngũ hành)\nNhững người tuổi Tị mệnh thổ đa số là những người được trời phú cho vẻ bề ngoài ưa nhìn, hấp dẫn, tạo ấn tượng cho người khác ngay từ lần gặp đầu tiền. Không những vậy, tuổi Đinh Tị còn thông minh, tài trí hơn người, có nhiều ước mơ hòa bão, dễ dàng đạt được nhiều thành công trong cuộc sống.\n\nKhông chỉ thuận lợi trên con đường phát triển sự nghiệp mà đường tình duyên của tuổi Tị mệnh Thổ cũng gặp khá nhiều may mắn. Nữ giới sau khi kết hôn được chồng yêu thương, chiều chuộng hết mực còn nam giới sẽ lấy được người vợ đảm đang, đôn hậu.\n\nSinh năm Ất Tị 1965: Rắn xuất hang (thuộc mệnh Hỏa trong ngũ hành)\nNgay từ khi còn trẻ, người tuổi Tị mệnh Hỏa đã bị ảnh hưởng sâu sắc bởi những thứ xa xỉ, quyền lực. Họ chăm chỉ làm việc, cố gắng vươn tới cuộc sống sung sướng, thành công, có địa vị trong xã hội và khiến mọi người nể phục, kính trọng.\n\nKhi giải quyết một vấn đề, họ sẽ không bao giờ nóng nảy, tùy tiện bởi tuổi Tị hiểu rõ sự vội vàng sẽ khiến mọi chuyện càng trở nên khó khăn. Không ai có thể suy luận sắc bén, chính xác bằng tuổi Tị vì thế họ trở thành người tiên phong, dẫn đầu trong mọi công việc.\n\nTuổi Tị mệnh hỏa dù là nam giới hay nữ giới đều gặp được nhiều may mắn, thuận lợi về đường tình duyên.Họ nhanh chóng tìm được người bạn đời phù hợp với mình và hạnh phúc với cuộc sống hôn nhân lãng mạn, hòa thuận.\n\nSinh năm Quý Tị 1953: Rắn trong cỏ (thuộc mệnh Thủy trong ngũ hành)\nNgười tuổi Tị mệnh Thủy sống có mục tiêu, lý tưởng rõ ràng và họ luôn cố gắng, phấn đấu để đạt được những mục tiêu đó. Con mắt tinh tế giúp người này nhìn rõ được đúng sai, tốt xấu bởi vậy họ luôn biết điều gì mình nên làm và không nên làm.\n\nKhi gặp phải khó khăn, thử thách trong cuộc sống, tuổi Quý Tị không bao giờ sợ hãi, bỏ cuộc. Ngược lại họ xem đó như cơ hội để khẳng định, phát triển bản thân. Người này không tin vào vận mệnh hay số phận, họ cho rằng thành công là do sự cố gắng, nỗ lực của bản thân mình.\n\nTuổi Tị mệnh Thủy là những người sống có kế hoạch, lo cho tương lai. Bởi vậy họ không bao giờ chi tiêu hoang phí, vung tay quá chán mà luôn tiết kiệm những khoản tiền cho cuộc sống mai sau. Trong gia đình, họ sẽ là người nắm giữ, quyết định kinh tế trong gia đình.</string>
    <string name="ngo">Tử vi trọn đời tuổi Ngọ về tổng quan cuộc đời sự nghiệp, những đặc điểm nổi bật về tính cách ảnh hưởng như thế nào tới tài vận và tình  yêu… Trong đời sống Ngựa là con vật yêu thích cuộc sống tự do, hoang dã để được hòa mình cùng với thiên nhiên. Những người tuổi Ngọ vì thế mà rất năng động, nhiệt tình, thích những nơi đông người và đam mê khám phá những điều mới mẻ trong cuộc sống\n1/ Tổng quan người tuổi Ngọ\nNgựa là loài vật đại diện cho sự giản dị và nhanh nhẹn, con vật này là dấu hiệu thứ bảy trong tử vi chiêm tinh học phương Đông. Họ là những người độc lập, vui vẻ và thân thiện. Người tuổi Ngọ này cũng có thể khá cứng đầu và khi tức giận thì có khuynh hướng không làm chủ được suy nghĩ và hành động của mình.\nHọ hầu hết là những nhân viên bán hàng xuất sắc nhất. Bản chất lạc quan và thể chất mạnh mẽ của họ kết hợp với một cách nhìn nhạy bén, họ luôn nghĩ ra những ý tưởng mới. Họ thích giúp đỡ bất cứ ai và bất cứ điều gì trước mắt mình, bao gồm cả việc yêu thương bản thân mình. Người tuổi ngựa đa số sẽ làm một công việc tốt. Họ muốn thành công. Đừng bao giờ đánh giá thấp sức mạnh của một người cầm tinh con ngựa.\nTrong tình yêu, người tuổi Ngọ có thể là một sát thủ tình trường đầy mê hoặc. Họ có thể dễ dàng thu hút và tán tỉnh đối phương trong tầm ngắm một cách đầy quyến rũ nhất. Một số người tuổi Ngựa lại thích giao du hảo huyền và yêu sự tự do vì vậy họ không cam kết được sự chắc chắn trong tình yeu của mình. Một người tuổi ngựa muốn thành công trong hôn nhân thì phải thực sự trưởng thành để điều khiển suy nghĩ và hành động của mình.\nHọ là một người thích vui chơi, cần hoạt động về thể chất lẫn tinh thần để mở rộng tầm nhìn. Tuổi ngựa thường là những người linh hoạt, thích ứng tốt với những thay đổi đột ngột và môi trường mới. Hầu hết những người tuổi ngựa đều có đặc điểm cá tính giống nhau.\nNgười tuổi Ngựa luôn có nhiều bạn bè xung quanh nhưng cuối cùng họ vẫn chỉ có một mình. Họ chỉ muốn đi theo con đường riêng của mình, chạy tự do trước mọi nẽo đường cuộc sống.\nTử vi trọn đời tuổi Ngọ\n2/ Tính cách người tuổi Ngọ\nTuổi Ngọ được coi là con giáp du mục trong 12 con giáp. Người sinh tuổi Ngọ luôn tới lui từ chỗ này sang chỗ khác, nhảy từ dự án này sang dự án nọ, chương trình này sang chương trình khác. Họ là người ưa thích sự đổi mới, ham hoạt động, thích độc lập, khó thích ứng với công việc có tính cố định và nhàm chán.\nNgười sinh năm Ngọ rộng rãi, hào phóng, mẫn tiệp, trang điểm hợp thời, giỏi đối đáp, ngoại giao, sức quan sát tốt, đầu óc nhanh nhẹn, cởi mở, dí dỏm lý thú, thích tự do đi đây đi đó, không chịu sự ràng buộc vào bất cứ cái gì, thích làm việc theo sở thích, hay thay đổi, dễ đam mê và cũng mau chán, tính khí nóng nảy, khi bị chọc tức thì lửa giận bừng bừng, song cũng hết giận rất nhanh. Những người có cung mệnh này thường khá bốc đồng, họ không chịu nổi những gì tẻ nhạt rập khuôn. Họ có khuynh hướng rất thích đi xa và không dừng ở đâu lâu được. Màu sắc họ yêu thích là vàng và cam, tất cả hòa quyện vào nhau một cách kỳ diệu tạo nên một sự thoải mái, tinh tế mà chân thành phù hợp với cá tính của những người tuổi Ngọ.\nNgười tuổi Ngọ ưa hoạt động. Họ làm việc không mệt mỏi để hoàn thành công việc, nhưng đó phải là thời hạn do chính họ đặt ra. Người tuổi Ngọ có biệt tài tính toán nhanh như chớp, có thể phân tích tình huống và con người trong nháy mắt, nhưng đôi khi lại quá nhanh nên đã hành động trước khi nhìn thấy toàn bộ vấn đề. Có khả năng đảm nhận nhiều việc cùng một lúc, họ thường xuyên bận rộn và thích được thử sức mình, vì thế họ có thể bị kiệt quệ sức lực tinh thần lẫn thể xác. Người tuổi Ngọ có tham vọng và tự tin vào khả năng riêng. Họ chẳng mảy may quan tâm xem người khác nghĩ gì và giỏi tránh né vấn đề. Đôi khi họ kém kiên nhẫn và dễ nổi nóng dù rằng họ chẳng mấy khi thù oán ai.\nNhững người sinh năm con ngựa thường có cá tính phóng khoáng, không căn cơ, có năng lực suy nghĩ độc lập và ít để bụng. Họ có lòng tự tin cao, đối nhân xử thế tốt\nNhược điểm lớn nhất của người tuổi Ngọ là tính tình nóng nảy, gấp gáp, cố chấp, không lường đến hậu quả. Họ hay dao động, khó ràng buộc, đứng núi này trông núi nọ, có lúc ham muốn lớn nằm ngoài cả khả năng sức lực của bản thân.\nHọ là người có tinh thần độc lập cao nên sớm lập được sự nghiệp cho riêng mình. Họ giỏi tự lực cánh sinh, dũng cảm xông lên phía trước, sẵn sàng làm bất cứ việc gì để vượt qua người khác. Trong quan hệ xã hội, quan hệ làm ăn, họ là những người chân thành, đáng tin cậy, đúng sai phân minh rạch ròi, lòng dạ rộng rãi, dám xông vào hiểm nguy để giải quyết vấn đề khi gặp sự cố.\nNgười tuổi Ngọ thích các hoạt động rèn luyện về trí tuệ và thể chất. Mọi người có thể dễ dàng nhận ra người tuổi Ngọ trong đám đông qua cử chỉ nhanh nhẹn, tư thế tao nhã và cách nói năng từ tốn của họ. Họ cũng phản ứng rất nhanh, quyết đoán kịp thời.\nNgười tuổi Ngọ thường thích gì làm nấy, tự cho mình là cái rốn của vũ trụ, thích bạn bè người thân vây quanh phục vụ cho mình. Mẫu người này luôn hướng người khác theo suy nghĩ của mình bằng những lời lẽ đầy sức thuyết phục. Khi trình bày suy nghĩ của mình, anh ta thường khoa chân muá tay, chưa nói hết toàn bộ những gì chất chứa trong lòng thì chưa chịu thôi.\nNgười tuổi Ngọ rất khó thích ứng với thời gian biểu cố định do người khác đặt ra, hơn nữa họ thiếu tính nhẫn nại khi phải theo một khuôn khổ nào đó, không thích hợp với các công việc đơn điệu, trùng lặp, thiếu biến hóa.\nNgười tuổi Ngọ khi làm việc chỉ mong mau mau chóng chóng hoàn thành nên cũng khá thiếu tính bền lâu, càng không thể chịu đựng được những khó khăn vất vả lâu dài, song lại có thể tùy cơ ứng biến, linh họat, giỏi biến hóa.\n3/ Sự nghiệp của người tuổi Ngọ\nDoanh nhân tuổi Ngọ là những người có chí tiến thủ, giàu tinh thần tự lập tự cường. Đây cũng là những người dũng cảm, không ngại gian khổ và thử thách. Trong quan hệ làm ăn, doanh nhân tuổi Ngọ khá chân thành, đáng tin cậy. Họ luôn giữ chữ tín với bạn hàng. Họ cũng không ngại khi phải đối mặt với hiểm nguy để giải quyết vấn đề nếu có sự cố nảy sinh.\nDoanh nhân tuổi Ngọ là những người nhanh nhạy trong cả lời nói và hành động. Họ giỏi quan sát thị trường cũng như nắm bắt sự biến động của nó để tìm ra hướng đi đúng cho công việc của mình. Họ cởi mở, vui tính, thích sự tự do và luôn muốn được làm việc theo sở thích. Nhược điểm của doanh nhân tuổi Ngọ là thiếu kiên nhẫn, thường “đứng núi này trông núi nọ”. Nữ doanh nhân tuổi Ngọ là người ham hoạt động. Họ cũng có khả năng đảm nhiệm và thực hiện nhiều công việc khác nhau trong cùng một thời gian.\nThuở nhỏ, người tuổi Ngọ thường gặp nhiều hoạn nạn, trắc trở, hoàn cảnh cuộc sống cũng không thật tốt. Vì thế nên thời kì thanh niên sau này của bạn cũng bị ảnh hưởng. Thời thơ ấu, bạn gày gò ẻo lả nên hay có bệnh tật, cha mẹ bạn có thể vì những trăn trở của cuộc sống nên không săn sóc bạn được, thiếu sự quản giáo của cha mẹ nên bạn thường gây ra những rắc rối nhỏ, chẳng hạn như bị thương ở tay chân… Khiến cha mẹ giật mình.\nCòn đến thời kỳ thanh niên, những vấn đề khó khăn bạn phải đối mặt cũng rất nhiều, chẳng hạn như học hành, xin việc. .. thường khiến cho người tuổi ngọ cảm thấy mọi việc gian thuân. Đến thời trung niên họ cũng hay gặp phải những trắc trở tương tụ, vì thời trẻ họ thường không sống gần gia đình, kiếm tìm lý tưởng ở bên ngoài, những thất bại liên tiếp khiến bạn càng thất vọng hơn nữa. Nhưng tới khi tuổi già họ lại khá hạnh phúc.\nNói tóm lại cuộc đời người tuổi Ngọ nhiều biến động, sóng gió, nguyên nhân cơ bản là do tính cách của họ tạo nên.\nVề mặt tài vận, vì tuổi Ngọ thường nỗ lực và có nhiều hoạt động tích cực, thế nên họ thường không phải lo lắng quá nhiều về chuyện tiền bạc, đó chính là nhờ những mối quan hệ ngoại giao rộng khắp và thái độ viên mãn về cuộc sống đã đem lại phúc tài cho bạn.\nTuổi Ngọ thường kiếm tiền dựa vào những mối quan hệ ngoại giao, làm việc nhờ môi giới, rất thiếu tính ổn định và không đáng tin cậy. Bởi vậy họ không có được nguồn thu nhập cố định.\nTrong suốt cuộc đời tuổi Ngọ, họ đạt được nhiều thành công và không ít thất bại, mọi thứ đều dễ biến đổi. Bởi vậy, bạn nên hiểu rõ cái vận thế lên nhanh xuống mau của bạn. Nếu bạn lơ là, thiếu thận trọng giây lát, rất có khả năng khiến bạn phá sản, thậm chí chẳng còn đất dung thân. Bạn phải thận trọng hơn nữa. Chỉ cần bạn kịp thời nắm chắc bản thân, nắm chắc thời cơ, thành công ở ngay trước mắt bạn.\n4/ Tình yêu của người tuổi Ngọ\nNgười tuổi Ngọ vô cùng nhạy cảm với tình yêu. Họ dễ rơi vào lưới tình, nhưng cũng có thể thoát ra một cách nhẹ nhàng. Trong suốt cuộc đời, sẽ có nhiều chuyện kết thúc không mấy vui vẻ, có lẽ họ sẽ phải trải qua sự đổ vỡ trong hôn nhân. Trong chuyện tình cảm, những người tuổi Ngọ đôi khi mù quáng, họ thường có xu hướng không quan tâm tới bất cứ điều gì ngoài việc yêu hết mình.\nTrong tình yêu tuổi Ngọ vừa tình tứ lại vừa kín đáo khiến họ thường rơi vào tình thế khó xử. Thế nhưng ái tình đến với tuổi này một cách dễ dàng, bởi lẽ tuổi Ngọ luôn tự mình phô bày hoặc quyến rũ người khác phái.\nHọ thật biết cách khen ngợi người khác, nói những lời hay ý đẹp khiến người ta vui lòng, hơn nữa còn giàu lòng cảm thông, vì vậy rất được mọi người quí mến. Chỉ riêng về điểm này, họ đã có những thuận lợi nhất định trong tình yêu.\nNhưng dù có nhiều ưu điểm như vậy, song tuổi Ngọ vẫn gặp nhiều thất bại, đau khổ. Có thể họ vẫn chưa tìm thấy một người tình như ý, nên suốt ngày rầu rĩ lo lắng, luôn cảm thấy ưu thế, với khí chất tú lệ trời ban của mình, lẽ ra phải tìm được một đối tượng như mong muốn. Họ dành phần lớn thời gian quí báu cho những cuộc tìm kiếm vô nghĩa. Thực ra, chuyện thế gian thường là “hữu duyên thiên lý năng tương ngộ, vô duyên đối diện bất tương phùng.”\nTrong tình yêu tuổi Ngọ nhiệt tình nhưng thiếu nhẫn nại, đôi khi còn không biết cách lấy lòng người yêu. Nhưng mặt khác, họ sẽ cảm thấy giá trị bản thân và ý nghĩa sinh tồn chính ở việc không đơn thuần chìm đắm trong tình ái yêu đương, họ hiểu rằng tình yêu là nhân tố quan trọng giúp bạn thành công.\nNgoài ra nên chú ý, tuổi Ngọ thường đòi hỏi ở tình yêu nhiều cái mà ngay bản thân họ cũng không hiểu rõ. Điều này sẽ khiến phía bên kia rất khó chịu.\n5/ Người tuổi Ngọ và vận mệnh\nTuổi Nhâm Ngọ 1942, 2002 – Ngựa trong quân (Dương liễu mộc)\nNhững người tuổi Ngọ mệnh Mộc có nhiều ước mơ, hoài bão trong cuộc sống và họ luôn cố gắng phấn đấu, làm việc để đạt mục tiêu của mình. Thế nhưng, bản tính dễ thay đổi cũng khiến họ gặp phải không ít những khó khăn trong cuộc sống. Tuổi Ngọ dễ dàng xoay 360 độ theo một hướng khác nếu như ở đó có sự mới mẻ, độc đáo hấp dẫn họ.\nHọ luôn biết cách để thu hút sự chú ý của mọi người. Đám đông sẽ trở nên sôi nổi, nhộn nhịp, ồn ào hơn nếu như tuổi Ngọ có mặt ở đó. Họ khéo léo thuyết phục và tạo ấn tượng tốt với mọi người ngay từ lần gặp đầu tiên. Đó là lý do tại sao tuổi Ngọ có rất nhiều bạn bè và người theo đuổi.\nTuổi Canh Ngọ 1990 – Ngựa trong nhà (Lộ bàng thổ)\nTuổi Ngọ mệnh Thổ năng động, nhiệt tình nhưng thiếu đi sự thực tế, đôi khi họ đặt ra quá nhiều mục tiêu mà không thể hoàn thành được. Những người này thích khám phá nhiều điều mới mẻ trong cuộc sống và không ngừng học hỏi, thu thập những kiến thức xung quanh.\nHọ thẳng thắn trong mọi vấn đề và ghét những con người giả tạo, lắm mưu nhiều kế. Tuy nhiên, đôi khi gặp phải khó khăn trong công việc họ trở nên ỷ lại, dựa dẫm, trông cậy vào người khác mà không tự mình giải quyết những rắc rối.\nTuổi Mậu Ngọ 1978 – (Thiên thượng hỏa)\nHọ yêu cuộc sống tự do và thích được khám phá vô vàn điều mới mẻ của cuộc sống bên ngoài, những thứ cũ kĩ, nhàm chán sẽ không thể thu hút được tuổi Mậu Ngọ. Người này luôn lựa chọn những bộ trang phục độc đáo, hấp dẫn nhất để họ tự tin nổi bật trước đám đông mà không trùng lặp với bất kì ai.\nHọ sẽ nghiêm túc và hết mình với công việc được giao. Dù phải trải qua nhiều khó khăn, gian nan nhưng một khi đã hứa, tuổi Ngọ mệnh hỏa sẽ làm bằng được. Đối với họ, chữ tín và danh dự của một con người là phẩm chất đáng quý nhất.\nTuổi Mậu Ngọ có mối quan hệ bạn bè rộng rãi nhưng không phải ai họ cũng coi là tri kỉ thực sự. Tình bạn thân thiết của họ phải dựa trên sự tin tưởng và tôn trọng lẫn nhau thì mới có thể lâu dài, bền chặt. Họ tuyệt đối sẽ không kết bạn với những người giả tạo, không thật thà.\nTuổi Bính Ngọ 1966 – Ngựa trong chuồng (Thiên hà thủy)\nTuổi Bính Ngọ có con mắt tinh tế, nhìn xa trông rộng và óc phân tích nhạy bén, sáng tạo. Bởi vậy họ gặt hái được nhiều thành công trên con đường xây dựng, phát triển sự nghiệp. Đặc biệt, tuổi Ngọ mệnh Thủy có tài kinh doanh, buôn bán và tổ chức, quản lý công việc.\nHọ thích tự mình sắp xếp đồ đạc, trang trí không gian quanh căn nhà. Có khi, họ bày tỏ tình yêu và sự quan tâm của mình đối với mọi người trong gia đình bằng cách chuẩn bị những bữa ăn thật ngon cho bữa tối ấm áp, sum vầy, luôn là người tạo bầu không khí vui vẻ, hài hước, mang lại tiếng cười cho mọi người. Dù có bận rộn đến mấy, tuổi Bính Ngọ vẫn biết cân bằng thời gian làm việc và thời gian chăm sóc ngôi nhà của mình.\nTuổi Giáp Ngọ 1954 – Ngựa trong mây (Sa trung kim)\nDù trong hoàn cảnh khó khăn nào, người tuổi Ngọ mệnh Kim vẫn giữ được thái độ ung dung, lạc quan và yêu đời. Họ thích dành thời gian của mình để hưởng thụ cuộc sống hơn là lao động, bởi vậy tuổi Giáp Ngọ thích có những chuyến du lịch xa cùng bạn bè, người thân, gia đình.\nHọ cũng là người khá thẳng thắn trong việc bày tỏ cảm xúc và suy nghĩ của mình. Nếu như không thích một ai đó, họ sẽ trực tiếp từ chối chứ không mập mờ khiến mọi người hiểu lầm. Hoặc nếu có đem lòng thương nhớ một người khác giới, tuổi Ngọ cũng sẽ bày tỏ một cách thật lòng nhất, dù tình cảm ấy có được chấp nhận hay không.</string>
    <string name="mui">Tử vi trọn đời tuổi Mùi – tổng quan về cuộc đời, sự nghiệp và những đặc điểm nổi bật về tính cách tình yêu của những người tuổi Mùi. Trong 12 con giáp tuổi Mùi đại diện cho những người sống giàu tình cảm, nhân hậu, tốt bụng, luôn sẵn sàng giúp đỡ mọi người xung quanh. Đặc biệt, người tuổi này thông minh sắc sảo, tài trí hơn người, có con mắt nhìn xa trông rộng và khả năng phân tích nhạy bén.\n1/ Tổng quan người tuổi Mùi\nNgười tuổi Mùi có khả năng lĩnh hội rất tốt, hiền lành và từ bi, lương thiện là những đặc điểm nổi bậc của người cầm tinh tuổi Mùi. Theo tử vi chiêm tinh học phương đông, những người tuổi Mùi thuộc vị trí thứ 8 trong biểu đồ chiêm tinh học. Những người này có tính cách khá tĩnh lặng và đôi khi nhút nhát, họ là người có lòng từ bi rất lớn, sở hữu con mắt nghệ thuật nhạy bén và khá nhạy cảm. Họ là người đặc biệt gần gũi với gia đình.\nNgười cầm tinh tuổi dê đặc biệt vô lo trong chuyện tiền bạc. Thường thì họ được nhận tiền từ những người khác đưa cho họ. Giống như một người nghệ sĩ, họ có nhiều người hâm mộ và yêu thích. Một người tuổi Mùi là người bạn tuyệt vời mà mọi người cần có xung quanh. Họ biết tận hưởng những điều tốt đẹp và nâng niu giá trị bản thân.\nNgười cầm tinh tuổi Mùi không phải là một người thích đối đầu. Họ thường thoái quyền cho người khác đi đầu và thực hiện một quyết định nào đó thay họ.\nNgười tuổi Dê thường nhận được những điều may mắn vì bản chất lương thiện  và trái tim nhân hậu của họ. Họ đa phần là những người lãng mạn nên họ rất cần một đối tác sẵn sàng lắng nghe và có sự kiên nhẫn với tính khí thất thường của mình, họ không kiên định và khá tự ti. Tuổi Mùi cần những người bạn bè trung thành, có tính cách kiên định và đáng tin cậy. Họ biết tận dụng thời gian và biết quan tâm chú ý đến mọi người xung quanh mình.\nNếu có được tình yêu, sự đam mê và ngưỡng mộ thì một người tuổi Mùi có thể thành công nhờ vào tài năng sáng tạo trên bất kỳ lĩnh vực nào mà họ đã quyết chọn.\n2/ Tính cách người tuổi Mùi\nTheo tử vi Phương Đông, những người tuổi Mùi luôn vui cười sống chân thực và thân thiết với mọi người, rất dễ động lòng trắc ẩn với những bất hạnh của người khác. Tính cách của những người sinh năm Mùi rất hiền lành, thậm chí hay tỏ ra xấu hổ, bẽn lẽn. Nếu được phát huy hết mọi sở trường, sẽ trở thành những nhà nghệ thuật đầy tao nhã hoặc có tính sáng tạo cao. Còn nếu không có những thành công trong sự nghiệp, họ sẽ trở thành con người bi quan, chán nản và buồn bã.\nNhững người tuổi Mùi thường điệu dàng và có tâm hồn nghệ sĩ. Một người sinh vào năm Mùi được nhắc đến nhiều ở khía cạnh nghệ thuật với tài năng tuyệt vời trong những nỗ lực sáng tạo. Người tuổi Mùi có mắt thẩm mỹ và có năng khiếu về thời trang.\nĐây là những người sống nội tâm, khép kín. Họ không phải là những người thích chống đối, hay đấu tranh khi có điều gì không vừa ý. Họ thích cuộc sống lúc nào cũng tươm tất bằng phẳng, không có những khúc quanh, không có những đoạn gồ ghề, lúc nào cũng phải là một con đường trải nhựa sạch sẽ. Là những người sâu sắc, tốt bụng, hay giúp đỡ, và quan tâm đến người khác, vì thế họ luôn được đền đáp xứng đáng trong cuộc sống. Thực tế, những người này rất may mắn trong sự nghiệp và chuyện tiền bạc.\nNgười tuổi Mùi chính trực, hiền lành và dễ cảm thông được với nỗi khổ của người khác. Họ thường là những nhà nghệ thuật và làm những việc có tính sáng tạo. Là người vị tha, độ lượng nên họ dễ tha thứ cho sai lầm của người khác, biết đặt vị trí của mình vào vị trí của người đó để biết những khó khăn của họ, hiểu và thông cảm cái lý của người khác. Người tuổi Mùi bằng những cử chỉ tế nhị rất giàu lòng thông cảm với người khác. Họ cũng ít khi phê bình người khác. Người tuổi Mùi không thích sự thay đổi và sự xung đột nên họ luôn né tránh những cuộc tranh luận, giữ quan hệ tốt với mọi người. Đồng thời họ cũng là người chu đáo. Họ luôn cẩn thận để không làm tổn thương bất kỳ ai, và nếu phải làm thế thì họ cũng sẽ giải quyết lại tình huống đó. Trên hết, người sinh năm Mùi là người được bạn bè ngưỡng mộ và dễ hòa đồng.\nNgười tuổi Mùi là người đa sầu, đa cảm nên khi gặp phải khó khăn họ luôn bi quan đau khổ. Họ sợ trách nhiệm nên ít khi dám quyết đoán một việc gì, hay trù trừ do dự nên có thể để vuột cơ hội, dịp may lớn. Người tuổi Mùi khó thích ứng với công việc có tính trách nhiệm cao, hoặc công việc cần có sự quyết đoán, giải quyết nhanh chóng.\nNgười sinh năm Mùi không thích bị bó buộc, không thể tự do làm mọi việc. Họ luôn hiểu lòng người, mặc dù là người hiền lành, ít phản kháng song nếu dùng vũ lực để ép họ làm thì rất khó. Người tuổi Mùi gặp những việc hứng thú thường cần phải ép buộc. Những việc anh ta không muốn làm thì sẽ tìm mọi cách từ chối. Nếu không biết được thay đổi tâm lý của anh ta sẽ rất dễ tức giận, khó chịu. Tóm lại người tuổi Mùi thích cuộc sống phẳng lặng, luôn tạo bầu không khí xung quanh hòa thuận, thế nhưng khi không làm được việc, họ sẽ chạy về nhà, gọi “sư huynh” ra giúp đỡ.\nThái độ làm việc của người tuổi Mùi có thể khiến người ta khó chịu, tức giận nhưng không thể thay đổi được họ vì đó là thuộc tính của họ. Nếu thời gian rất gấp, bạn luôn phải sắp xếp thời gian với anh ta mà vẫn không xong thì bạn có thể dùng biện pháp cứng rắn để đối phó. “Đập bàn”, “giậm chân”, “hét to” như kiểu một con sư tử đang nổi giận để anh ta hiểu rằng bạn sẽ không quan tâm hay đồng ý với anh ta. Hiệu quả sẽ rất khách quan, không khí căng thẳng giữa bạn với anh ta sẽ tiêu tan.\nVận mệnh của người tuổi Mùi rất tốt. Nếu chẳng may người tuổi Mùi là người nghèo khó thì họ sẽ luôn nhận được sự giúp đỡ có giá trị từ bố mẹ và người thân của họ. Cả những người có thế lực cũng muốn che chở họ, được mọi người coi trọng và kết nghĩa anh em. Tóm lại, một người tuổi Mùi với vận mệnh tốt thì sẽ không gặp khó khăn bởi vì mỗi lần gặp thất bại, họ đều nhận được sự quan tâm giúp đỡ của người khác. Thái độ nghiêm khắc của các đồng sự sẽ giúp anh ta nâng cao được hiệu suất lao động, cho dù thái độ đó tưởng như vô lí. Nói một cách đơn giản, bạn hãy nghĩ ra một cách để loại bỏ tâm lý ỳ trong họ.\nNgười sinh năm Mùi biết cách lấy trí thông minh bù đắp những chỗ yếu kém của mình. Họ giỏi sử dụng những phương cách uyển chuyển, khéo léo, chiến thuật mềm dẻo khiến người khác mềm lòng. Đặc biệt họ cũng rất giỏi trong việc đánh giá tâm lý đối phương, bởi vậy đừng dại mà coi thường họ.\nNhìn chung, người sinh năm Mùi có xu hướng ít gặp các vấn đề về sức khỏe, có lẽ bởi vì họ là người hiền lành. Họ có thể có vẻ bề ngoài mong manh, nhưng đừng để điều đó đánh lừa bạn, họ là tuýp người tiêu biểu cho sự khỏe mạnh. Tuy nhiên, nỗi buồn sẽ làm những người tuổi Mùi thấy suy sụp. Khi họ vui vẻ thì họ khỏe mạnh, nhưng khi họ buồn thì họ sẽ lâm bệnh ngay.\n3/ Sự nghiệp của người tuổi Mùi\nVới bản chất nghệ sĩ, nhiều người mệnh Mùi đã trở thành những nghệ sĩ tài năng, ca sĩ, diễn viên, nhạc công. Thiết kế, họa sĩ là những ngành họ có thể tỏa sáng. Cho dù họ làm gì đi chăng nữa thì người hâm  mộ của họ cũng rất đông.\nĐối với những người tuổi Mùi thì quyền lực và địa vị không quan trọng. Họ thích là một phần của tập thể hơn, nhưng sẽ đảm nhận vai trò lãnh đạo nếu được yêu cầu trực tiếp. Tuy nhiên, họ lại chẳng bao giờ xung phong làm thế. Loại công việc có thể phát huy tính sáng tạo sẽ đem lại thành công cho những người tuổi Mùi.\nBiết cách tạo môi trường làm việc hài hòa là ưu điểm của người tuổi Mùi và vì thế họ thường nhận được sự giúp đỡ của đồng nghiệp. Không chỉ có tài tổng hợp, họ còn là người có óc phân tích, luôn biết cách nhìn nhận vấn đề, sự việc một cách tỷ mỉ. Đây là một ưu điểm mà không phải ai cũng có được.\nDoanh nhân tuổi Mùi thiếu quyết đoán nên thường để cơ hội tuột khỏi tay. Tuy nhiên, với trí thông minh và sự khéo léo thiên bẩm của mình, họ vẫn có thể tạo nên nhiều thành công đáng khâm phục. Trong kinh doanh, họ không quá chặt chẽ. Dễ tin người cũng là nét tính cách dễ thấy ở những người tuổi Mùi. Trong cuộc sống hay làm ăn kinh doanh, không ít lần họ bị kẻ xấu lừa gạt. Lời khuyên cho họ là nên tránh đảm nhiệm những công việc cần có sự can thiệp của nhiều người, nhất là công việc đầu tư tiền tệ. Tuy nhiên, nếu được sự bảo trợ của một ai đó thì họ rất dễ thành công với hoạt động đầu tư bất động sản hoặc chứng khoán.\nXét một cách toàn diện, tuổi Mùi thường có cuộc sống bình lặng, ổn định. Tuy không phải ai cũng có thể trở nên giàu có nhưng ít người tuổi Mùi phải vất vả, lo lắng tới việc mưu sinh. Con đường sự nghiệp của họ phát triển khá ổn định và vững chắc.\nNếu bạn sinh năm Mùi thì tuổi thơ và hậu vận của bạn thường gặp may mắn, nhưng thời thanh niên và trung niên sẽ xuất hiện nhiều sóng gió. Tuy nhiên bạn cũng rất lãng mạn và có nhiều kỷ niệm lãng mạn vì tính cách và khí chất của bạn khá đặc biệt. Như vậy, tính cách và khí chất này có ảnh hưởng rất lớn đến vận mệnh bản thân bạn.\nNói chung, khi còn nhỏ bạn sống trong môi trường phẳng lặng, yên ổn. Vì thế bạn luôn nghĩ về thuở niên thiếu, hoài niệm về những giây phút hạnh phúc, bạn luôn hi vọng mình sẽ mãi không lớn lên. Bước vào thời thanh niên là thời kỳ quan trọng của đời bạn. Lúc này có nhiều vấn đề xuất hiện khiến bạn lo lắng, phiền lòng. Sau đó là thời kỳ trung niên, bạn cũng có những sóng gió như vậy. Đặc biệt là với tính cách quá lãng mạn, nó đã đem đến cho bạn nhiều phiền muộn về mặt tình cảm. Thế nhưng hậu vận của bạn lại rất hạnh phúc.\nTóm lại cuộc đời người tuổi Mùi sẽ không có phiền muộn lớn về kinh tế. Họ tuy không phải là triệu phú, cũng không quá dư giả nhưng lại khá đủ đầy.\n4/ Tình yêu của người tuổi Mùi\nNhững người tuổi Mùi thường có rất nhiều bạn tuy nhiên bạn thân thì lại rất ít. Điều đó có thể do bản chất người tuổi Mùi vốn không bày tỏ hết cõi lòng của mình với người khác trừ khi đã biết họ rất rõ. Hoặc cũng có thể là họ ít tin vào người khác vì sợ bị làm tổn thương. Tuy nhiên, mối quan hệ giữa những người tuổi Mùi và những người mà họ tin cậy lại rất bền lâu.\nNgười tuổi Mùi thường có tính cách hiền lành, dịu dàng, ưa cuộc sống khép kín và bình lặng. Sau khi kết hôn, gia đình của họ luôn ấm áp, hạnh phúc. Những người tuổi Mùi thường rất nghiêm túc trong các mối quan hệ tình cảm. Họ là những người thiên về đời sống gia đình nên họ rất thích thú khi được quan tâm chăm sóc cho tổ ấm của mình. Những người tuổi Mùi là người kín đáo, vì thế việc hiểu được họ xem như là một thách thức. Họ sẽ là người quyết định xem họ sẽ chia sẻ cuộc sống cá nhân với ai và khi nào.\nĐàn ông sinh năm Mùi thường hay xấu hổ, cảm thấy nhút nhát khi đứng trước phụ nữ. Phần lớn người sinh năm Mùi không những có vẻ đẹp tao nhã mà còn có phong cách thướt tha, mê hoặc lòng người. Trong tình yêu, tuy ít chủ động bày tỏ tình cảm hay theo đuổi tình yêu đến cùng nhưng họ là người chân thành. Cách thể hiện tình cảm của họ luôn khiến cho đối phương cảm thấy thoải mái, dễ chịu. Nam giới tuổi Mùi là người chung thủy trong tình yêu và hôn nhân.\nTuy nhiên, số đông người sinh năm Mùi lại không có trách nhiệm cao, ý chí kém vì thế dễ bị người khác mê hoặc trên đường tình duyên, bị người khác dụ dỗ, lôi kéo sẽ dẫn đến việc không nhận thức được và luôn chìm trong mộng tưởng ngọt ngào.\nNếu đúng như những điều nói trên, phần lớn những người sinh năm Mùi có tính cách giống con gái, thích ỷ lại người khác. Trong tình yêu luôn ở vị trí bị động, có thể tự cảm nhận hoặc không cảm nhận được tình yêu. Đàn ông tuổi Mùi là người chồng, người cha chu đáo. Họ biết cảm thông, chia sẻ và chăm sóc các thành viên trong gia đình. Giống như nam giới tuổi Ngọ, mục tiêu phấn đấu của họ là luôn tạo dựng kinh tế gia đình vững chắc và không khí tràn đầy yêu thương.\nĐối với những cô gái sinh năm Mùi, họ luôn mộng tưởng được kết hôn với những người đàn ông giàu có hoặc muốn tìm được mẫu đàn ông hào phóng, hoặc muốn dựa dẫm vào những người có thế lực, cũng có thể họ sẽ dựa dẫm vào bố mẹ để sống. Nói tóm lại, tính ỷ lại trong họ rất mạnh.\nNữ giới tuổi Mùi có khá nhiều người theo đuổi nhưng đáng tiếc đó lại không phải là mẫu người mà nàng thích. Vì thế, không ít nàng chỉ biết yêu đơn phương. Cũng do không chủ động bày tỏ tình cảm và theo đuổi chàng trai mình thích, nhiều cô gái tuổi Mùi đành chấp nhận kết hôn với người mà mình không thực sự yêu thương. Khi ấy, mối tình đầu dù không thành nhưng vẫn để lại trong lòng họ những vương vấn khó quên. Tuy tình cảm đôi lúc không ổn định nhưng phụ nữ tuổi Mùi cũng thường khá khuôn phép và lễ độ. Họ hiểu và tôn trọng luân thường đạo lý cũng như những chuẩn mực khác trong xã hội.\nVới cuộc sống gia đình, người phụ nữ tuổi Mùi là người vợ mẫu mực. Họ biết cách sắp xếp, tổ chức mọi việc trong nhà. Vì vậy, họ được chồng chiều chuộng, yêu thương hết mực. Vì tính cách yếu đuối, họ không thể đảm nhận những công việc lớn trong gia đình, mọi việc lớn nhỏ đều do chồng quyết định. Tuy nhiên, nếu người vợ nhận được sự cảm thông, chia sẻ, động viên, khích lệ của chồng, họ sẽ cố gắng phát huy hết khả năng của mình để đạt được kết quả tốt nhất.\nThông thường người sinh năm Mùi luôn có một giai đoạn tình yêu cực kì lãng mạn. Mong ước về tình yêu của họ là phải đẹp một cách thơ mộng. Trên thực tế, quan niệm về tình yêu của họ khác xa với quan niệm truyền thống, họ coi trọng sự hưởng thụ. Tuy nhiên trong tình hình này, họ thường bị người khác lừa dối. Vì vậy, bạn cần phải suy nghĩ thận trọng trước những việc bạn còn đang phân vân.\nCó thể bạn đã kết hôn, có thể bạn đang hạnh phúc, hòa hợp với gia đình, nhưng bạn phải biết rằng hòa hợp không có nghĩa là tất cả đều hoàn mỹ. Bạn cần phải khắc phục yếu điểm của bạn, phải đặc biệt chú ý quan hệ với bạn đời. Nếu xử lí không đúng thì người phải hối hận sau cùng chính là bạn. Cô gái sinh năm Mùi rất quan tâm chăm sóc bạn đời, vì thế luôn đáp ứng yêu cầu của bạn đời. Bạn có vẻ ngoài tha thướt, dịu hiền nhưng kì thực trong lòng luôn biết cách xoay sở theo ý mình, mọi việc đều suy nghĩ kĩ và làm cẩn thận.\nKhuyết điểm nữa của người sinh năm Mùi là không dám đối diện với thực tế, điều này dẫn đến những theo đuổi của bạn ít thành công và bạn là người ít từ chối nên càng chuốc thêm phiền phức cho mình.\nTrong cuộc sống gia đình, bạn biết cách suy nghĩ thận trọng trước khi làm, bạn còn là người vợ đảm đang, thực hiện đầy đủ chức năng của người phụ nữ. Tuy nhiên với tính cách yếu đuối bạn không thể đảm nhiệm những trọng trách quá lớn. Bên cạnh đó, bạn cần phải biết cách chăm sóc chồng. Nếu như vợ của người sinh năm Mùi nói với anh ta câu: “Anh làm không tốt lắm” thì nếu bạn là anh ta, bạn sẽ cảm thấy không vui, nhưng nếu có người chồng tuổi Mùi biết cách chăm sóc vợ sẽ có thể làm cho người vợ phát huy được hết sở trường hiền dịu của cô ấy.\nChàng trai sinh năm Mùi có thái độ chân thật với tình yêu, thường khiến bạn đời cảm thấy thoải mái. Bạn mãi mãi là một cậu bé không lớn được, vừa có cái thơ mộng, lãng mạn của tuổi thơ, vừa có phong độ quan tâm chăm sóc người khác của một chàng trai thanh niên. Với vẻ ngoài tuấn tú, tinh lực dồi dào, vì thế phong độ của bạn rất thanh thoát. Tuy nhiên bạn là người trung thành với tình yêu, thậm chí còn tình nguyện làm “thân trâu ngựa”, bạn rất biết cách lấy lòng phụ nữ. Trong cuộc sống gia đình, bạn là người chồng tốt quan tâm đến vợ, là một người cha tốt chăm sóc chu toàn con cái. Mặc dù bạn là người biết chăm sóc chu đáo, cẩn thận nhưng lại là người so đo tính toán. Bạn là người “biết nghe lời” vợ với mục tiêu được hưởng những ngày hạnh phúc với vợ con.\n5/ Vận mệnh của người tuổi Mùi\nSinh năm Quý Mùi – 1943, 2003: Dê trong bầy (Thuộc mệnh Mộc trong Ngũ hành)\nTuổi Mùi mệnh Mộc may mắn được trời phú cho vẻ đẹp ngoại hình ưa nhìn, thu hút sự chú ý của người khác ngay từ lần gặp đầu tiên. Họ có nhiều ý chí, hoài bão trong cuộc đời và luôn cố gắng chăm chỉ làm việc để đạt được mục tiêu.\nHọ sống vui vẻ và tràn đầy tinh thần lạc quan, yêu đời. Dù có gặp phải khó khăn, gian nan thì tuổi Mùi mệnh mộc vẫn giữ phong thái ung dung, an nhàn, không hề lúng túng cũng không hề sợ hãi. Nhưng cũng có nhiều người tuổi Mùi mệnh mộc  dễ dàng an phận, hưởng thụ cuộc sống yên, không màng cao sang, quyền quý.\nSinh năm Tân Mùi – 1991: Dê được lộc (Thuộc mệnh Thổ trong Ngũ hành)\nLà người khéo léo trong giao tiếp ứng xử, vì vậy tuổi Mùi mệnh thổ được mọi người xung quanh yêu quý. Hơn nữa, họ luôn giúp đỡ những người có số phận bất hạnh bằng sự nhân hậu, tốt bụng của mình. Những người này mạnh mẽ, quyết liệt trong công việc, một khi đã đề ra mục tiêu thì sẽ cố gắng chinh phục bằng được.\nTuổi Mùi mệnh thổ thường gặp nhiều may mắn trong cuộc sống, những lúc khó khăn đều được quý nhân phù trợ, mọi người xung quanh giúp đỡ. Tuy nhiên, nếu muốn thành công, những người này cần phải quyết đoán hơn nữa, sự do dư đôi khi khiến họ bỏ qua nhiều cơ hội tốt cho mình.\nSinh năm Kỷ Mùi – 1979: Dê thả hoang (Thuộc mệnh Hỏa trong Ngũ hành)\nTuổi Mùi mệnh Hỏa là những người khéo léo trong giao tiếp và có khả năng trong việc thuyết phục người khác. Những người này tính tình thẳng thắn, hài hòa, cởi mở với những người xung quanh. Họ thường sống nội tâm, ít khi chia sẻ những bí mật của mình cho người khác đặc biệt là những chuyện về tình cảm.\nSinh năm Đinh Mùi – 1967: Dê lạc bầy (Thuộc mệnh Thủy trong Ngũ hành)\nHọ là những người sống vì tập thể, luôn có tinh thần trách nhiệm cao với mọi người xung quanh. Tuổi Mùi mệnh Thủy có nhiều nguyên tắc sống, vì thế mọi người xung quanh thường hiểu lầm rằng họ là những người lạnh lùng, nghiêm khắc. Thật ra nếu tiếp xúc nhiều, bạn sẽ thấy những người này rất vui tính và hài hước.\nTuổi Mùi mệnh Thủy luôn mang đến niềm vui, tiếng cười cho những người thân xung quanh họ. Những người này ham học hỏi, có hiểu biết chuyên sâu về nhiều lĩnh vực nhưng họ không bao giờ phô trương ra bên ngoài. Họ coi trọng chữ tín và danh dự của bản thân, tuyệt đối không làm những việc sai trái, ảnh hưởng đến người khác.\nKhi lập gia đình, dù là đàn ông hay phụ nữ, những người tuổi Mùi mệnh Hỏa luôn hết mực quan tâm, chăm sóc gia đình của mình. Có thể họ rất bận với công việc nhưng những người này luôn dành nhiều thời gian để vun đắp, xây dựng mái ấm gia đình hạnh phúc.\nSinh năm Ất Mùi – 1955: Dê được trọng (Thuộc mệnh Kim trong Ngũ hành)\nTuổi Mùi mệnh Kim là những người luôn cởi mở, nhiệt tình, tốt bụng giúp đỡ mọi người xung quanh. Họ sống rất tích cực, lạc quan, không bao giờ suy tư buồn phiền dù gặp phải nhiều khó khăn. Những người này sống rất độc lập, ít khi làm phiền hay nhờ cậy ai. Nhưng bên cạnh những ưu điểm, tuổi Mùi mệnh Kim cũng có những nhược điểm nhất định.\nHọ thích phán xét người khác nhưng lại không bao giờ nhận lỗi lầm về mình, bỏ ngoài tai lời khuyên nhủ bạn bè, người thân xung quanh.</string>
    <string name="than">Tử vi trọn đời tuổi Thân – tổng quan về sự nghiệp, công danh, những đặc điểm nổi bật về tính cách và tình yêu của họ. Có thể dễ dàng nhận thấy, trong đời sống thường ngày Khỉ là con vật rất thông minh và khôn khéo nhất trong số 12 con giáp. Bởi vậy mà những người tuổi Thân là những người tài giỏi, thông minh, nhanh nhẹn. Họ giàu lòng vị tha và luôn sẵn sàng giúp đỡ những người khác khi họ gặp khó khăn.\n1/ Tổng quan người tuổi Thân\nĐắc điểm nổi bật của người cầm tinh con Khỉ là sự linh hoạt, nhanh nhẹn và vô cùng láu cá. Tuổi Thân hay còn gọi là tuổi khỉ là dấu hiệu thứ chín trong tử vi chiêm tinh học phương Đông. Bởi vậy người utổi Thân hầu hết là những người có cá tính tự tin. Họ sẽ hiếm khi đánh giá thấp bản thân mình. Họ có một tinh thần dũng cảm và một tình nồng nhiệt, điều đó biến cuộc sống của họ mang nhiều màu sắc.\nNgười tuổi Khỉ có đầu óc phân tích nhạy bén và có khả năng biến mọi tình huống từ bất lợi thành có lợi. Họ có kỹ năng ngôn ngữ rất tốt, thông minh trong việc sử dụng tiền bạc và thích khám phá các vấn đề trong cuộc sống.\nTuy người tuổi Thân vốn thông minh nhưng lại không tỉ mỉ, đôi khi họ khá ích kỷ và chỉ quan tâm đến lợi ích tốt nhất cho bản thân mình.\nNăng lực của người tuổi thân có những đóng góp quan trọng đối với những người khác. Họ có thể hợp tác với người khác để cùng nhau kiếm tiền. Nhưng đừng mong đợi sự trung thành từ họ trong một lợi ích chung. Những người thông minh khi hợp tác với người tuổi thân cần phải thật nhạy bén mới có thể kiểm soát được những chú khỉ ma lanh này.\nNgười sinh năm Thân có thời niên thiếu rất vui vẻ, hạnh phúc. Trước tiên, bạn có một gia đình rất hạnh phúc, sự quan tâm, chăm sóc của bố mẹ dành cho bạn là bất tận. Đối với bạn thời niên thiếu tuyệt vời, tất cả đều không có gì buồn phiền, lo lắng. Nhưng bước vào tuổi thanh niên sẽ xuất hiện nhiều vấn đề, nó bắt nguồn từ tính cách chính bản thân bạn. Bạn coi mình là số một, hoạt bát nghịch ngợm, thích sinh sự và sinh tính đa nghi, hay suy nghĩ. Đến khi về già, nói chung cuộc sống của bạn rất thanh bình. Tuy nhiên bạn lại thường nhìn về quá khú, đắm chìm trong hoài niệm để tìm kiếm những năm tháng đã trôi qua. Nên vì thế đôi khi họ sẽ cảm thấy cô đơn.\nĐường tài vận của người tuổi Thân nhìn chung tốt đẹp, họ khá tích cực và là người hướng ngoại, họ thuộc tuýp người lạc quan thiên bẩm và không mấy khi phải phiền não vì tiền. Họ giỏi xã giao, phạm vi giao tiếp khá rộng bởi thế họ có nhiều cơ hội tốt về mặt kinh tế, đồng thời nhận được sự giúp đỡ của người khác. Tuy nhiên đôi khi cũng bở tính cách nóng vội bẩm sinh mà bạn bị thiếu suy nghĩ, qua loa, đại khái, suy nghĩ thiêý kỹ càng mà khó tránh khỏi sai lầm. Hãy cân nhắc để lựa chọn cho mình một cơ hội tốt nhất, cho thành công lớn nhất.\nTử vi trọn đời tuổi Thân\n2/ Tính cách người tuổi Thân\nTheo tử vi trọn đời tuổi Thân, họ là những người tò mò, tinh quái, họ khôn khéo và có tính cách vui vẻ từ trong tâm. Nếu bạn muốn có ai đó vui nhộn quanh mình thì hãy tìm một người tuổi Thân. Luôn luôn đùa giỡn, họ có thể chính là chuyên gia của những trờ chơi khăm, thế nhưng cần lưu ý rằng điều đó có thể khiến bản thân họ rơi vào cái bẫy của chính mình. Người sinh năm Thân không chỉ có óc hài hước mà họ còn là những người tri thức nhất trong tất cả.\nNhững người tuổi Thân thường rất tinh anh, thông minh, nhanh trí, tháo vát, hoạt bát. Bất cứ hoạt động trong lãnh vực nào họ cũng đều đạt được những thành quả to lớn, đặc biệt là trong lĩnh vực phát minh, ngôn ngữ học. Và họ ít khi gặp đối thủ ngang sức ngang tài.\nHọ là tuýp người giỏi giao tiếp, giỏi xoay sở để thích nghi với môi trường, có khả năng đoán biết được ý nghĩ của người khác. Vì thế họ có khả năng điều khiển quản lý người khác. Họ là những người sở hữu sự quyến rũ, vui vẻ, tinh nghịch. Chỗ nào có mặt những người tuổi Thân thì chỗ đó sẽ không có sự tẻ nhạt, buồn chán.\nTrong cuộc sống, những người tuổi Thân thường tìm kiếm những thú vui mới lạ. Đối với họ, sống chung với sự đơn điệu đồng nghĩa với tự sát. Họ thích một cuộc sống sinh động nhiều màu sắc. Những người tuổi Thân thường là những người hay tò mò, thích tìm hiểu.\nNgười tuổi Thân có khuynh hướng ưa chuộng cuộc sống ồn ào tấp nập nơi thành thị, và không chịu được cảnh hiu quạnh, tẻ nhạt nơi thôn quê. Tuy nhiên, họ cũng sẽ là những người cha người mẹ tuyệt vời, với một lượng kiến thức rộng lớn họ là nguồn động lực giúp con cái phát triển.\nNgười tuổi Thân có thể giải quyết những vấn đề rắc rối, phức tạp bằng chính cách xử lí lạnh lùng. Họ còn biết nhận người tài làm thầy và là người có chí tiến thủ.\nNgười tuổi Thân ưa tranh đấu nhưng họ lại giỏi che giấu suy nghĩ cùng kế hoạch hành động của mình, khiến đối phương thường bị bất ngờ. Nếu bạn bị họ lừa gạt thì bạn không thể biết được bạn bị lừa gạt như thế nào.\nHọ có tư duy nhanh nhạy và tâm hồn khá lãng mạn, tinh tế. Tuy nhiên, một số người tuổi Thân lại hay làm việc theo cảm hứng, sự thiếu tập trung thường xuyên là điều khó tránh khỏi. Đôi khi, nó cũng kéo theo sự thiếu cẩn trọng, ảnh hưởng không tốt đến công việc. Nhưng nếu biết khơi gợi sự hứng thú đúng lúc kết hợp với tinh thần không ngại khó khăn, thử thách thì đây lại là một ưu điểm lớn của người tuổi Thân.\nTính cách đặc trưng của người tuổi Thân là tính kiên định, dù có phải đối mặt với tình thế khó khăn nguy hiểm tới đâu họ cũng không hề dao động và luôn giải quyết nhanh chóng, hợp lí.\nNgười sinh năm Thân có nhiều tài lẻ thiên bẩm, họ sẽ trở thành diễn viên, nhà văn, nhà ngoại giao, luật sư, vận động viên, nhà kinh doanh cổ phiếu… tài giỏi, họ là những nhà hoạt động xã hội xuất sắc, có thể giao tiếp với bất cứ người nào.\nMột trong những phẩm chất đa dạng của người tuổi Thân là tính kiên định. Họ rất tự tin, tự mãn về sự thông minh của mình, họ dũng cảm và không hề che giấu sự tự tin đó. Họ thành thật cho rằng không ai có thể hơn được họ. Nếu bạn hiểu rõ được người tuổi Thân thì bạn sẽ không bận tâm đến những vui sướng tự hào của họ về cuộc sống, bởi đó chính là cách sống với họ.\nNgười tuổi Thân nói chung có tài quản lý tài vụ rất nhanh nhạy, giàu tinh thần thực hành. Những lĩnh vực như công nghiệp, chính trị, kinh tế nếu không có những người này thì sẽ chịu một số tổn thất. Khi  làm việc với người tuổi Thân thì bắt buộc phải khiến họ đứng hoàn toàn bên cạnh bạn, như vậy bạn mới thành công.\nNhững người tuổi Thân hiếm khi bị bệnh và đó là bởi vì họ tin rằng bị bệnh là bỏ phí mất một ngày tươi đẹp. May mắn thay, lối sống năng động của người sinh năm Thân chính là điều giúp họ duy trì được sức khỏe tốt. Tuy nhiên, khi họ cảm thấy lo lắng hoặc căng thẳng thì họ rất dễ bị bệnh tật tấn công.\nNói tóm lại, họ là những con người nhiệt tình, tự tin và có tinh thần trách nhiệm cao. Bất cứ lúc nào họ cũng dồn hết tâm trí, sức lực để làm việc, kể cả gian khổ, nhưng bắt buộc phải thu được kết quả thoả đáng. Nếu không, họ sẽ cảm thấy bất công, buồn chán và không làm nữa. Khi làm việc chung với họ, không được trêu chọc họ, không nói với họ những câu chưa suy nghĩ khiến họ mất lòng tin.\n3/ Sự nghiệp của người tuổi Thân\nDường như ít có tuổi nào lại có được đầu óc linh hoạt như người tuổi Thân. Sự thông minh nhạy bén của những người tuổi Thân sẽ giúp họ nắm bắt thông tin nhanh chóng và khả năng học hỏi nhanh. Họ có thể thành công trong mọi lĩnh vực mà họ yêu thích và có hứng thú. Trí tưởng tượng phong phú, óc tò mò, ham học hỏi, họ là những người có thể giải quyết vấn đề một cách hiệu quả và nhanh chóng. Họ luôn luôn tích lũy thêm kinh nghiệm và  thích đương đầu với những thách thức mới để luôn được vận động trí não và các giác quan.\nNgười tuổi Thân đa tài đa nghệ, họ có thể làm được bất cứ ngành nghề gì như diễn viên, nhà văn, nhà ngoại giao, luật sư, vận động viên… Họ là những nhà hoạt động xã hội xuất sắc. Họ rất giỏi trong việc giải quyết các vấn đề phức tạp. Chính vì vậy thương nhân, nhà báo là những nghề rất phù hợp để họ thể hiện được hết tài năng của mình. Bên cạnh đó, họ còn có khả năng ăn nói hoạt bát. Giao lưu, kết nối mọi người là sở trường của họ. Nếu hoạt động trong lĩnh vực ngoại giao chắc chắn họ sẽ thu được những thành công lớn. Ngoài ra, những người này có sức vóc dẻo dai và phản xạ nhanh, khéo léo trong các công việc có liên quan đến hoạt động hình thể. Vì vậy, diễn viên múa, xiếc, vũ công cũng đều rất phù hợp để họ lựa chọn.\nMột ưu điểm dễ nhận thấy ở người tuổi Thân nữa là sự nhạy cảm, tinh tế và có óc tưởng tượng, quan sát tốt. Bất kỳ sự việc nào trong cuộc sống cũng đều gợi sự tò mò đối với họ. Nếu trở thành nhà văn họ sẽ có nhiều cơ hội trở nên nổi tiếng. Tuy nhiên, nhược điểm của họ là luôn thích dẫn đầu và thích người khác phải phục tùng mình. Nếu không sửa được tính xấu này thì họ dễ bị người khác ghét bỏ, xa lánh và khó có được những cộng sự tốt. Do bản tính thông minh tài giỏi, người Thân cũng có lúc chủ quan, nên cuộc đời cũng phải gặp thất bại lớn.\nNhững người tuổi Thân có tính thích nghi rất cao, và khi bắt tay vào việc thì họ không nề hà bất kỳ việc gì. Điều mà người tuổi Thân làm tốt là vào việc thật mau lẹ, nhưng cần cẩn thận vì họ tính phí gấp đôi cho dịch vụ của mình. Bản chất tự nhiên của họ là tò mò, thích “ghi điểm” và thông minh – điều này giúp đưa họ đến thành công lớn.\nBạn còn một khuyết điểm nữa là khi đang chuyên tâm làm một việc mà nhìn thấy việc khác thì sẽ bị chi phối. Bạn phải đợi cho việc đó hoàn thành và đem lại kết quả thì mới làm việc khác. Như vậy mới thu hoạch được nhiều. Thêm nữa, bạn có lúc quá coi trọng quan hệ với mọi người, thường đứng bên ngoài nói có tình có lý mà từ chối lập trường của người khác, vì thế mà làm mất đi con đường tài vận.\nKhông nên quá tự tin, phải suy nghĩ kỹ, nghe lời khuyên giải, không nên làm mất tín nghĩa, nỗ lực cố gắng, như vậy sẽ giúp cho con đường tài vận thông suốt lúc bạn về già.\n4/ Tình yêu của người tuổi Thân\nNhững người tuổi Thân luôn có trái tim và tinh thần trẻ trung. Ở bên họ, mọi người sẽ luôn được vui vẻ. Trên hết mọi thứ, những người này thích được vui đùa. Đây là lý do tại sao người tuổi Thân có rất nhiều bạn bè. Ngay cả trong tình yêu cũng vậy, họ cần sự phong phú, thay đổi, điều đó cũng có nghĩa rằng họ không phải là biểu tượng của sự chung thủy.\nNhũng người tuổi Thân sẽ biết khi nào là lúc họ cần phải ổn định. Khi họ chưa sẵn sàng chung sống thì rất khó nắm bắt được họ. Thật ra, người tuổi Thân nhìn chung là bừa bãi trong các mối quan hệ, xu hướng này xuất phát từ việc họ là kiểu người “cả thèm, chóng chán”. Nhưng rốt cuộc, một khi họ đã tìm được người bạn đời lý tưởng thì họ sẽ giao phó cả cuộc đời mình cho người đó.\nNói chung, người sinh năm Thân phần lớn là người có đầy đủ trí tuệ. Họ là người thông minh, nhanh nhẹn và lắm mưu kế. Họ có ý thức độc lập rất mạnh mẽ và cũng rất tự tin, không ai có thể làm thay đổi được. Tuy tuổi Thân có khả năng thu hút người khác, có nhiều niềm vui trong quan hệ nam nữ nhưng lại nói quá nhiều, có lúc còn thao thao không dứt khiến người khác khó chịu. Vì thế quan hệ với bạn khác giới sẽ không tốt, những lúc ở bên người yêu cũng phải tự kiểm điểm lại mình, có lúc cãi vã với người yêu thì đúng là do việc nói lắm của họ gây ra.\nNgười tuổi Thân cũng rất nhiệt tình. Với tính cách nhiệt tình này, tuổi Thân rất dễ vào lưới tình. Thế nhưng kết quả của nó là bạn yêu đơn phương, cũng có thể bạn đến với tình yêu quá nhanh, với bản tính thiếu ổn định của mình làm bạn không bao giờ cảm thấy thỏa mãn, mặt khác cũng làm cho bạn không dễ có được tình yêu đích thực.\nTuy bạn thật lòng đã yêu một người nào đó, nhưng bạn sẽ dễ dàng yêu ngay người khác nếu thấy hợp, điều này sẽ làm lòng nhiệt tình của bạn bị nguội đi rất nhanh. Như vậy người yêu của bạn sẽ xa bạn. Nếu may mắn thì sự hài hước của bạn sẽ giúp bạn phá được vòng luẩn quẩn để quay về với hiện thực. Tuy vậy, không phải lần nào bạn cũng gặp may.\n5/ Người tuổi Thân với vận mệnh\nSinh năm Nhâm Thân – 1992: Khỉ thông minh (thuộc mệnh Kim trong Ngũ hành)\nNhững người này khi làm việc rất tập trung, không có bất kì điều gì khiến họ phân tâm. Tuổi Thân mệnh Kim luôn luôn sáng tạo khi làm việc, họ đóng góp nhiều ý tưởng độc đáo cho tập thể và nhận được sự tin tưởng của nhiều đồng nghiệp. Tuy nhiên, ít ai có thể hiểu được phong cách làm việc kỳ lạ của những người này.\nTuổi Thân mệnh Kim tự lập, làm chủ cuộc sống và công việc của mình. Họ tự tin đối diện với những khó khăn, thử thách, không bao giờ chán nản khi cuộc sống gặp nhiều áp lực, mệt mỏi. Những người này không bao giờ muốn xếp sau một ai đó cũng không muốn sống cuộc đời an nhàn, tầm thường mà họ muốn đạt được thành công vang dội, có địa vị và quyền lực trong tay.\nSinh năm Canh Thân – 1980: Khỉ lên núi (thuộc mệnh Mộc trong Ngũ hành)\nTuổi Thân mệnh mộc là những người hiền lành, ngay thẳng, được nhiều người yêu quý, kính trọng. Ngay từ khi trẻ tuổi, họ đã ham học hỏi và có nhiều ước mơ, hoài bão. Họ có kiến thức chuyên sâu về nhiều lĩnh vực và luôn cố gắng phấn đấu để biến mơ ước của mình thành hiện thực.\nTuổi Thân mệnh mộc rất nghiêm túc và cẩn thận trong công việc. Trước khi làm điều gì đó, dù là lớn hay nhỏ họ đều lập ra kế hoạch cụ thể, dùng óc phân tích nhạy bén để xác định mấu chốt vấn đề, tuyệt đối không dựa vào trực giác. Điều đó giúp người tuổi Canh Thân có những bước đi chắc chắn, chính xác trên con đường xây dựng và phát triển sự nghiệp của mình.\nSinh năm Giáp Thân – 1944: Khỉ leo cây (thuộc mệnh Thủy trong Ngũ hành)\nTuổi Giáp Thân tính tình hài hước, vui vẻ, luôn mang đến niềm vui và tiếng cười cho mọi người xung quanh. Dù cuộc sống vất vả, có nhiều bộn bề, họ vẫn lạc quan và hướng đến tương lai tươi sáng. Chính nghị lực sống phi thường đã giúp họ vượt qua nhiều khó khăn, thử thách và đạt được thành công vang dội.\nTuổi Thân mệnh Thủy là những người sống thực tế, thích làm nhiều việc thiện giúp đỡ mọi người. Họ coi trọng chữ tín đặc biệt là danh dự của mình. Bởi vậy khi chưa chắc chắn điều gì, họ tuyệt đối sẽ không hứa hẹn, đồng ý giúp đỡ ai kể cả trong công việc hay cuộc sống.\nSinh năm Bính Thân -1956: Khỉ an nhàn (thuộc mệnh Hỏa trong Ngũ hành)\nTuổi Thân mệnh Hỏa thông minh, nhanh nhẹn và sáng tạo. Ngay từ khi còn nhỏ, những người này đã có ý thức tự lập cao, đến khi trưởng thành, họ có thể tự mình giải quyết được những khó khăn trong cuộc sống mà không cần nhờ cậy, cầu cứu ai.\nNhờ sự khéo léo trong giao tiếp của mình mà tuổi Bính Thân được mọi người yêu quý và có nhiều mối quan hệ rộng rãi. Những người này thường gặp được nhiều may mắn trong cuộc sống, cả đời an nhàn mà vẫn đầy đủ của cải, không lo thiếu thốn về vật chất.\nSinh năm Mậu Thân – 1968: Khỉ ăn quả (thuộc mệnh Thổ trong Ngũ hành)\nVới con mắt nhìn xa trông rộng và khả năng phân tích vấn đề chính xác, nhạy bén, người tuổi Mậu Thân có thể dễ dàng đạt được thành công trong nhiều lĩnh vực cuộc sống. Cũng bởi tấm lòng lương thiện, nhân Hậu mà họ gặp được nhiều may mắn trong cuộc  sống, mỗi lúc khó khăn đều có quý phân phù trợ, giúp đỡ.\nHọ thích hỏi học, khám phá nhiều điều mới mẻ trong cuộc sống và luôn bị hút hồn bởi những thứ độc đáo, kì lạ. Bởi vậy, họ ít duy trì thói quen nào lâu dài cũng ít kiên nhẫn với công việc của mình. Khi gặp chút rắc rối, trở ngại, tuổi Mậu Thân có xu hướng bỏ cuộc, thay đổi đường đi của mình.</string>
    <string name="dau">Tử vi trọn đời tuổi Dậu – tổng quan về cuộc đời, sự nghiệp, những đặc điểm nổi bật và tính cách của người tổi Dậu ảnh hưởng như thế nào tới tình yêu của họ. Có thể thấy trong số 12 con giáp thì gà chính là con vật đại diện cho sự năng động, nhiệt tình và kiêu hãnh. Bởi vậy những người câm tinh còn Gà luôn luôn sôi nổi, yêu đời và tràn đầy năng lượng sống. Họ được mọi người yêu quý bởi lòng tốt bụng, tinh thần trách nhiệm và tính tình ngay thẳng của mình.\n1/ Tổng quan người tuổi Dậu\nTuổi Dậu hay còn gọi là tuổi gà là dấu hiệu thứ mười trong hệ tử vi chiêm tinh học phương Đông. Người cầm tinh con giáp tuổi Dậu thường rất hay bị hiểu nhầm và đa phần đặc điểm con người họ đều rất phức tạp. Họ có ngoại hình khá thu hút và ăn chắc mặc bền. Một số người tuổi Dậu mang cá tính khá mạnh mẽ, bí ẩn và lặng lẽ. Một số khác lại khá tích cực và hoạt bát. Họ là một người có hai phần tính cách, một mặt họ có nét quyến rũ và tốt bụng mặt khác lại khá lạnh lùng và tàn bạo. Người tuổi Dậu rất thực tế.\nNgười tuổi Gà có cách tiếp cận cuộc sống với tầm nhìn rất  rộng lớn. Họ có nhiều hy vọng và một mong muốn mạnh mẽ là được thành công. Họ sẵn sàng hi sinh và bất chấp để xây dựng thành công trong mọi lĩnh vực.\nTuy vậy họ là một người rất truyền thống. Họ rất tốt bụng nhưng chỉ điều này duy nhất chỉ có nghĩa với người mà họ muốn. Người tuổi Dậu là một công nhân xuất sắc và có thể làm được những điều tuyệt vời.\nNgười cầm tinh tuổi gà đa phần là người tin rằng họ luôn luôn đúng. Họ có niềm tin mạnh mẽ vào ý nghĩ của mình và họ luôn áp đặt những quan điểm của họ vào người khác. Điều này dẫn đến một sự không hài lòng ở người khác về họ. Họ là những người có lập luận tốt, thẳng thắn, trung thực và giỏi về ngoại giao. Họ luôn ngoan cố trong mọi cuộc tranh luận chỉ để giành phần thắng về mình.\nNếu bạn muốn làm bạn với một người tuổi Dậu, bạn cần phải cố tìm hiểu sâu về người này. Hãy chắc chắn rằng bạn không phải là người đề cao cái tôi và tính toán. Vì người tuổi Dậu là một người ghét thừa nhận rằng họ sai.\nTừ thủa nhỏ người tuổi Dậu đã có rất nhiều ước vọng lớn lao, họ sống có lý tưởng cao đẹp nên họ thường được nhiều người yêu mến, giúp đỡ tạo cơ hội tốt để phát triển sự nghiệp. Họ là những người thiên về thực tế, có logic rõ ràng, họ không ủy mỵ hay dễ xúc động bởi thế thích hợp với những ngành nghiên cứu, thống kê. Họ là những người rất giỏi và tài năng trong những công việc như là kế toán, quản lý tiền bạc và tài chính. Họ là những người có khả năng tổ chức cao.\nTử vi trọn đời tuổi Dậu\n2/ Tính cách người tuổi Dậu\nCon gà tượng trưng cho sự tự tin, kiêu ngạo và tích cực. Họ sôi nổi và có bề ngoài lòe loẹt. Tuy nhiên, họ cũng là người trung thành, đáng tin cậy với tính cách trung thực và thẳng thắn.\nNhững người tuổi Dậu thường là những người cứng rắn, kiên cường, ý chí mạnh mẽ, họ cũng là những người khá nóng nảy và không đủ kiên trì với những ai không theo kịp nhip độ của họ. Do họ quá thật thà thẳng thắn nên đôi khi không để ý đến cảm giác của người khác. Thực tế, những người tuổi Dậu lại là những người rất phức tạp và có đôi chút phù phiếm. Đặc biệt, họ là những người dí dỏm tràn trề sức sống.\nNhững người tuổi Dậu thường có xu hướng tỉ mỉ, chi tiết, và cầu toàn. Họ cũng có thể là những nhà quản lý giỏi. Đối với những người cầm tinh con gà, vị trí của họ trong cộng đồng là hết sức quan trọng, vì thế họ sẵn sàng bỏ thời gian và công sức để tiến thân theo cách của mình, chậm rãi mà có phương pháp.\nNhững người tuổi Dậu thường rất hãnh diện về gia đình của mình và họ là những người quản lý gia đình rất hiệu quả. Họ thích sự ngăn nắp gọn gàng, nhà cửa lúc nào cũng phải tươm tất. Đối với họ, sự sạch sẽ vệ sinh luôn được đặt ở vị trí hàng đầu. Họ thuộc tuýp người ưa chuộng truyền thống, những người này thường thích trang trí đồ gỗ nội thất trong nhà.\nTính cách của người tuổi Dậu cơ bản được phân thành hai loại: một loại thích nói chuyện phiếm, hay nói lung tung, tính cách sôi nổi; còn loại kia là những người giỏi quan sát, biết đoán ý người khác qua lời nói, sắc mặt. Hai nhóm người này rất khó sống với nhau. Người tuổi Dậu có không ít những phẩm chất tốt để bù đắp những khiếm khuyết của bản thân. Họ rất tinh nhanh, năng nổ, khả năng tổ chức cao, nghiêm túc, chăm chỉ, thẳng thắn, biết cách giải quyết khó khăn.\nNgười tuổi Dậu cầu toàn, luôn mưu cầu sự tận thiện tận mỹ. Tuy nhiên, họ là người tài giỏi, chịu khó, có năng lực tổ chức cao, thẳng thắn, trung thực, làm việc dứt khoát quyết đoán.\nNgười sinh năm Dậu có tướng mạo thu hút người khác, đặc biệt là nam giới khôi ngô tuấn tú, mạnh mẽ kiên cường. Họ cũng rất tự hào về tướng mạo của bản thân, muốn thể hiện mình. Mọi người không thể thấy được sự lười biếng của họ vì họ thường có vẻ ngoài được tôn kính, đoan trang, đàng hoàng. Cho dù trong số họ có ai là người thẹn thùng nhất thì trước mặt mọi người, người đó vẫn tỏ ra là tháo vát, nhanh nhẹn, thể hiện hết khí chất tính cách của mình.\nHầu hết người tuổi Dậu đều quản lý tài chính trong gia đình, họ tính toán tỉ mỉ, biết cân bằng thu chi. Họ rất coi trọng tay hòm chìa khóa, tính toán rất cẩn thận mỗi việc phải làm và cũng rất quí trọng thời gian của mình.\nTất cả những người tuổi Dậu đều rất cẩn thận trong mọi việc, là người cầu toàn, họ rất nhạy cảm với những vấn đề có tính lý luận mạnh mẽ. Khi xử lý bất kỳ vấn đề gì đều thực hiện sau khi đã phân định rõ ràng kế hoạch, đối với những người làm việc không theo qui tắc, họ sẽ cảm thấy khó hiểu.\n3/ Sự nghiệp của người tuổi Dậu\nNgười tuổi Dậu không quá quan tâm đến tiền bạc và là mẫu người có tinh thần tự lập cao. Họ luôn biết trân trọng những gì đã đạt được và biết vượt qua khó khăn trong cuộc sống để vươn lên. Tính cách này có thể mang đến cho họ sự phù hợp khi bước chân vào lĩnh vực chính trị. Bên cạnh đó, họ còn là người có tư duy nhạy bén và lòng dũng cảm. Nếu hoạt động ở lĩnh vực an ninh, quân đội họ sẽ mau chóng được đề bạt lên chức vụ cao.\nNgoài ra, người tuổi Dậu còn có thể lực tốt, sức khỏe dẻo dai, ưa thích các hoạt động thể thao, nếu trở thành vận động viên cũng rất phù hợp với họ.\nKhả năng thuyết phục tốt,  tài tạo lập quan hệ, người cầm tinh con gà hoàn toàn có thể đảm đương công việc ngoại giao. Đó là lĩnh vực mà họ nên thử sức mình nếu muốn trở nên nổi tiếng và có cơ hội làm giàu.\nNgười tuổi Dậu còn rất khéo tay, tỷ mỷ, cẩn thận và cần mẫn, đặc biệt là nữ giới. Do vậy, họ cũng nên tìm đến những công việc như liên quan đến hóa trang, may mặc hay lĩnh vực giải trí.\nDoanh nhân tuổi Dậu tài giỏi, có năng lực tổ chức và lãnh đạo. Đa số doanh nhân tuổi Dậu là người khá cầu toàn, do đó họ luôn đặt ra yêu cầu cao đối với bản thân cũng như với người xung quanh. Thế nhưng họ thường hành động theo một khuôn thức định sẵn trong tư duy khi giải quyết một vấn đề nào đó. Vì tính cách cứng nhắc này, khi gặp những vấn đề mới ngoài dự kiến, họ đều lúng túng, thậm chí không xử lý được. Tuy nhiên, nếu biết linh hoạt, mềm dẻo khi nhìn nhận và giải quyết vấn đề thì công việc của họ sẽ tiến triển thuận lợi hơn.\nDoanh nhân tuổi Dậu thường thích nghe lời khen ngợi của mọi người hơn là những lời góp ý, phê bình thẳng thắn, ngay cả khi họ biết những ý kiến đó sẽ giúp ích cho họ. Không ít lần họ tỏ ra bảo thủ, cố chấp. Nhưng điều đáng ghi nhận ở họ là sự chăm chỉ trong công việc và lòng nhiệt tình giúp đỡ người khác. Cũng vì điều này, người tuổi Dậu luôn được mọi người yêu mến. Trong lĩnh vực kinh doanh, người tuổi Dậu rất biết cách quản lý tài chính, biết cân đối giữa thu và chi.\nTận tụy tích cực và chăm chỉ làm việc là hai đặc điểm của người tuổi Dậu giúp họ thành công trong sự nghiệp. Họ cũng có xu hướng đặt sự nghiệp làm mục tiêu hàng đầu trong cuộc đời. Có thể nói cuộc đời của người tuổi Dậu gặp phải khá nhiều khó khăn, trắc trở. Vào những thời điểm quyết định, nếu xử lý công việc không tốt họ sẽ gặp phải nhiều khó khăn, thất bại trên con đường sự nghiệp.\nVới óc sáng tạo, tầm nhìn xa, trông rộng, biết định hướng cho tương lai, thái độ làm việc nhiệt tình, chu đáo, người tuổi Dậu luôn đi trước người khác một bước trong mọi việc. Cũng chính vì những ưu điểm đó mà tuy có tài nghệ thuật, âm nhạc, văn học nhưng rất ít người tuổi Dậu hứng thú khi theo đuổi những ngành nghề này.\nMặc dù bạn cả đời vất vả nhưng kết quả lại không tầm thường. Về phương diện vận tài, với tính cách đặc hữu của người tuổi Dậu sẽ giúp bạn biến hi vọng nhỏ thành rất lớn và với lí tưởng cao cả đó, cả đời bạn sẽ có tài vận rất tốt. Mỗi khi bạn cảm thấy túi cạn tiền là tự nhiên sẽ có con đường thu nhập khác giúp bạn giải quyết được mọi vấn đề.\n4/ Tình yêu của người tuổi Dậu\nNói chung, tính cách của người sinh năm Dậu là thẳng thắn và hơi kỳ lạ, phần lớn trong số họ đều thích được mọi người chú ý. Không những như vậy, cách nhìn của người tuổi Dậu với sự việc hơi bảo thủ, mặc dù có lúc xem ra họ có chút ngượng ngùng nhưng vẫn có lòng dũng cảm. Những lúc cần, họ sẽ đứng ra không chút do dự.\nNgười tuổi Dậu là người chân thành nhưng lại thể hiện bên ngoài là một kẻ hống hách nên khi tiếp xúc với người khác thì khó gây thiện cảm, đặc biệt là đối với những người nhạy cảm. Họ cần một người bạn đời có thể tiếp nhận trực tiếp cách xử sự như thế. Đây là kiểu người có khả năng thấu hiểu được những người có vẻ bề ngoài cứng rắn và nhìn nhận họ theo đúng bản chất thực sự.\nĐối với bạn bè, người tuổi Dậu thường rất hào phóng và chân thành. Đối với những người thân yêu, họ là những người rất chu đáo và luôn chung thủy.\nNgười tuổi Dậu luôn vun đắp cho ngôi nhà nhỏ bé của mình. Với họ, gia đình có yên vui, đầm ấm thì sự nghiệp mới có nền tảng để phát triển. Người vợ hay người chồng tuổi Dậu cũng đều biết cách quan tâm, chăm sóc cho mái ấm của mình. Dù hành động thể hiện sự quan tâm ấy có hơi vụng về nhưng đó là tình cảm chân thành xuất phát từ trái tim của họ.\nBạn luôn yêu cầu phải tuyệt đối bình đẳng, cho rằng tình yêu nên tôn trọng nhau tức là không được quát mắng đối phương và càng không chịu được cảnh bị đối phương la mắng. Trong cuộc sống gia đình, những phụ nữ ưa hoạt động là đối tượng kết hôn tốt nhất dành cho bạn, hơn nữa người có khả năng nhiều nhất trở thành vợ bạn sẽ là người cùng chung sống với bạn như bạn học, bạn chơi lúc nhỏ vì cả hai đã có cơ sở tình cảm sâu đậm.\nTóm lại, người tuổi Dậu rất hợp với người tuổi Sửu, tuổi Thìn, tuổi Tỵ, cả hai sẽ đại cát đại lợi, nhưng lại khó hợp với người tuổi Mão bởi vì cả hai ăn nói không hợp nhau, dễ sinh cãi vã, nhưng sau thời gian lâu dài chung sống sẽ có bình yên hạnh phúc.\n5/ Người tuổi Dậu và vận mệnh\nSinh năm Quý Dậu – 1993: Gà trong chuồng (thuộc mệnh Kim trong Ngũ hành)\nNgười tuổi Dậu mệnh Kim một khi đã đặt ra mục tiêu cho mình, họ sẽ kiên trì phấn đấu tới cùng. Với sự khéo léo trong giao tiếp, họ xây dựng được nhiều mối quan hệ trên tất cả các lĩnh vực. Tuy vậy, tuổi Dậu mệnh Kim khó gây được ấn tượng tốt với mọi người xung quanh bởi họ không bao giờ chịu nhường nhịn, thua kém ai. Đôi lúc, họ bị đánh giá là những người kiêu kì, ngạo nghễ, không hòa đồng.\nSinh năm Tân Dậu – 1981: Gà long tàng (thuộc mệnh Mộc trong Ngũ hành)\nTrong mắt mọi người, tuổi Tân Dậu như biểu tượng của cán cân công lý. Bởi những người này luôn luôn tìm kiếm sự hòa hợp, công bằng dù trong công việc hay đời sống hằng ngày. Tuổi Dậu mệnh Mộc là nhưng người hòa hợp, thân thiện và có nhiều nguyên tắc trong cuộc sống. Họ đặt ra cho mình nhiều mục tiêu nhưng lại rất thực tế, không quá xa vời. Những người này không ưa mạo hiểm, thử thách bản thân. Họ chỉ làm những việc phù hợp, vừa sức mình.\nSinh năm Kỷ Dậu – 1969: Gà gáy sáng (thuộc mệnh Thổ trong Ngũ hành)\nĐường tình duyên của những người tuổi Kỷ Dậu đa số gặp được nhiều may mắn, thuận lợi. Họ sớm xây dựng cuộc sống gia đình với người bạn đời tâm đầu ý hợp. Những người này khéo léo trong các tạo dựng mối quan hệ với người khác, bởi vậy họ được mọi người xung quanh yêu quý.\nTrong công việc, tuổi Dậu mệnh Thổ hết mình bùng cháy đam mê, không bao giờ chán nản, mệt mỏi. Mỗi khi gặp khó khăn, họ đều tự mình giải quyết, không dựa dẫm vào bất kì ai. Những người tuổi này thích hợp với những công việc đòi hỏi sự cẩn thận, tỉ mỉ.\nSinh năm Đinh Dậu – 1957: Gà sống độc lập (thuộc mệnh Hỏa trong Ngũ hành)\nTuổi thơ của những người tuổi Dậu mệnh Hỏa thường gặp nhiều khó khăn, gian khổ. Bởi vậy họ sớm ý thức và xác định mục tiêu phấn đấu, cố gắng trong cuộc sống. Nhờ vào tài năng và ý chí kiên định, những người này có thể vượt qua được mọi khó khăn, thử thách.\nHọ nhiệt tình trong những mối quan hệ xã hội, bạn bè. Tuy nhiên, điểm yếu lớn nhất của tuổi Dậu mệnh Hỏa là nóng tính, khó kiềm chế được cảm xúc. Câu châm ngôn họ cần phải ghi nhớ cả đời đó là: “Xây dựng một mối quan hệ phải mất ngàn lời nói, hủy diệt một mối quan hệ chỉ cần một lời.”\nSinh năm Ất Dậu – 1945: Gà gáy trưa (thuộc mệnh Thủy trong Ngũ hành)\nTuổi Ất Dậu là những người có tính tình thẳng thắn, hiền hậu, tốt bụng, sẵn sàng giúp đỡ những người xung quanh. Khi làm việc, họ tập trung cao độ, không có bất kì điều gì có thể làm tuổi Dậu mệnh Thủy phân tâm.\nNhững người này sống rất năng động và tích cực. GIữa đám đông, họ luôn là người nổi bật, sôi động nhất. Tuổi Ất Dậu thuyết phục người khác và đưa họ trải nghiệm hết bất ngờ này đến bất ngờ khác  bằng những câu chuyện thú vị của mình.</string>
    <string name="tuat">Tử vi trọn đời tuổi Tuất  tổng quan về cuộc đời sự nghiệp, những đặc điểm nổi bật về vận mệnh, tính cách cũng như những thông tin liên quan tới tình yêu. Theo xem bói, tuổi Tuất là những người nhân hậu, tốt bụng, sẵn sàng giúp đỡ mọi người xung quanh. Họ có thể vì người khác mà quên đi lợi ích của bản thân mình. Những người này rất coi trọng danh dự và chữ tín một khi đã hứa, tuổi Tuất nhất định sẽ thực hiện.\n1/ Tổng quan người tuổi Tuất\nTuổi Tuất hay còn gọi là tuổi chó là dấu hiệu thứ mười một trong hệ tử vi chiêm tinh học phương Đông. Trung thành và trung thực là phẩm chất không thể thiếu của người cầm tinh tuổi tuất. Họ mang nhiều phẩm chất với chú chó trung thành. Người tuổi Tuất có một ý thức mạnh mẽ về công lý và công bằng. Thành thật và khiêm tốn, họ có sức quyến rũ và lôi cuốn, họ thụ động và khá thực tế.\nNgười mang tuổi Tuất khá nhạy cảm và dễ bị kích thích, họ thích tranh luận và đa phần họ đều là những người có nguyên tăc. Họ cũng là người hay lo ngại, thậm chí là luôn lo lắng về gia đình và những người mà họ yêu thương.\nNgười tuổi Tuất đa phần là những người bạn bè trung thành tuyệt vời. Đơn giản và trực tiếp, họ coi trọng tính toàn vẹn cá nhân và có một ý thức mạnh mẽ về trách nhiệm. Họ là người có cá tính hay phán xét. Mọi người hoặc trung thanh với họ hoặc chống đối họ. Giống như chú chó luôn có tâm niệm phải bảo vệ nhà của họ, người tuổi Tuất có khả năng đánh giá người khác. Tuy nhiên họ cũng là người hay nghi ngờ. Họ sẽ bảo vệ quyền lợi của một người bạn như thể là của riêng họ nếu bạn thực sự tận tâm với họ.\nNhìn chung cuộc sống của người tuổi Tuất không được mấy ổn định bởi thủa ban đầu cũng phải trải qua nhiều rắc rối, khó khăn. Tới tuổi trung niên thì khá hơn một chút nhưng cuộc sống lại bận rộn với những việc phải làm. Tuổi già có cuộc sống khá phẳng lặng, thế nhưng chính bản thân tuổi Tuất lại cảm thấy chưa yên lòng bởi còn có nhiều việc chưa làm xong, bạn thường xuyên tiếc nuối những gì đã qua.\nNgười tuổi Tuất hiểu được giá trị đồng tiền nên tuyệt đối không coi nhẹ đồng tiền. Chính vì quan điểm này mà họ chấp nhận một cuộc sống khó khăn, gian khổ hơn người khác rất nhiều. Họ là những người tình cảm, có nghĩa khí nên thường bị kẻ thứ ba xen vào làm liên lụy đến mình. Hãy cân nhắc thật kỹ khi định cho ai đó vay mượn tiền bạc, tránh tiền mất tật mang.\nTử vi trọn đời tuổi Tuất  \n2/ Tính cách người tuổi Tuất\nNhững người tuổi Tuất thường là những người rất tốt bụng, có tấm lòng vị tha và luôn sẵn sàng che chở, an ủi, động viên người khác. Tính cách gắn liền với người tuổi Tuất là sự thẳng thắn, trung thực, công bằng, hào hiệp, dũng cảm cần cù, hiếu học, có tinh thần cộng đồng cao. Họ không chú trọng nhiều đến tiền bạc thê nhưng lại có năng lực kiếm tiền.\nHọ không phải là người theo chủ nghĩa thực dụng, vật chất, họ luôn dung hòa được hai sự việc sự vật mâu thuẫn, đối lập nhau, trong bất kì việc gì, họ vẫn vừa có thể thực hiện lí tưởng vừa có thể thu hoạch lợi ích vật chất.\nNgười sinh năm Tuất nói chung là người chính trực, giàu lòng chính nghĩa. Họ là người trượng nghĩa, ngay thẳng, chân thành, không cố làm ra vẻ ta đây, rất thích bênh vực kẻ yếu, tự nguyện nghe người khác tâm sự, sẵn sàng chia sẻ nỗi buồn với họ. Vì thế người tuổi Tuất biết cách sống hòa bình với mọi người.\nMặc dù người tuổi Tuất được coi là “giúp mọi người vì trượng nghĩa”, “bất bình trước kẻ xấu” nhưng những ưu điểm này có lúc lại trở thành một tính cách cực đoan cố chấp. Do họ vốn rất cẩn thẩn, cảnh giác cao, không dễ tin người, thường xuyên nhìn mọi người bằng con mắt nghi ngờ. Ưu điểm của mặt này là phòng tránh được những âm mưu tính toán của người khác nhưng nó cũng có yếu điểm là cản trở sự phát triển sự nghiệp của bản thân. Họ đã quen việc dùng mắt để xác nhận sự việc, đương nhiên là giữ lấy ý kiến của mình, không dễ đồng ý và bị chi phối bởi ý kiến của người khác. Chả trách khi người khác đúng họ vẫn cứ giữ thái độ như vậy.\nNgười tuổi Tuất thoát ly gia đình rất sớm, họ dựa vào sự phấn đấu không ngừng và tài năng của chính mình để đạt được mục đích. Một khi họ đã quyết định thì khó có một ai, một thế lực nào có thể ảnh hưởng được tới họ.\nCó trách nhiệm, tận lực làm việc nên có được lòng tin. Làm việc không bỏ dở, đó chính là sở trường của người tuổi Tuất. Trong sự nghiệp của mình, họ rất chăm chỉ và kiên trì, đương nhiên đó là việc chính nghĩa. Vì vậy mà họ luôn đạt được thành tích tốt trong công việc. Người sinh năm Tuất muốn sống một cuộc sống đầy đủ nhất. Tuy nhiên, họ cân nhắc những gì phía trước và muốn tránh bất kỳ sự hối tiếc nào. Họ là người già dặn và có thể nhìn nhận vấn đề khá nghiêm trọng. Nhưng khi họ lớn tuổi hơn, họ sẽ học được cách làm thế nào để bớt chỉ trích hơn.\nNhững đặc trưng trên của người tuổi Tuất cho ta biết rằng, họ không phải là người theo chủ nghĩa vật chất, cũng không phải là người chỉ biết giữ khư khư cái cũ. Mỗi một lời nói, hành động của họ vừa giản dị, thật thà nhưng ẩn chứa bên trong sự thông minh, nhạy bén. Họ thường chiêm nghiệm cuộc đời và quan sát người khác. Nhưng đối với những việc cụ thể hay khi tranh cãi, đừng hy vọng họ đứng ra gánh vác, giúp đỡ. Thiên tính của họ là sẽ lẩn tránh, bởi vì họ chỉ muốn bảo vệ bản thân không bị người khác xâm phạm. Người khác giao tiếp với họ phải bỏ ra rất nhiều công sức mới giành được sự tín nhiệm của họ.\nCó thể người tuổi Tuất không thừa nhận là họ thích phân chia mọi người theo hai kiểu: bạn bè và đối thủ, không có người đứng giữa. Khi giao tiếp với người khác, họ rất thích tìm hiểu xem người đó là bạn hay thù. Đương nhiên họ sẽ không vô duyên cớ mà kết luận vội vàng cho người khác. Nhưng một khi đã có thành kiến với ai thì họ sẽ rất khó sửa.\nNgười tuổi Tuất vốn lanh lợi, hiểu bằng trực giác rất mạnh. Sở trường của họ là có thể biết được đối phương ngay lần gặp đầu tiên, đương nhiên là họ có thể dựa vào lí trí để tạo ra được cách nhìn riêng của bản thân. Cảm giác trực tiếp nhạy bén này đã phân biệt được sự đúng sai, phải trái. Tuy nhiên cũng không nên quá tin vào trực giác này, nó có thể làm bạn mất đi cơ hội tiếp xúc với những người tài giỏi.\nTrên tất cả mọi thứ, những người tuổi Tuất thường rất quan tâm đến gia đình và những người thân yêu của họ. Đối với họ, đó là thứ tài sản quý giá nhất trên cả tiền bạc, quyền lực và danh tiếng.\nNhững người này vốn là những người thiên về sự truyền thống, điều này thể hiện qua phong cách sống và cách bài trí nhà cửa của họ. Nội thất và trang trí trong nhà của họ thường cổ xưa, cho ta một cảm giác hoài cổ. Mọi thứ trong nhà đều gọn gàng ngăn nắp nhưng vẫn giữ được sự thoải mái dễ chịu.\nNgười tuổi Tuất vui sướng hân hoan khi họ khỏe mạnh, và khi họ buồn rầu hay chán nản nghĩa là họ cảm thấy không khỏe. Họ là những chiến binh, họ kiên cường và sẽ chống lại bất kỳ căn bệnh nào xuất hiện trong cuộc đời mình.\nTóm lại, người sinh năm Tuất là người giỏi giao tiếp và trung thành, thẳng thắn.\n3/ Sự nghiệp của người tuổi Tuất\nMọi người luôn luôn có thể trông đợi ở người tuổi Tuất khi cần sự giúp đỡ, đặc biệt là khi điều đó có nghĩa là họ sẽ học hỏi được điều mới và sẽ giúp giảm bớt gánh nặng cho người cộng sự. Các nhà tuyển dụng xem họ như là những nhân viên đáng giá bởi vì họ là người đáng tin cậy, có trách nhiệm và có thể tin tưởng được. Họ vừa có thể làm một nhà lãnh đạo tốt vừa có thể là một nhân viên giỏi vì họ hiểu được tầm quan trọng của việc hợp tác.\nNgười tuổi Tuất là người biết kiềm chế mình, điều này khiến họ luôn đạt được thành công trong các công việc như cố vấn, nhà tâm lý hoặc mục sư. Họ có thể đảm nhận được mọi công việc trong quân đội, có thể trở thành nhà quản lý ngành vận tải, bác sĩ, chánh án, luật sư hay giáo sư ưu tú. Hơn thế họ còn thích hợp với những công việc yêu cầu tính kiên nhẫn cao như nhân viên công vụ, nhân viên lắp đặt máy tính.\nTrong 12 con giáp, không một tuổi nào có được sự trung thành và đáng tin cậy như người tuổi Tuất. Đó là những người luôn đề cao chữ tín, tận tụy với nhiệm vụ được giao và vì vậy mà họ được rất nhiều người tôn trọng, quý mến. Họ thường cư xử với mọi người rất đúng mực, sống chân thành, hết mình vì bạn bè, đồng nghiệp. Sự cần cù và nỗ lực trong công việc của họ được cấp trên đánh giá cao và trọng dụng. Nhờ vậy, con đường sự nghiệp của họ rất thuận buồm xuôi gió.\nTrong công việc, họ luôn biết lắng nghe và tiếp thu ý kiến của người khác. Điều này giúp họ có thêm nhiều kinh nghiệm cũng như tránh được sai sót không đáng có. Dù biết lắng nghe nhưng không ít người tuổi Tuất có tinh thần tự lập cũng như khả năng làm việc độc lập rất cao. Chính vì vậy họ có thể đứng vững trên đôi chân của mình bằng ý chí, sức lực và tài năng. Họ ít khi chịu chấp nhận phụ thuộc hay tụt hậu so với người khác.\nNgoài ra, với lòng chính trực, tinh thần trượng nghĩa, sẵn sàng đấu tranh với mọi bất công, sẵn sàng giúp đỡ đồng nghiệp, họ có thể gánh vác những công việc khó khăn cho tập thể hay cộng đồng. Những người tuổi Tuất thường được tôn trọng ở bất cứ chỗ làm nào. Nếu biết phát huy ưu điểm trên và không ngừng phấn đấu thì con đường sự nghiệp của họ sẽ luôn rộng mở.\nBạn không thích vay mượn tiền của người khác bởi vì bạn có lòng tự ái cao mà có xu hướng tự giải quyết một mình. Vì thế nếu gặp thất bại mà không có cơ hội thì cần ghi nhớ là sẽ rất khó nhờ mọi người giúp đỡ, tư tưởng trọng nghĩa khí xem thường tiền bạc của phương Đông đã dần mất đi, thêm vào đó bạn phải hiểu là “Thượng đế chỉ giúp đỡ những người tự cứu mình”. Vì thế, khi không giúp đỡ được cho người khác thì cũng đừng trách mình và cảm thấy không yên.\n4/ Tình yêu của người tuổi Tuất\nNgười tuổi Tuất vốn không được trời phú cho óc hài hước và cũng ít người trong số họ ưa lãng mạn. Tuy nhiên cuộc sống vui vẻ và giản dị vẫn là điều mà họ luôn mong ước. Trong quan hệ bạn bè, người tuổi Tuất là những người bạn đáng tin cậy. Họ thích chơi với tất cả mọi người ở mọi tầng lớp xã hội và có cùng chung sở thích với họ. Họ thích tham gia vào các hoạt động ngoài trời, các sự kiện thể thao, các buổi họp nhóm. Đặc biệt là những nơi có “người ấy” tham gia.\nTrong chuyện tình cảm họ thường hay e dè, phải mất một thời gian dài, họ mới có thể tự tin để bày tỏ tình cảm của mình. Đối với người yêu, họ là những người dịu dàng, tốt bụng, thích che chở chiều chuộng và làm hài lòng người yêu. Giúp người vì trượng nghĩa, đầu tranh vì công bằng, trung thực với bạn bè, vui vẻ giúp đỡ người khác… Những ưu điểm này giúp họ dễ dàng có được lòng ái mộ của phụ nữ. Đặc biệt là tính cách trung thành, hay giúp đỡ người khác mà không hề sợ hi sinh lợi ích bản thân lại càng thu hút sự yêu mến chân thành của các cô gái, nhất là các cô gái có địa vị bởi những cô gái này luôn muốn tìm kiếm một gia đình hòa thuận. Không còn nghi ngờ gì nữa, họ là những người lý tưởng để tạo nên một gia đình lý tưởng.\nNhững người tuổi Tuất thích hợp trong những mối quan hệ có sự cân bằng tốt. Khi yêu, họ là người cho, chân thành, dâng hiến và thẳng thắn. Tuy nhiên họ cũng là người hay lo lắng và giàu trí tưởng tượng khiến đôi khi họ rơi vào rắc rối. Họ cũng được biết đến như một người khá lạnh lùng và hay chỉ trích. Dù sao đi nữa, họ vẫn luôn có mặt bên bạn suốt những thời điểm tồi tệ hay tốt đẹp.\nNgười tuổi Tuất sống nội tâm, trừ những lần quá tức giận ra, họ rất ít khi để lộ tâm tư của mình ra ngoài. Đồng thời họ còn có tính cố chấp bẩm sinh, những nhân tố này sẽ có một số bất lợi trong đường tình cảm. Tính cố chấp luôn đem lại phiền muộn cho họ, họ lại là người không muốn để lộ tâm tư nên chỉ có thể giữ phiền muộn lại trong lòng. Những người tuổi Tuất khi đang yêu cần nhớ rõ, nên cố gắng mở rộng tâm tư tình cảm của mình. Tuy người tuổi Tuất rất nghiêm túc trong tình cảm nhưng thiên tính của họ sẽ làm cho họ có nhiều biểu hiện phản ánh truyền thống trong lời nói và hành động.\nNgười tuổi Tuất sau khi kết hôn sẽ có được gia đình bình an, hạnh phúc. Trong đời sống gia đình, họ rất biết quan tâm và chăm lo tới những người xung quanh. Do vậy mà mọi người ít khi xảy ra mâu thuẫn, va chạm. Họ được các thành viên trong gia đình quý trọng, nể phục. Tuy nhiên, có lúc người tuổi Tuất cảm thấy cuộc sống gia đình có phần đơn điệu. Người phụ nữ nào kết hôn với những người đàn ông tuổi Tuất cũng sẽ có gia đình ổn định, bền vững. Họ coi trọng gia đình và sẽ không để bất cứ ai làm phiền đến những người thân yêu của mình. Họ lấy không khí ấm áp của gia đình để át đi những ưu phiền trong công việc. Điều lạ là tính cố chấp bẩm sinh của họ dần mất đi sau khi kết hôn.\nQuan niệm về gia đình của nam giới tuổi Tuất rất được xem trọng, không ai được xúc phạm đến những thành viên trong gia đình họ. Đương nhiên là nếu bạn muốn “thưởng thức” những lời nói tức giận, công kích thì bạn sẽ biết được giá trị của bạn có được bao nhiêu. Cùng người tuổi Tuất tạo thành một gia đình thì hầu hết đều khá ổn định.\nThiên tính của người tuổi Tuất là rất hiểu lòng người, thân mật, gần gũi với mọi người, những đặc điểm này lại càng thể hiện rõ ở nam giới tuổi Tuất. Họ có một tình thương yêu bao la, đặc biệt là với phái đẹp. Họ đối xử với bạn đời cũng hết sức tuyệt vời. Họ có thể cảm thông với những khuyết điểm của người bạn đời. Một gia đình đầm ấm sẽ là nhân tố chủ yếu giúp họ quên đi những âu lo phiền muộn.\nMặc dù là người giỏi chịu đựng, nhưng họ vẫn không thể chịu được cách sống nông nổi, theo đuổi hư vinh, họ không thích phát biểu ý kiến ở nơi công khai. Tính cách sống nội tâm của họ trong hôn nhân sẽ là con dao hai lưỡi: một là sẽ làm cho người vợ không thể hiểu được những tình cảm trong lòng mình, từ đó người vợ chỉ còn biết giữ kín những day dứt khó chịu trong lòng; hai là sự im lặng của chồng cho thấy họ không muốn điều khiển người vợ, tôn trọng vợ và cũng là cái mà mọi người thường nói: “Im lặng là vàng.”\nTình yêu của phụ nữ tuổi Tuất không phải là tình yêu lãng mạn, vì tính cách khá nội tâm và sống cô độc của họ đã quyết định điều này. Nếu ngẫu nhiên họ có một tình yêu nồng cháy thì đó chỉ là khoảnh khắc. Tuổi Tuất đặc biệt phải chú ý một chút đến tính cách thích sống cô đơn của mình, tính cách này sẽ tạo thành một vẻ bề ngoài thờ ơ, lãnh đạm khiến cho người muốn tìm hiểu sẽ có cảm giác không biết nên làm thế nào cho dù họ rất chân thành với tình yêu.\nMặc dù phụ nữ tuổi Tuất có một số bất lợi trong tình yêu nhưng họ lại là người bạn đời tốt bụng trong hôn nhân. Họ rất coi trọng tình yêu và chung thủy với chồng. Lựa chọn người vợ tuổi Tuất làm bạn đời đến đầu bạc răng long là rất thông minh. Phụ nữ tuổi Tuất có thể làm cho cuộc sống gia đình tràn ngập niềm vui. Nếu chồng họ theo chủ nghĩa nam quyền thì họ sẽ làm tròn vai trò của người vợ hiền thục. Nếu chồng họ là người không có chủ kiến thì họ sẽ trở thành người vợ mạnh mẽ, năng động. Họ rất biết cân bằng và điều hòa cuộc sống.\nMàu vàng sẽ mang lại nhiều may mắn cho nữ giới tuổi Tuất. Họ nên mang trên mình đồ trang sức bằng đá quý hoặc thủy tinh có màu vàng. Màu đỏ lại là màu mang đến may mắn cho nam giới tuổi Tuất. Họ có thể đeo đồ trang sức chế tác theo hình sao để gặp nhiều thuận lợi trên đường tình duyên.\n5/ Vận mệnh người tuổi Tuất\nVận mệnh tuổi Giáp Tuất – 1994: Chó sống yên ổn (thuộc mệnh Hỏa trong Ngũ hành)\nTuổi Giáp Tuất mệnh hỏa là người khỏe mạnh cả về thể chất lẫn tinh thần. Họ làm việc rất cẩn thận, minh bạch, không bao giờ vì tiền bạc, địa vị mà làm những điều đi ngược lại với lương tâm. Họ là những người coi trọng chữ tín và danh dự của bản thân hơn bất cứ điều gì.\nHọ là những người chăm chỉ làm việc với tần suất gấp nhiều lần những người khác. Có đôi khi có cũng cảm thấy mệt mỏi thế nhưng tuyệt đối không buông xuôi, thả lòng bản thân. Chừng nào chưa đạt được mục tiêu, những người này sẽ không bao giờ chán nản, bỏ cuộc. Nhờ vào tài năng và sự am hiểu của mình, tuổi Tuất mệnh Hỏa có thể thành đông trên nhiều lĩnh vực.\nVận mệnh tuổi Nhâm Tuất – 1982: Chó giữ nhà (thuộc mệnh Thủy trong Ngũ hành)\nTuổi Nhâm Tuất là những người giàu lòng trắc ẩn và vị tha. Họ luôn muốn tìm cách giúp đỡ những hoàn cảnh khó khăn bất hạnh, đó chính là phương châm sống của họ. Bởi vậy mà những người tuổi Nhâm tuất cuộc đời sẽ thường gặp được may mắn, tài lộc, thịnh vượng.\nNếu phải lựa chọn giữa tiền bạc, địa vị và danh dự, phẩm chất bản thân thì tuổi Nhâm Tuất chắc sẽ nghiêng về danh dự và phẩm chất. Bởi vậy họ sẽ không bao giờ làm điều gì trái với đạo đức hay làm tổn hại đến chữ tín, cũng như phẩm chất con người mình. Những lúc gặp phải khó khăn, gian khổ, tình yêu chính là nguồn động lực giúp người tuổi Tuất mệnh Thủy chinh phục thử thách và cân bằng cuộc sống của mình.\nVận mệnh tuổi Canh Tuất – 1970: Chó coi trong chùa (thuộc mệnh Kim trong Ngũ hành)\nTheo tử vi thì Người tuổi Canh Tuất mệnh Kim có cách sống rất phóng khoáng, tự do. Họ luôn làm những điều mình thích mà không quan tâm đến sự đáng giá của người khác. Khi cần giải quyết việc gì đó, tuổi Canh Tuất hiếm khi nghe theo ý kiến của người khác. Họ có quan điểm và cách xử lí của riêng mình. Điều đó cũng không hoàn toàn tốt, bởi trong nhiều trường hợp, họ trở nên bảo thủ và tụt hậu so với tập thể.\nHọ là những người gặp may mắn trong tình yêu. Sự chân thành, chung thủy của họ luôn khiến cho đối phương cảm thấy tin tưởng và hài lòng. Khi đã kết hôn, tuổi Canh Tuất sẽ hết lòng chăm lo cho con cái và cuộc sống của gia đình.\nVận mệnh tuổi Mậu Tuất – 1958: Chó lên núi (thuộc mệnh Mộc trong Ngũ hành)\nNhững người tuổi Mậu Tuất mệnh Mộc là những người sống hết lòng vì bạn bè và những người thân xung quanh. Khi làm việc gì, họ luôn đặt lợi ích của tập thể lên trước cá nhân. Đó là lý do tại sao tuổi Tuất có nhiều bạn bè yêu quý đến vậy.\nHọ là những người rất thẳng thắn và không ưa nịnh nọt, bởi vậy tuổi Mậu Tuất thường vụng về trong cách giao tiếp. Họ không biết nịnh bợ, lấy lòng hay thuyết phục một ai đó. Điều này đôi lúc khiến họ gặp phải nhiều khó khăn trong công việc nhưng đổi lại, tuổi Tuất mệnh Mộc lại được rất nhiều người tin tưởng, yêu quý. Nữ giới tuổi này có ý chí, nghị lực phi thường và sẽ gặp được nhiều thành công, thuận lợi trong cuộc sống.\nVận mệnh tuổi Bính Tuất – 1946: Chó tự ngủ (thuộc mệnh Thổ trong Ngũ hành)\nTuổi Bính Tuất với con mắt tinh tế sẽ giúp họ có khả năng nhìn xa trông rộng, thấu hiểu và phân tích vấn đề một cách nhanh chóng. Khi đã bắt tay vào làm việc họ sẽ tập trung hết mình và luôn là người tiên phong đóng góp những ý kiến đọc đáo, mới lạ cho tập thể. Hơn nữa, hộ tự tin giữ vững lập trường, quan điểm của mình, không một ai có thể chế nhạo hay cười chê họ.\nTuổi Tuất mệnh Thổ là những người sống có nguyên tắc, luật lệ. Họ làm việc gì cũng có mục đích và phải theo trình tự nhất định. Vẻ bề ngoài lạnh lùng, trầm tư của họ khiến cho mọi người dễ hiểu lầm đây là những con người ích kỷ, khô khân. Thế nhưng sự thật lạ hoàn toàn ngược lại. Tuổi Tuất là những con người giàu lòng nhân ái, vị tha, luôn quan tâm và giúp đỡ mọi người xung quanh.</string>
    <string name="hoi">Xem tử vi trọn đời tuổi Hợi – tổng quan về công danh tài lộc, những diễn biến trong cuộc đời, những đặc điểm nổi bật về tính cách, tình yêu và vận mệnh cuộc đời. Theo tử vi tuổi Hợi là những người giàu lòng trắc ẩn, nhân ái và  yêu thương mọi người. Họ sống tự do thoải mái và phóng khoáng, bởi vậy tuổi Hợi rất được lòng mọi người xung quanh, họ yêu mến và tôn trọng tuổi Hợi. Nhờ vào tài năng và sự chăm chỉ của mình, những người này sớm xây dựng được một sự nghiệp vững chắc, ổn định.\n1/ Tổng quan người tuổi Hợi\nTuổi Hợi hay còn gọi là tuổi heo là dấu hiệu thứ 12 cũng là con giáp cuối cùng trong hệ tử vi chiêm tinh học phương Đông. Mạnh mẽ có phần thô lỗ, đặc biệt có tính cách vui vẻ là những điều tụ hội ở người cầm tinh tuổi Hợi. Tính cách đơn giản, trung thực và dũng cảm, họ là người được nhiều người ngưỡng mộ.\nNgười tuổi Hợi thường cứng rắn và luôn cố gắng giữ mối quan hệ tốt với tất cả mọi người xung quanh mình. Họ là những người tốt tính và kiên nhẫn.\nTuổi Hợi đặc biệt đam mê với những món ăn và đồ uống hấp dẫn. Họ là những người khoan thai, thoải mái. Họ là những người biết nuôi dưỡng đam mê, càng về già lại càng mạnh mẽ. Họ là những người phóng khoáng và không có thói quen trách cứ người khác, họ chính là những vị cứu tinh tốt bụng nếu như bạn cần hỗ trợ hay giúp đỡ.\nNgười tuổi Hợi là những người đáng tin cậy, họ tin tưởng vào trực giác của mình, tuy là những con người rất thích hưởng thụ cuộc sống thế nhưng họ lại rất chăm chỉ lao động, là một người bạn tuyệt vời và là nhà tổ chức dễ tính. Họ có thể hi sinh mình vì người khác.\nNgười tuổi Hợi thường có cơ hội thành công cao trong bất kỳ lĩnh vực nào mà họ chọn, nhưng họ thường không dám đánh cược hoặc thử thách vận mệnh của mình. Họ không bao giờ chơi thủ đoạn hoặc hành động xấu sau lưng người khác. Những gì bạn thấy ở vẻ ngoài cũng là bản chất bên trong của họ. Nhờ lòng quảng đại cao cả của họ luôn mang đến cho họ sự may mắn trong mọi việc họ làm.\nTuổi thơ của người tuổi Hợi rất bình lặng, không lo không nghĩ, nhưng đến thời kỳ thanh niên và trung niên sẽ có những thăng trầm nhỏ, chẳng hạn như phiền muộn về tình yêu – hôn nhân khiến bạn khó lòng ứng phó được. Dĩ nhiên tuổi già của bạn khá hạnh phúc, cuộc sống cũng rất yên ả. Do bạn luôn trọng trách nhiệm và trung thành với gia đình, nên những sóng gió trong tình yêu, hôn nhân thời trẻ đã qua đi từ lâu, bạn sẽ cảm thấy mọi việc thật mãn nguyện biết bao.\nXem tử vi trọn đời tuổi Hợi \n2/ Tính cách người tuổi Hợi\nTuổi Hợi là còn vật cuối cùng trong vòng tròn 12 con giáp thế nên đó cũng là con vật kiên nhẫn nhất bởi chúng phải đợi chờ rất lâu mới tới lượt mình. Tính tình của họ có đôi chút nhút nhát và có vẻ lãnh đạm thế nhưng họ lại rất biết thông cảm với mọi người. Họ thẳng tính và trung thực, và luôn cố gắng để không bao giờ bỏ rơi người khác. Đây là kiểu người hiền hòa, thích đến chốn đông người và những chỗ quen thuộc hơn là những nơi xa lạ.\nMặc dù không phải là người chậm chạp thế nhưng tuổi Hợi là những người thích sự thanh thản sung túc. Trong số 12 con giáp thì con Lợn được cho là con vật tượng trưng cho sự an nhàn hưởng lạc. Những người tuổi Hợi thường là những người sống tình cảm và yêu gia đình. Nơi họ ở thường ấm cúng, thoải mái, thân thiện, tuy nhiên cũng khá bề bộn.\nNgười tuổi Hợi tính tình trầm lặng, chắc chắn, cương nghị, lòng dạ hiền lương, đôn hậu, không nề hà ngại khó và luôn dốc hết sức mình để hoàn thành công việc. Người tuổi hợi thường rất hiền lành và giàu có thành đạt trong cuộc sống\nNhững người tuổi Hợi thường là những người vui tính, tốt bụng và dễ hòa đồng. Họ hào phóng, luôn sẵn sàng giúp đỡ người khác khi gặp khó khăn, sẵn sàng động viên an ủi. Họ luôn là nguồn động viên khuyến khích người khác phát triển. Họ là những người rất thật thà và đôi khi trở nên quá ngây thơ vì họ nghĩ ai cũng giống họ. Nhưng một khi họ đã mất lòng tin và lên cơn thịnh nộ thì không có gì ngăn cản họ được.\nNgười tuổi Hợi cũng là người dễ tin vào lời nói và việc làm của người khác. Do vậy dễ bị kẻ xấu lừa gạt, lợi dụng.\nThái độ chân thành của người tuổi Hợi sẽ giúp anh ta giành được sự giúp đỡ từ khắp nơi, họ chưa yêu cầu hay nhờ cậy đã có người tự nguyện đến trợ giúp. Còn khi họ có khả năng giúp đỡ ai, họ quyết không phủi tay bàng quan đứng nhìn. Nhờ phẩm chất này mà họ được mọi người tôn kính, tin tưởng. Họ sẽ không ngừng tạo ra hết kì tích này đến kì tích khác.\nNgười tuổi Hợi tuy đôi lúc phát cáu, giận dỗi, nhưng họ không ham cãi cọ, mỗi lần nảy sinh tranh chấp, họ thường nhường một bước để sự tình mau chóng kết thúc. Vì họ cố gắng sống hòa nhã, lại không có tính bợ đỡ lấy lòng, giành tư lợi… nên họ yêu thích công tác xã hội, lắng nghe bạn dốc bầu tâm sự hay than thở những đắng cay khổ cực và với một tấm lòng hiền từ, bao dung, họ sẽ nhiệt tình giúp đỡ bạn. Dù bạn gây ra lỗi lầm, họ cũng sẽ không tỏ ý trách cứ mà sẽ dốc sức giúp đỡ bạn, thậm chí còn nhờ cả người khác đôn đáo khắp nơi giúp bạn giải quyết khó khăn. Ở bên họ, bạn sẽ không uổng công hay nghe những lời giáo huấn cứng nhắc, bạn cứ tin rằng, với người tuổi Hợi, mọi vấn đề phức tạp đều có thể được đơn giản hóa.\nTuổi Hợi là người theo chủ nghĩa vật chất, song họ không keo kiệt mà thích chia sẻ với người khác những gì mình có. Họ luôn bảo vệ được lợi ích của mình mà không làm mếch lòng ai cả. Họ hiểu rằng phải bảo vệ quyền lợi của mình bằng thái độ nhẫn nhịn. Khi có người đè đầu cưỡi cổ họ, họ tự biết cầm cây roi lên, khi người khác còn đang dương dương tự đắc thì đã vào thế cưỡi lên lưng hổ, khó mà thoát thân. Đây quả là một sách lược đáng khen.\nNgười tuổi Hợi khá chú trọng đến hình thức bên ngoài dù không lấy đó là mục đích chính. Họ ưa thích các buổi tụ họp, tổ chức những buổi kỉ niệm chúc mừng ngày lễ ngày tết, hay chủ trì các buổi dạ hội. Họ vui lòng tham gia các loại tổ chức câu lạc bộ, hội nhóm…\nNgười tuổi Hợi có thể tự nuông chiều mình quá mức và có một lối sống không lành mạnh, nhưng họ là người tốt. Họ tin rằng mọi người đều tốt và sẽ không làm tổn thương đến bất kỳ ai. Bản chất của họ là người tốt, nhưng đừng nhầm điều đó với sợ hãi hay hèn nhát, vì nếu cần thiết, họ sẽ tự bảo vệ chính mình.\nPhía sau vẻ lương thiện, người tuổi Hợi còn ẩn chứa một sức mạnh kiên định, chỉ cần có cơ hội, họ sẽ ngồi vào ngôi báu của bậc quân vương. Tuổi Hợi rất thành thực, chỉ cảm thấy tự hào, hãnh diện trước những thành quả lao động vất vả của bản thân, nên ít khi trở thành kẻ lừa bịp hay trộm cắp.\nNgười tuổi Hợi có tình cảm mãnh liệt, họ hoàn thành công việc với sức khỏe dồi dào và tinh thần nhẫn nại tuyệt vời, đặc điểm này khiến người ta khâm phục họ.\nMột người tuổi Hợi thành thực, thuần phác hết lòng yêu quí những người mình cảm mến và không bao giờ che đậy tình cảm ấy. Nếu như yêu không thành, người chịu tổn thương luôn là người tuổi Hợi.\nNhược điểm chủ yếu của họ là không nói được đến nửa chữ “không” với người thân, bạn bè của mình. Trong rất nhiều chuyện họ luôn ép người khác phải có thái độ trung dung giống họ để giải quyết rắc rối. Họ không phân biệt rạch ròi đâu đúng đâu sai, nhưng khi sự việc kết thúc không suôn sẻ, họ sẵn sàng đứng ra nhận trách nhiệm.\nNgười tuổi Hợi luôn thích được vui vẻ và thường cho phép mình được hưởng thụ nhiều hơn mức giới hạn. Họ ăn, uống và hút thuốc quá nhiều và điều đó dẫn tới bệnh tật. Khi họ đã phát triển thói quen sống không tốt thì họ tăng cân và không khỏe mạnh nữa. Hiển nhiên là họ có thể được lợi từ việc sống một lối sống lành mạnh hơn.\n3/ Sự nghiệp của người tuổi Hợi\nNgười tuổi Hợi không có nhiều tham vọng lắm đến mức phải đạp đổ người khác để tiến lên. Họ cố gắng để được thành công nhưng không muốn người khác phải trả giá. Họ là người chậm chạp nhưng trung thành với công việc và sẽ làm tốt việc của mình. Họ là người tỉ mỉ và là người có thể trông cậy được – đây là một đặc điểm hữu ích nếu xét về mặt quản lý.\nNgười tuổi Hợi dễ thích nghi, kiên nhẫn và nhạy cảm. Tinh tế và sâu sắc là điều dễ dàng nhận thấy ở họ vì thế lĩnh vực nghệ thuật như ca múa, viết văn, hội họa… sẽ là mảng đất để họ khẳng định và phát huy tài năng. Đặc biệt, những người này có thể trở thành những nhà thiết kế thời trang xuất sắc, những thợ thủ công giỏi, vì những người này thường thích những mẫu thời trang xinh xắn. Sự kiên nhẫn và chu đáo cũng giúp họ thành công trong những ngành như dạy học, y dươc.\nNgười tuổi Hợi khá điềm đạm, không thích cuộc sống bon chen. Do đó, những nghề nghiệp mang tính chất cạnh tranh đều không phù hợp với họ. Ngược lại, những ngành nghề phục vụ lợi ích cộng đồng sẽ tạo cho họ môi trường làm việc thích hợp và sự hứng thú cao. Người tuổi Hợi thường rất ham học hỏi và luôn cố gắng hết mình trên con đường học tập. Điều này có thể giúp họ rất nhiều trong lĩnh vực giáo dục, nghiên cứu.\nĐiểm nổi bật của doanh nhân tuổi Hợi là tính cách ôn hòa. Điều này cũng thể hiện trong công việc kinh doanh của họ. Họ không thích tham gia vào môi trường làm ăn có tính cạnh tranh khốc liệt. Tuy không thích sự gò bó trong công việc nhưng họ cũng ngại khi phải đối mặt với những kế hoạch làm ăn có tính mạo hiểm. Trong kinh doanh, doanh nhân tuổi Hợi thường duy trì các mối quan hệ một cách hài hòa. Họ cũng sẵn sàng giúp đỡ bạn hàng khi gặp khó khăn.\nNgười tuổi Hợi trung thành và giỏi giao tiếp, điều này đã mang lại cho cuộc đời họ nhiều điều tốt đẹp. Họ thường làm việc rất chăm chỉ, nhưng nhiều khi lại làm qua loa, đại khái. Vì vậy, lời khuyên dành cho những người này là nên tìm người có tính cẩn thận, biết suy nghĩ thấu đáo để hợp tác trong công việc. Trong lĩnh vực kinh doanh, họ nên xem xét kỹ càng trước khi mạnh dạn đầu tư vào dự án nào đó. Vì chỉ cần bất cẩn một chút là họ sẽ bị thua lỗ lớn.\nNếu người tuổi Hợi biết cách xử lý tình huống tốt và vượt qua được những thử thách thì nhất định họ sẽ trở nên giàu có. Đến một lúc nào đó, họ sẽ có được một khoản thu dồi dào. Nếu muốn đầu tư cho việc kinh doanh thì lời khuyên dành cho họ là nên bỏ tiền vào lĩnh vực bất động sản hoặc chứng khoán. Người tuổi Hợi có bản lĩnh, không ngại khó khăn gian khổ, luôn dũng cảm đương đầu với mọi thử thách, cám dỗ. Điều này giúp họ đạt được nhiều thành công khi theo trong sự nghiệp.\n4/ Tình yêu của người tuổi Hợi\nNgười tuổi Hợi rất tốt bụng, không đòi hỏi nhiều vì thế họ cũng ít kẻ thù và rất nhiều bạn. Họ có tài nấu nướng và thường thích tổ chức tiệc tùng. Người tuổi Hợi thường là người luôn có tình cảm nồng ấm, đầy yêu thương, họ là những người của hôn nhân và gia đình.\nBiết thông cảm và quan tâm là hai đặc điểm khiến người tuổi Hợi thành người bạn đời tuyệt vời. Đồng thời, họ cũng là người ngây thơ, ngọt ngào, nhút nhát và bảo thủ, và là kiểu người lãng mạn. Trong tình yêu tuổi Hợi , họ là người tận tâm, nhưng nếu họ chọn nhầm người thì việc đó có thể dẫn tới đau khổ và nỗi buồn, vì người tuổi Hợi rất chung thủy với người mình yêu mến. Nếu thật sự có đổ vỡ thì họ cũng sẽ hồi phục được và sẽ rút ra được bài học kinh nghiệm. Nhưng trên hết, họ là người cho, và người bạn đời của họ không nên lạm dụng điều đó, vì họ có thể nổi giận và bỏ đi.\nNgười tuổi Hợi đa phần phẩm hạnh đoan chính, tâm hồn thuần khiết, thành khẩn, thẳng thắn, lòng dạ hiền lương, lương thiện, vì thế mọi người đều vui thích khi ở bên họ.  Người sinh năm Hợi thường chân thật trong chuyện tình cảm, ít khi có ý nghĩ đen tối hãm hại người khác. Nếu bạn yêu một người tuổi Hợi, anh ta sẽ không bao giờ lừa dối hay đùa giỡn bạn mà rất chân thành. Tuy nhiên, đôi khi người tuổi Hợi tạo cho người khác cảm giác sai lầm rằng anh ta ngốc nghếch, ngớ ngẩn, nên thường bị lừa gạt và đùa bỡn, trêu chọc. Người tuổi Hợi rất lạc quan, yêu đời, tuyệt đối sẽ không làm điều gì dại dột vì tình.\n5/ Người tuổi Hợi và vận mệnh\nSinh năm Ất Hợi – 1995: Lợn quá vãn (thuộc mệnh Hỏa trong Ngũ hành)\nTuổi Hợi mệnh Hỏa là những người có cá tính mạnh mẽ,quyết liệt. Một khi đã đặt ra mục tiêu cho mình, họ sẽ khiên trì đến cùng,chừng nào chưa chinh phục được mục tiêu họ sẽ không dừng lại. Họ thích hợp tham gia vào công việc tập thể. Tinh thần trách nhiệm và sự nhiệt tình của tuổi Ất Hợi luôn được bạn bè, đồng nghiệp đánh giá cao. Những người này biết cân bằng giữa công việc và gia đình, dù rất bận rộn với công việc nhưng họ vẫn dành nhiều thời gian để quan tâm chăm sóc tổ ấm của mình.\nMột số ít  những người mệnh Hỏa lại khó khăn trong việc kiềm chế cảm xúc của mình. Họ dễ nóng giận và mâu thuẫn với mọi người xung quanh. Trong tình yêu, họ luôn khao khát được yêu và được cho đi trái tim nồng cháy của mình. Nhưng đôi khi sự hấp tấp, vội vàng lại kiến những người này vấp phải thất bại về tình cảm.\nSinh năm Quý Hợi – 1983: Lợn dưới rừng (thuộc mệnh Thủy trong Ngũ hành)\nNhờ vào sự khéo léo trong giao tiếp, ứng xử mà tuổi Hợi mệnh Thủy có nhiều mối quan hệ xã hội rộng rãi và được nhiều người yêu quý, tôn trọng. Họ giỏi trong việc kiềm chế cảm xúc, suy nghĩ của mình. Đó là lý do tại sao bạn thấy tuổi Quý Hợi luôn luôn vui vẻ, thân thiện với mọi người xung quanh.\nNhững người này giỏi kiếm tiền và có thể thành công trên nhiều lĩnh vực. Họ coi trọng danh dự, phẩm chất và chữ tín của bản thân mình. Bởi vậy mỗi khi đảm nhiệm một công việc, trọng trách nào đó, tuổi Quý Hợi luôn cố gắng hoàn thành thật tốt. Có một số người tuổi này bề ngoài lạnh lùng, trầm tư nhưng họ lại có một trái tim giàu tình cảm. Khi yêu, người tuổi Hợi mệnh Thủy sẵn sàng hy sinh tất cả để khiến người mình yêu vui vẻ, hạnh phúc.\nSinh năm Tân Hợi – 1971: Lợn trong cây (thuộc mệnh Kim trong Ngũ hành)\nTuổi Hợi mệnh Kim là  những người sống độc lập, có ý chí kiên định và vững vàng. Một khi đã quyết định điều gì, không ai có thể thay đổi quan điểm và kế hoạch của họ. Trong một số trường hợp, tuổi Tân Hợi đạt được nhiều thành công nhờ vào sự quyết đoán, tự tin của mình. Nhưng trong một số trường hợp khác, họ lại bị đánh giá là những con người bảo thủ, cố chấp.\nNếu gặp phải khó khăn, tuổi hợi mệnh Kim sẽ tự mình giải quyết, đối mặt với gian nan, thử thách. Họ không trông cậy cũng không ỷ lại vào bất kì ai. Trừ khi khó khăn vượt quá tầm kiểm soát, họ không thể tự mình vượt qua được. Lúc ấy tuổi Tân Hợi mới tìm đến sự giúp đỡ của những người thân cận.\nSinh năm Kỷ Hợi – 1959: Lợn trong sân (thuộc mệnh Mộc trong Ngũ hành)\nTuổi Kỷ Hợi được mọi người yêu quý bởi sự thân thiện, tốt bụng và tấm lòng bao dung, độ lượng. Họ dễ dàng trao niềm tin của mình cho người khác, điều đó đôi lúc khiến họ thất vọng và tổn thương. Thế nhưng dù có phải trải qua nhiều nỗi buồn phiền, đau khổ, tuổi Hợi mệnh Mộc luôn đầy lòng trắc ẩn, sẵn sàng tha thứ cho lỗi lầm của người khác.\nHọ là những người sống lạc quan và hết lòng vì mọi người xung quanh. Nếu như ai đó cần giúp đỡ, tuổi Hợi mệnh Mộc sẽ không màng khó khăn và giúp đỡ hết mức có thể. Nếu không, họ sẽ cảm thấy có lỗi và ân hận với chính bản thân mình. Khi làm việc, tinh thần hăng hái và nhiệt tình của Kỷ Hợi được mọi người đánh giá cao. Họ thường là người tiên phong trong những nhiệm vụ khó khăn, quan trọng.\nSinh năm Đinh Hợi – 1947: Lợn quá sơn (thuộc mệnh Thổ trong Ngũ hành)\nTuổi Hợi mệnh Thổ giỏi trong việc xử lý những tình huống bất ngờ, gấp rút. Điều tuyệt vời hơn nữa là họ có khả năng xoay chuyển tình thế, gặp dữ hóa lành, biến bại thành thắng. Những người này khi làm việc rất tập trung, không có bất kì điều gì khiến họ phân tán tư tưởng. Tuổi Đinh Hợi ham học hỏi và tích lũy cho mình kiến thức, kinh nghiệm bổ ích. Những hành trang ấy sẽ trở thành vũ khí sắc nhọn giúp họ vượt qua được những khó khăn thử thách trên con đường lập nghiệp.\nMặc dù rất hòa đồng, thân thiện nhưng tuổi Hợi mệnh Thổ lại thiếu tự tin khi giao tiếp. Bởi vậy họ không thích kết bạn, làm quen hay xây dựng những mối quan hệ mới. Chỉ với những người thực sự thân thiết và gắn bó, tuổi Đinh Hợi mới có thể tự tin, thoải mái trò chuyện, chia sẻ cảm xúc của mình.</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
</resources>
